{"programa":[{"id_programa":"3038","nro_programa":"429","nome_programa":"A\u00e7\u00e3o Legislativa","objetivo_programa":"Propiciar o cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es constitucionais da Assembleia Legislativa.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3026","nro_programa":"401","nome_programa":"Administra\u00e7\u00e3o e Moderniza\u00e7\u00e3o do Sistema Prisional","objetivo_programa":"Promover a inclus\u00e3o social com cidadania das pessoas privadas de liberdade, bem como qualificar os servi\u00e7os penitenci\u00e1rios, valorizando o servidor e a Institui\u00e7\u00e3o.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3105","nro_programa":"441","nome_programa":"Articula\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do Governo e coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas para Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Telecomunica\u00e7\u00f5es ","objetivo_programa":"Ampliar o alcance e impacto social das pol\u00edticas p\u00fablicas, atrav\u00e9s do monitoramento das a\u00e7\u00f5es transversais e coordenadas dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do governo, em conson\u00e2ncia permanente com o Governo Federal e com as inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3059","nro_programa":"414","nome_programa":"Assist\u00eancia Jur\u00eddica e Judicial aos Necessitados","objetivo_programa":"Qualificar e aumentar o n\u00famero de atendimentos da Defensoria P\u00fablica aos hipossuficientes.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3078","nro_programa":"404","nome_programa":"Cadeias Produtivas e Fomento Agropecu\u00e1rio","objetivo_programa":"Desenvolver as cadeias produtivas do agroneg\u00f3cio ga\u00facho, auxiliando na amplia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e produtividade e fomentando atividades nascentes, visando a competitividade e a qualifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3075","nro_programa":"406","nome_programa":"Carne Ga\u00facha - A Melhor Carne do Mundo","objetivo_programa":"Valorizar a carne ga\u00facha com diferencial de qualidade e sanidade, baseada nos preceitos de vantagens comparativas e desenvolvimento sustent\u00e1vel, oferecendo aos mercados um produto de alto valor agregado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3034","nro_programa":"395","nome_programa":"Cidadania e Efetiva\u00e7\u00e3o de Direitos das Mulheres","objetivo_programa":"Promover o empoderamento das mulheres no Estado do Rio Grande do Sul por meio da defesa de seus direitos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3104","nro_programa":"419","nome_programa":"Conhe\u00e7a o Rio Grande","objetivo_programa":"Estruturar, promover e fomentar o produto tur\u00edstico ga\u00facho nos principais mercados nacionais e internacionais, considerando especialmente a oportunidade evidenciada pela realiza\u00e7\u00e3o de grandes eventos, como a Copa do Mundo em 2014, a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es e outros. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3033","nro_programa":"456","nome_programa":"D\u00e9cada de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito","objetivo_programa":"Reduzir a viol\u00eancia no tr\u00e2nsito, fortalecendo a gest\u00e3o atrav\u00e9s da conscientiza\u00e7\u00e3o e medidas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, da inspe\u00e7\u00e3o veicular e da manuten\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o, integrando o Estado ao programa D\u00e9cada Mundial de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito, lan\u00e7ado pela ONU.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3084","nro_programa":"446","nome_programa":"Defesa Civil","objetivo_programa":"Coordenar o Sistema Estadual de Defesa Civil, integrando os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e comunidade em geral, com o objetivo de manter, de forma sist\u00eamica, a\u00e7\u00f5es permanentes, para a preven\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o, resposta e reconstru\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio, relacionadas a desastres e ocorr\u00eancias que venham a agredir o ambiente e colocar a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de risco. Reduzir o tempo-resposta no atendimento \u00e0s comunidades atingidas por calamidades. Atuar em parceria com \u00f3rg\u00e3os afins visando, atrav\u00e9s da investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, qualificar as a\u00e7\u00f5es de monitoramento, preven\u00e7\u00e3o e respostas aos desastres, decorrentes de eventos clim\u00e1ticos e causados por produtos perigosos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3086","nro_programa":"457","nome_programa":"Desenvolvimento do Cooperativismo Ga\u00facho","objetivo_programa":"Garantir condi\u00e7\u00f5es de competitividade e o fortalecimento de cooperativas de todos os portes e ramos de atividade por meio de ajustes tribut\u00e1rios e incentivos fiscais, bem como vias de acesso diferenciado ao cr\u00e9dito, estrutura\u00e7\u00e3o de programas de monitoramento e qualifica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e da gest\u00e3o e apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de redes cooperativas.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3100","nro_programa":"462","nome_programa":"Desenvolvimento do Esporte e do Lazer","objetivo_programa":"Criar Pol\u00edticas Estaduais de Esporte e Lazer eficazes na promo\u00e7\u00e3o de uma melhor qualidade de vida e inclus\u00e3o social.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3108","nro_programa":"383","nome_programa":"Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Sa\u00fade Coletiva","objetivo_programa":"Planejar, desenvolver e executar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, tecnologia e pesquisa em sa\u00fade voltadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um Sistema \u00danico de Sa\u00fade com qualidade e resolutividade, auxiliando na constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica. Reestruturar e fortalecer a Escola de Sa\u00fade P\u00fablica como polo de forma\u00e7\u00e3o de trabalhadores, gestores e conselheiros do e para o SUS, trabalhando em conjunto com outros departamentos e \u00f3rg\u00e3os da Secretaria de Sa\u00fade, bem como outras Secretarias de Governo.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3048","nro_programa":"408","nome_programa":"Emprego, Trabalho e Renda","objetivo_programa":"Ampliar as a\u00e7\u00f5es de emprego, trabalho e renda, efetivando a efici\u00eancia do Sistema  Estadual do Trabalho com intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra; seguro-desemprego; recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho e qualifica\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o profissional.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3110","nro_programa":"369","nome_programa":"Encargos Especiais","objetivo_programa":" ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3052","nro_programa":"381","nome_programa":"Energia Para o Rio Grande","objetivo_programa":"Ampliar a capacidade de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia no Estado, bem como, promover o processo de diversifica\u00e7\u00e3o de suas fontes energ\u00e9ticas, objetivando atender \u00e0 demanda e seu crescimento.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3047","nro_programa":"415","nome_programa":"Execu\u00e7\u00e3o da defesa e acompanhamento dos interesses da sociedade e do poder p\u00fablico","objetivo_programa":"Atender com efic\u00e1cia as demandas pertinentes, com o intuito de atingir satisfatoriamente sua incumb\u00eancia constitucional, integrando as informa\u00e7\u00f5es relativas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico com extens\u00e3o a todos os membros, corpo administrativo e sociedade em geral, al\u00e9m de prover membros e servidores de recursos t\u00e9cnicos para acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3085","nro_programa":"392","nome_programa":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria Externa","objetivo_programa":"Abreviar o tempo entre fato\/a\u00e7\u00e3o fiscalizadora\/decis\u00e3o, racionalizando os procedimentos fiscalizat\u00f3rios e instrutivos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3088","nro_programa":"398","nome_programa":"Fomento \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","objetivo_programa":"Implementar e consolidar processo permanente de apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas (MEPs), \u00e0s Empresas de Pequeno Porte (EPPs) e ao Microempreendor Individual (MEI), atrav\u00e9s de instrumentos de fomento, assessoria t\u00e9cnica, capacita\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o empresarial, acesso ao cr\u00e9dito, apoio ao empreendedorismo que vise ao aprimoramento dos postos de trabalho e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o profissional, tendo como foco a gera\u00e7\u00e3o de emprego e a melhoria da renda do trabalhador, moderniza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de gest\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de inova\u00e7\u00e3o, buscando desenvolvimento econ\u00f4mico sustent\u00e1vel do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3087","nro_programa":"458","nome_programa":"Fortalecimento das Cadeias Produtivas Locais e Regionais nas Economias de Base Familiar e Cooperativa","objetivo_programa":"Fortalecer as cadeias produtivas locais e regionais de base familiar e cooperativa, qualificando a produ\u00e7\u00e3o, ampliando mercados consumidores, aumentando e gerando renda, proporcionando assim melhor condi\u00e7\u00f5es socioeconomicas \u00e0s familias.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3080","nro_programa":"434","nome_programa":"Fortalecimento Institucional da Governadoria e Gabinete Digital","objetivo_programa":"Modernizar e ampliar as estruturas da Governadoria para contribuir na realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos do Governo do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3044","nro_programa":"409","nome_programa":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual da Assist\u00eancia Social","objetivo_programa":"Implantar e implementar a Rede de Prote\u00e7\u00e3o Social, B\u00e1sica e Especial, de m\u00e9dia e alta complexidade, no \u00e2mbito da gest\u00e3o e controle social da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3042","nro_programa":"427","nome_programa":"Gest\u00e3o da Previd\u00eancia do Servidor Estadual","objetivo_programa":"Pagar os benef\u00edcios previstos na lei (inativos, pens\u00f5es e pec\u00falios).","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3045","nro_programa":"426","nome_programa":"Gest\u00e3o da Sa\u00fade do(a) Servidor(a) P\u00fablico(a)\t\t\t\t\t\t\t\t\t","objetivo_programa":"Prevenir e recuperar a sa\u00fade dos servidores p\u00fablicos estaduais e seus dependentes, bem como de outros servidores de entes conveniados, atrav\u00e9s da oferta de plano de sa\u00fade que disponibilize consultas, exames e interna\u00e7\u00f5es.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3050","nro_programa":"378","nome_programa":"Gest\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Infraestrutura e Log\u00edstica","objetivo_programa":"Formular pol\u00edticas governamentais na \u00e1rea de Infraestrutura e Log\u00edstica, estabelecendo diretrizes, coordenando a execu\u00e7\u00e3o de programas atinentes aos setores de transporte, energia, comunica\u00e7\u00e3o, minera\u00e7\u00e3o e log\u00edstica, de modo a dotar o Estado das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3057","nro_programa":"432","nome_programa":"Gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas","objetivo_programa":"Viabilizar e operacionalizar todas as demandas de interfer\u00eancias construtivas ou projetuais nos pr\u00f3prios p\u00fablicos do Estado do Rio Grande do Sul.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3043","nro_programa":"455","nome_programa":"Gest\u00e3o dos Arquivos do Estado","objetivo_programa":"Reestruturar e modernizar a gest\u00e3o dos Arquivos no Rio Grande do Sul, conscientizando, estimulando e executando pol\u00edticas de gest\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e acesso aos documentos p\u00fablicos, a fim de garantir a organiza\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o dos documentos do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3107","nro_programa":"384","nome_programa":"Gest\u00e3o, Financiamento e Infraestrutura do SUS","objetivo_programa":"Estimular processos de gest\u00e3o de qualidade e o uso eficiente dos recursos p\u00fablicos, acompanhando de forma sistem\u00e1tica as pol\u00edticas e os processos de trabalho, assegurando as pr\u00e1ticas legais de financiamento no SUS\/RS, bem como fortalecer e expandir a Infraestrutura do SUS no Rio Grande do Sul.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3040","nro_programa":"452","nome_programa":"Inclus\u00e3o Social e Promo\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica","objetivo_programa":"Prover programas de est\u00edmulo para o desenvolvimento acad\u00eamico do p\u00fablico-alvo e viablilizar o acesso, a perman\u00eancia e a forma\u00e7\u00e3o do p\u00fablico hipossuficiente economicamente e\/ou com defici\u00eancia nos servi\u00e7os universit\u00e1rios.\r\n\r\n","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3068","nro_programa":"442","nome_programa":"Infraestrutura para o Desenvolvimento Econ\u00f4mico","objetivo_programa":"Desenvolver a infraestrutura de log\u00edstica, energia e comunica\u00e7\u00e3o, entre outros itens estrututrantes do desenvolvimento no Estado, de forma a agilizar e dinamizar os p\u00f3los produtivos j\u00e1 instalados e ao mesmo tempo prover a infraestrutura necess\u00e1ria para implanta\u00e7\u00e3o de novos polos industriais.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3070","nro_programa":"390","nome_programa":"Mais Cultura RS","objetivo_programa":"Promover o acesso a bens e servi\u00e7os culturais, a diversidade cultural, o interc\u00e2mbio interno e do RS com o Brasil, o MERCOSUL e o Mundo. Ampliar a cidadania cultural, apoiar o desenvolvimento das linguagens art\u00edsticas e fortalecer a economia da Cultura no RS , sempre observando a\u00e7\u00f5es afirmativas relativas a quest\u00f5es de classe, g\u00eanero, ra\u00e7a\/etnia, gera\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o sexual, PCDs e de reinser\u00e7\u00e3o social de presos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3067","nro_programa":"444","nome_programa":"Mais Saneamento para o Rio Grande do Sul","objetivo_programa":"Estruturar o Sistema Estadual de Saneamento e  ampliar o acesso aos  servi\u00e7os de  saneamento b\u00e1sico. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3082","nro_programa":"422","nome_programa":"Manuten\u00e7\u00e3o e Amplia\u00e7\u00e3o da Capacidade Operacional do Tribunal de Justi\u00e7a","objetivo_programa":"Prestar a tutela jurisdicional com celeridade, a todos e a cada um, indistintamente, distribuindo justi\u00e7a de modo \u00fatil e a tempo, expressa pela simplicidade dos processos produtivos, pelo desapego \u00e0 burocracia e por desperd\u00edcios nulos, ou seja, uma Institui\u00e7\u00e3o moderna e eficiente no cumprimento do dever.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3093","nro_programa":"418","nome_programa":"Manuten\u00e7\u00e3o e Amplia\u00e7\u00e3o da Capacidade Operacional do Tribunal de Justi\u00e7a Militar","objetivo_programa":"Prestar a tutela jurisdicional com efici\u00eancia distribuindo justi\u00e7a com celeridade, de forma imparcial, diminuindo a burocracia e sempre em busca da qualidade das decis\u00f5es, visando o cumprimento  das metas previstas no Planejamento Estrat\u00e9gico da Institui\u00e7\u00e3o e do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3076","nro_programa":"423","nome_programa":"Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","objetivo_programa":"Qualificar a gest\u00e3o estadual visando melhorar a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e atender \u00e0s demandas da sociedade.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3083","nro_programa":"399","nome_programa":"Moderniza\u00e7\u00e3o da Junta Comercial","objetivo_programa":"Modernizar os servi\u00e7os prestados pela JUCERGS com vistas \u00e0 agilidade, qualidade e seguran\u00e7a no atendimento ao empresariado ga\u00facho, dentro de um ambiente tecnol\u00f3gico que propicie a presta\u00e7\u00e3o cada vez maior de servi\u00e7os eletr\u00f4nicos, facilitando e impulsionando o desenvolvimento social e econ\u00f4mico do nosso Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3036","nro_programa":"396","nome_programa":"Mulheres Construindo Autonomia RS","objetivo_programa":"Coordenar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es transversais e federativas de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, preparando as mulheres para a sua inclus\u00e3o no mundo do trabalho, promovendo sua autonomia financeira.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3077","nro_programa":"405","nome_programa":"Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Agropecu\u00e1ria","objetivo_programa":"Ampliar e qualificar a produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, de forma a proporcionar maior produtividade e competitividade \u00e0 agropecu\u00e1ria ga\u00facha.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3041","nro_programa":"382","nome_programa":"Pesquisa, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o","objetivo_programa":"Fortalecer a pesquisa cient\u00edfica, criando condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do Estado do Rio Grande do Sul.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3037","nro_programa":"454","nome_programa":"Pesquisa, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o Aplicados \u00e0 Ind\u00fastria e Servi\u00e7os","objetivo_programa":"Estimular a competitividade do setor produtivo ga\u00facho atrav\u00e9s de est\u00edmulo \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento, desenvolvimento e transfer\u00eancia de tecnologias inovadoras, aumento do valor agregado dos produtos e processo, qualifica\u00e7\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de empresas de base tecnol\u00f3gica, al\u00e9m da viabiliza\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o de recursos para ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3024","nro_programa":"380","nome_programa":"Pesquisas Socioecon\u00f4micas e Informa\u00e7\u00f5es Estat\u00edsticas","objetivo_programa":"Coletar, elaborar e disseminar informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas relativas \u00e0 economia ga\u00facha e elaborar an\u00e1lises socioecon\u00f4micas relativas \u00e0 realidade nacional e, em especial, \u00e0 do Rio Grande do Sul, de modo a permitir um acompanhamento das mudan\u00e7as ocorridas em seu meio, como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es dos diferentes agentes econ\u00f4micos e sociais.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3111","nro_programa":"425","nome_programa":"Planejamento e Gest\u00e3o com Participa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3","objetivo_programa":"Dotar o Estado do Rio Grande do Sul de instrumentos de planejamento e gest\u00e3o que garantam o alinhamento dos seus programas e a\u00e7\u00f5es com os objetivos estrat\u00e9gicos de desenvolvimento, potencializando os resultados das a\u00e7\u00f5es do Estado e induzindo \u00e0 pratica da transversalidade, garantindo transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o da sociedade na defini\u00e7\u00e3o, na avalia\u00e7\u00e3o e na revis\u00e3o dos planos, or\u00e7amentos, programas e pol\u00edticas p\u00fablicas em geral.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3029","nro_programa":"388","nome_programa":"Plano Ga\u00facho de Inclus\u00e3o Digital","objetivo_programa":"Implementar, por meio de a\u00e7\u00f5es cotidianas e projetos estrat\u00e9gicos, pol\u00edticas p\u00fablicas que incrementem o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 internet, de forma a integrar governo e sociedade na promo\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania e na constru\u00e7\u00e3o do processo de desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado do Rio Grande do Sul.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3035","nro_programa":"397","nome_programa":"Preven\u00e7\u00e3o e Enfrentamento da Viol\u00eancia contra as Mulheres","objetivo_programa":"Reduzir os \u00edndices de viol\u00eancia contra meninas e mulheres no Rio Grande do Sul.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3022","nro_programa":"402","nome_programa":"Preven\u00e7\u00e3o e Repress\u00e3o \u00e0 Criminalidade","objetivo_programa":"Prevenir e reprimir a criminalidade com maior agilidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia, mediante a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o da viol\u00eancia, controle gerencial de indicadores, ado\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica, potencializados pela recomposi\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de infraestrutura necess\u00e1rios ao implemento das atividades, e a estrutura\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de intelig\u00eancia e estrat\u00e9gia.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3112","nro_programa":"413","nome_programa":"Programa Banrisul de Coligadas","objetivo_programa":"Ampliar o leque de servi\u00e7os p\u00fablicos oferecidos, pela melhoria dos espa\u00e7os de armazenagem e do desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es em meios de pagamento.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3074","nro_programa":"416","nome_programa":"Programa BANRISUL de Cr\u00e9dito e Fomento","objetivo_programa":"Suprir, por meio da intermedia\u00e7\u00e3o financeira, as necessidades de recursos para o financiamento do consumo, da inclus\u00e3o social e da sustenta\u00e7\u00e3o das atividades produtivas do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3097","nro_programa":"437","nome_programa":"Programa de Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","objetivo_programa":"Formular e executar a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para proporcionar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, em especial, das comunidades mais vulner\u00e1veis. Capacitar agentes para a multiplica\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. Executar e ampliar os Sistemas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0s V\u00edtimas e Testemunhas, atrav\u00e9s do Programa Estadual de Prote\u00e7\u00e3o, Aux\u00edlio e Assist\u00eancia a Testemunhas Amea\u00e7adas (PROTEGE); do Programa de Prote\u00e7\u00e3o a Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte (PPCAAM); dos Defensores de Direitos Humanos; e de Programas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 V\u00edtima de Viol\u00eancia.\r\n","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3095","nro_programa":"433","nome_programa":"Programa de Acesso e Garantia \u00e0 Universalidade dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e Pessoas com Altas Habilidades","objetivo_programa":"Promover o acesso e garantir usufruto aos direitos humanos universais e aos bens sociais e culturais da coletividade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e \u00e0s pessoas com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o no Estado do RS, bem como produzir e difundir o conhecimento na \u00e1rea, de modo a multiplicar recursos e servi\u00e7os inclusivos a esse segmento populacional, mediante aten\u00e7\u00e3o direta em car\u00e1ter referencial, capacita\u00e7\u00e3o de agentes sociais e a\u00e7\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3021","nro_programa":"138","nome_programa":"PROGRAMA DE APOIO ADMINISTRATIVO","objetivo_programa":"Promover apoio \u00e0 a\u00e7\u00e3o governamental.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3094","nro_programa":"400","nome_programa":"Programa de Apoio ao Desenvolvimento de Empreendimentos da Economia Solid\u00e1ria","objetivo_programa":"Fortalecer os Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios, ampliando sua presen\u00e7a e viabilidade econ\u00f4mica nos diferentes segmentos produtivos e territ\u00f3rios, potencializando a organiza\u00e7\u00e3o e o crescimento de redes e cadeias produtivas. Integrar e articular trabalhadores ainda n\u00e3o associados, apresentando a economia solid\u00e1ria como uma op\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social, principalmente ao p\u00fablico benefici\u00e1rio dos programas sociais nos territ\u00f3rios. Fortalecer e difundir as rela\u00e7\u00f5es sociais de produ\u00e7\u00e3o e consumo baseadas na coopera\u00e7\u00e3o, na solidariedade e na satisfa\u00e7\u00e3o dos seres humanos e do meio ambiente.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3096","nro_programa":"438","nome_programa":"Programa de Combate ao Uso Indevido de Drogas","objetivo_programa":"Instituir a Rede de Preven\u00e7\u00e3o ao uso indevido de drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas e articular a\u00e7\u00f5es conjuntas entre as esferas federal, estadual e municipal de governo, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os do Governo do Estado e a sociedade civil organizada nos diversos segmentos envolvidos com a tem\u00e1tica em todo o Estado, visando implementar a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o de qualidade de vida e informa\u00e7\u00e3o sobre fatores que podem promover prote\u00e7\u00e3o ao uso de drogas, bem como aparelhar os Conselhos Municipais Antidrogas a desempenharem o seu papel de interven\u00e7\u00e3o junto \u00e0 comunidade, estabelecendo uma rede integrada entre os diversos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais de aten\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de drogas em situa\u00e7\u00e3o de risco e dependentes qu\u00edmicos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3025","nro_programa":"389","nome_programa":"Programa de Comunica\u00e7\u00e3o Social","objetivo_programa":"Formular, coordenar e executar a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o do Poder Executivo, sendo refer\u00eancia em sistema de comunica\u00e7\u00e3o governamental inclusivo e participativo que aproxima o Estado da Sociedade. Qualificar a SECOM, atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de pessoal,  reestrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistema, aprimorando a execu\u00e7\u00e3o das novas atribui\u00e7\u00f5es.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3113","nro_programa":"430","nome_programa":"Programa de Concerta\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social","objetivo_programa":"Estabelecer um espa\u00e7o de concerta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico e social, com a presen\u00e7a dos diversos atores representando as diversas regi\u00f5es, categorias e entidades do Estado, para assessoramento  de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para o governo do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3102","nro_programa":"420","nome_programa":"Programa de Desenvolvimento Integrado do Turismo","objetivo_programa":"Desenvolver a atividade tur\u00edstica ga\u00facha como um fator de desenvolvimento econ\u00f4mico, por meio da gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda, com a inclus\u00e3o da atividade na pauta de consumo de todos os ga\u00fachos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3031","nro_programa":"424","nome_programa":"Programa de Gest\u00e3o Patrimonial","objetivo_programa":"Reestruturar e modernizar a gest\u00e3o patrimonial, consolidando e centralizando o sistema de gest\u00e3o e controle de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis do Estado, com vistas a assegurar sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas desenvolvidas pelo Estado e garantir espa\u00e7os f\u00edsicos adequados \u00e0s necessidades dos \u00f3rg\u00e3os estaduais. Os im\u00f3veis sem fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e3o ser destinados \u00e0 permuta ou aliena\u00e7\u00e3o. A instala\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os estaduais dever\u00e1 ser orientada pelo princ\u00edpio da centraliza\u00e7\u00e3o, sendo, na Capital, no Centro Administrativo Fernando Ferrrari e, no interior, em cidades polos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3028","nro_programa":"372","nome_programa":"Programa de Melhoria da Gest\u00e3o Municipal","objetivo_programa":"Promover a melhoria da gest\u00e3o municipal e das rela\u00e7\u00f5es institucionais por meio da realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o entre prefeituras, entidades representativas de munic\u00edpios, Uni\u00e3o e Governo do Estado, bem como do est\u00edmulo ao desenvolvimento de cons\u00f3rcios. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3064","nro_programa":"375","nome_programa":"Programa de Mobiliza\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito","objetivo_programa":"Coordenar, atrav\u00e9s da Vice-Governadoria, a implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito, interagindo com os demais \u00f3rg\u00e3os de governo em constante aproxima\u00e7\u00e3o com a sociedade organizada e os cidad\u00e3os em geral, visando \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortos e feridos em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3114","nro_programa":"463","nome_programa":"Programa de Oportunidades e Direitos - POD","objetivo_programa":"Reduzir os \u00edndices de viol\u00eancia e criminalidade, garantindo os direitos humanos, em particular os direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais, e as liberdades individuais do segmento da popula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, adolescentes e jovens localizada em comunidades conflagradas pela viol\u00eancia nas cidades de Alvorada, Canoas, Gua\u00edba, Porto Alegre, S\u00e3o Leopoldo e Viam\u00e3o, no Estado do Rio Grande do Sul, por meio da implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Oportunidades e Direitos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3098","nro_programa":"439","nome_programa":"Programa de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos ","objetivo_programa":"Planejar e executar a\u00e7\u00f5es que garantam as condi\u00e7\u00f5es para o pleno exerc\u00edcio dos direitos humanos do povo ga\u00facho, sem discrimina\u00e7\u00e3o alguma. Assegurar o respeito aos direitos humanos e impedir condutas violat\u00f3rias desses direitos, em especial, por parte de agentes do  Estado. Proporcionar as oportunidades de inclus\u00e3o social necess\u00e1rias ao gozo efetivo dos direitos humanos de grupos particularmente vulner\u00e1veis ou cuja situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o social e econ\u00f4mica, marginaliza\u00e7\u00e3o ou discrimina\u00e7\u00e3o os torne particularmente suscet\u00edveis de terem seus direitos violados. Tais grupos incluem crian\u00e7as e adolescentes; jovens; idosos; afrodescendentes; pessoas com defici\u00eancia; l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis, transexuais e transg\u00eaneros; e povos ind\u00edgenas.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3092","nro_programa":"440","nome_programa":"Programa de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor ","objetivo_programa":"Promover a\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa dos consumidores, articulando pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a orienta\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do mercado de consumo. Regionalizar as a\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s do investimento de recursos do Fundo Estadual de Defesa do Consumidor, para a implanta\u00e7\u00e3o de estruturas regionais de atendimento e capacita\u00e7\u00e3o permanente dos integrantes do Sistema Estadual de Defesa do Consumidor. Promover a\u00e7\u00f5es informativas e educativas ao consumidor, de forma a propiciar o direito de escolha, prevenindo lit\u00edgios e reduzindo o n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es dos consumidores. Ampliar a participa\u00e7\u00e3o popular nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, atrav\u00e9s de mecanismos que permitam consulta e escuta \u00e0 comunidade.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3061","nro_programa":"410","nome_programa":"Programa Estadual de Gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional Sustent\u00e1vel","objetivo_programa":"Coordenar, articular e promover a\u00e7\u00f5es transversais para o desenvolvimento da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar Sustent\u00e1vel no Estado do Rio Grande do Sul.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3054","nro_programa":"431","nome_programa":"Programa Estadual de Irriga\u00e7\u00e3o e Usos M\u00faltiplos da \u00c1gua","objetivo_programa":"Superar os problemas de d\u00e9ficits h\u00eddricos, aumentando as \u00e1reas irrigadas e o leque de op\u00e7\u00f5es de cultivo atrav\u00e9s de um suprimento garantido de \u00e1gua. Complementar o suprimento do Sistema de Abastecimento de \u00c1gua Urbano. Conhecer as defici\u00eancias h\u00eddricas atrav\u00e9s de estudos t\u00e9cnicos, fornecendo os cadastros e dados das maiores demandas de \u00e1gua.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3049","nro_programa":"394","nome_programa":"Programa Estadual de Planejamento e Desenvolvimento Metropolitano, Regional e Municipal","objetivo_programa":"Viabilizar e implementar o processo de planejamento e gest\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas que objetivem tanto a organiza\u00e7\u00e3o quanto o desenvolvimento metropolitano, regional e das regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas. Viabilizar o apoio t\u00e9cnico \u00e0s a\u00e7\u00f5es de planejamento de interesse dos munic\u00edpios.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3058","nro_programa":"435","nome_programa":"Programa Estadual de Produ\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento Urbano e de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria","objetivo_programa":"Promover, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da sociedade, a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es integradas de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento urbano, de adequa\u00e7\u00e3o urban\u00edstica, de recupera\u00e7\u00e3o de conjuntos habitacionais degradados da extinta COHAB e de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3060","nro_programa":"436","nome_programa":"Programa Estadual de Produ\u00e7\u00e3o Habitacional","objetivo_programa":"Reduzir o d\u00e9ficit habitacional priorizando o atendimento de fam\u00edlias de baixa renda e de interesse social em parceria com a uni\u00e3o e munic\u00edpios.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3027","nro_programa":"403","nome_programa":"Programa Estadual de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Cidadania (PROESCI\/RS)","objetivo_programa":"Reduzir a viol\u00eancia e a criminalidade no Estado do Rio Grande do Sul, proporcionando aos munic\u00edpios ga\u00fachos a possibilidade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de projetos multissetoriais de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, com objetivo de combater a viol\u00eancia, a criminalidade e a discrimina\u00e7\u00e3o, e disponibilizar o acesso da sociedade civil organizada na gest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica. Desenvolver programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o; principalmente a preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e9 primordial para fatores de queda da viol\u00eancia e criminalidade.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3063","nro_programa":"376","nome_programa":"Programa Estadual Estrat\u00e9gico de Combate \u00e0s Desigualdades Regionais","objetivo_programa":"Coordenar e articular, atrav\u00e9s da Vice-Governadoria, o Programa de Combate \u00e0s Desigualdades Regionais, interagindo com as diferentes Secretarias e  demais \u00f3rg\u00e3os do governo, esferas p\u00fablicas municipais e federal, em constante envolvimento com a sociedade.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3039","nro_programa":"453","nome_programa":"Programa Moderniza\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Superior P\u00fablica","objetivo_programa":"Estabelecer servi\u00e7os integrados de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, articulados com as realidades regionais e com as tr\u00eas \u00e1reas de conhecimento da UERGS.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3090","nro_programa":"451","nome_programa":"Programa Nova FASE","objetivo_programa":"Adaptar a Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo \u00e0s diretrizes do Sistema Nacional de Socioeduca\u00e7\u00e3o. Com fulcro no SINASE, contemplar as Unidades com uma nova concep\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica, que oferecer\u00e1 ambiente mais prop\u00edcio ao desenvolvimento da proposta socioeducativa; descentralizar as Unidades de Atendimento, a fim de garantir o direito dos adolescentes de permanecerem internados em localidade pr\u00f3xima do domic\u00edlio de seus familiares; oferecer oficinas e cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional aos internos das Unidades; atualizar o Programa Estadual PEMSEIS, aproximando-o dos novos par\u00e2metros legais para o atendimento, intensificando as a\u00e7\u00f5es culturais e educativas e ampliando a oferta de oficinas e cursos de forma\u00e7\u00e3o.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3081","nro_programa":"407","nome_programa":"Promo\u00e7\u00e3o da Defesa Agropecu\u00e1ria - Sanidade Animal e Vegetal","objetivo_programa":"Assegurar, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, a sanidade das popula\u00e7\u00f5es vegetais, a sa\u00fade dos rebanhos animais, a idoneidade dos insumos e servi\u00e7os utilizados na agropecu\u00e1ria e a idoneidade e seguran\u00e7a higi\u00eanico-sanit\u00e1ria e tecnol\u00f3gica dos produtos agropecu\u00e1rios finais destinados aos consumidores.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3062","nro_programa":"443","nome_programa":"Promo\u00e7\u00e3o do Desenvolvimento da Economia Ga\u00facha","objetivo_programa":"Tornar a economia do Rio Grande do Sul mais competitiva, atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o das empresas ga\u00fachas no mercado nacional e internacional, da atra\u00e7\u00e3o de investimentos produtivos, bem como do fortalecimento e adensamento das Cadeias Produtivas e Arranjos Produtivos Locais, visando a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda e o desenvolvimento socioec\u00f4mico e sustent\u00e1vel do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3065","nro_programa":"370","nome_programa":"Promo\u00e7\u00e3o e Financiamento da Pol\u00edtica Industrial do Rio Grande do Sul","objetivo_programa":"Atuar no \u00e2mbito do Sistema de Desenvolvimento do Governo do Estado do Rio Grande do Sul no apoio \u00e0 formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Industrial e de Desenvolvimento estadual, por meio de ferramentas de financiamento tradicionais a investimentos, de apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e de novos instrumentos para participa\u00e7\u00e3o no capital de empresas. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3056","nro_programa":"445","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Democratiza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Curricular ( Democratiza\u00e7\u00e3o do Conhecimento)","objetivo_programa":"Garantir aprendizagens, com a constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do conhecimento de forma interdisciplinar, interagindo com a realidade local, respeitando os diferentes saberes, a diversidade s\u00f3cio-cultural e assegurando o direito a um ensino de qualidade social com inclus\u00e3o e sustentabilidade s\u00f3cio ambiental.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3055","nro_programa":"447","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Democratiza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o da Escola, CRE e SEDUC","objetivo_programa":"Construir pol\u00edticas, mecanismos e instrumentos que garantam um espa\u00e7o p\u00fablico de delibera\u00e7\u00e3o coletiva na tomada de decis\u00f5es sobre o processo de gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o escolar, buscando o fortalecimento e a qualifica\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es escolares. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3053","nro_programa":"448","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Democratiza\u00e7\u00e3o do Acesso e  Perman\u00eancia com Sucesso na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ","objetivo_programa":"Viabilizar, a todos os cidad\u00e3os, o acesso e a perman\u00eancia com sucesso a uma Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de qualidade social, em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino, priorizando a universaliza\u00e7\u00e3o do Ensino M\u00e9dio.   ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3089","nro_programa":"459","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Infraestrutura Rural","objetivo_programa":"Implementar estruturas que melhorem o abastecimento de \u00e1gua para o consumo humano e sistemas de armazenamento e irriga\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos rurais das Economias de Base Familiar, nos Assentamentos e nas Comunidades Ind\u00edgenas e Quilombolas.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3106","nro_programa":"385","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade no RS","objetivo_programa":"Fortalecer, ampliar e qualificar a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Rio Grande do Sul, articulando os diferentes n\u00edveis de assist\u00eancia a partir da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, promovendo a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade atrav\u00e9s de linhas de cuidado e aprimorando o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade no estado, consolidando a regionaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3071","nro_programa":"449","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o","objetivo_programa":"Garantir pol\u00edticas de Recursos Humanos que assegurem direitos e conquistas, forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada que venham ao encontro da valoriza\u00e7\u00e3o de todos os profissionais em Educa\u00e7\u00e3o da rede estadual, articulando interesses coletivos de forma a aprimorar o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico, a qualidade de ensino e a gest\u00e3o. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3109","nro_programa":"391","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da oferta de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica","objetivo_programa":"Formular e implementar a pol\u00edtica p\u00fablica para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, fomentando sua expans\u00e3o e garantindo a qualifica\u00e7\u00e3o do acesso e perman\u00eancia do aluno atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas integradoras que assegurem as modalidades de Educa\u00e7\u00e3o Profissional ofertadas pelo Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3072","nro_programa":"450","nome_programa":"Qualifica\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o da infraestrutura f\u00edsica e pedag\u00f3gica e viabiliza\u00e7\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica das Escolas Estaduais ","objetivo_programa":"Garantir a todas as escolas um ambiente qualificado \u00e0s atividades escolares, quanto \u00e0 infraestrutura f\u00edsica e pedag\u00f3gica, visando um ensino p\u00fablico de qualidade social.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3115","nro_programa":"421","nome_programa":"Rede Escola de Governo: Qualifica\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Continuada de Servidores P\u00fablicos e Agentes Sociais e Revitaliza\u00e7\u00e3o da FDRH","objetivo_programa":"Viabilizar a forma\u00e7\u00e3o continuada para servidores p\u00fablicos e agentes sociais e promover a\u00e7\u00f5es formativas que desenvolvam compet\u00eancias para o contexto da Copa do Mundo de 2014. Reconstituir e modernizar a FDRH, remodelar a Gest\u00e3o dos Est\u00e1gios e Concursos P\u00fablicos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3032","nro_programa":"373","nome_programa":"Reestrutura\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica e Inser\u00e7\u00e3o em Novas M\u00eddias Digitais","objetivo_programa":"Implementar, atrav\u00e9s de uma nova estrutura tecnol\u00f3gica e de programa\u00e7\u00e3o, a inser\u00e7\u00e3o da TVE e da r\u00e1dio FM Cultura no novo contexto digital de comunica\u00e7\u00e3o. Melhorar, significativamente, os processos de grava\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fego, arquivo e transmiss\u00e3o de sinais digitais na emissora, tanto na inform\u00e1tica corporativa quanto na aplicada aos sinais de \u00e1udio. Qualificar o sistema de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, hoje bastante defasado, em raz\u00e3o das tecnologias que se tornaram obsoletas nos \u00faltimos anos.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3091","nro_programa":"460","nome_programa":"Reforma Agr\u00e1ria, Ordenamento Fundi\u00e1rio e Apoio \u00e0s Comunidades Quilombolas e Ind\u00edgenas","objetivo_programa":"Assentar, regularizar, qualificar a infraestrutura b\u00e1sica e produtiva dos assentamentos, bem como viabilizar projetos de cr\u00e9dito fundi\u00e1rio, visando o alcance do desenvolvimento sustent\u00e1vel, o bem-estar e o respeito \u00e0 identidade cultural de grupos que possuem a terra como seu meio principal de vida.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3023","nro_programa":"374","nome_programa":"Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados","objetivo_programa":"Assegurar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os adequados, assim entendidos aqueles que satisfazem as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade nas suas tarifas; garantir a harmonia entre os interesses dos usu\u00e1rios, concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e autorizat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos; zelar pelo equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos servi\u00e7os p\u00fablicos delegados.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3030","nro_programa":"379","nome_programa":"Representa\u00e7\u00e3o Judicial e Consultoria ao Estado","objetivo_programa":"Viabilizar o exerc\u00edcio da representa\u00e7\u00e3o judicial do Estado, de suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e outras entidades representadas, prestar consultoria jur\u00eddica \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual direta e indireta, bem como zelar pela constitucionalidade dos atos de governo e pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, al\u00e9m do exerc\u00edcio das demais fun\u00e7\u00f5es institucionais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Constitui\u00e7\u00e3o Estadual e na Lei Complementar n\u00ba 11.742, de 17\/1\/2002.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3069","nro_programa":"411","nome_programa":"Responsabilidade e Desenvolvimento Social","objetivo_programa":"Promover o desenvolvimento social do Estado, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o, apoio t\u00e9cnico e financeiro para o desenvolvimento de projetos sociais, em parceria com  Munic\u00edpios e Terceiro Setor.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3099","nro_programa":"417","nome_programa":"RS COPA 2014","objetivo_programa":"Realizar a Copa do Mundo FIFA 2014 e a Copa da Confedera\u00e7\u00e3oes de 2013 no Estado do Rio Grande do Sul, por meio da articula\u00e7\u00e3o com os setores de governo, os atores sociais e a sociedade organizada.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3101","nro_programa":"393","nome_programa":"RS Tecn\u00f3pole","objetivo_programa":"Promover o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e a inova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o de atores das Universidades, dos Setores Produtivos e do Poder P\u00fablico, em todas as regi\u00f5es do Estado, visando fomentar a cultura da inova\u00e7\u00e3o e do empreendedorismo, oportunizar o desenvolvimento regional, impulsionar os habitats de inova\u00e7\u00e3o e constituir uma rede estadual de parques cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, respeitando as caracter\u00edsticas regionais e, com isso, estimulando os setores estrat\u00e9gicos e valorizando o potencial humano existente no Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3103","nro_programa":"461","nome_programa":"Soberania e Seguran\u00e7a Alimentar, Abastecimento e Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza Extrema no Meio Rural","objetivo_programa":"Estimular a soberania e seguran\u00e7a alimentar, atrav\u00e9s do apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o direta das economias de base familiar e cooperativa, do apoio \u00e0s compras institucionais e da Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) da Agricultura Familiar, da regionaliza\u00e7\u00e3o do abastecimento e da inclus\u00e3o produtiva de fam\u00edlias que vivem em extrema pobreza no meio rural.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3073","nro_programa":"386","nome_programa":"Solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o para o Setor P\u00fablico do RS","objetivo_programa":"Prover solu\u00e7\u00f5es em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o para aumentar a efici\u00eancia e transpar\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico e aproximar Governo e cidad\u00e3o.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3066","nro_programa":"412","nome_programa":"Sustentabilidade Fiscal para o Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","objetivo_programa":"Prover o Estado de recursos econ\u00f4mico-financeiros suficientes para o atendimento de sua fun\u00e7\u00e3o social e desenvolvimentista. ","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3051","nro_programa":"387","nome_programa":"Transportes Multimodais","objetivo_programa":"Prover e manter infraestrutura multimodal, intermodal e log\u00edstica para o desenvolvimento do Estado.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3079","nro_programa":"377","nome_programa":"Tutela e Gest\u00e3o Ambiental Integrada","objetivo_programa":"Coordenar e planejar a execu\u00e7\u00e3o, o acompanhamento e a atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Ambiental do Estado, mediante a integra\u00e7\u00e3o intra e interinstitucional e dos sistemas SISEPRA e SERH e a adequa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o, processos, instrumentos e ferramentas. Promover a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais, do conjunto da diversidade biol\u00f3gica nativa, da integridade dos ecossistemas, do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e das belezas c\u00eanicas de regi\u00f5es e locais com interesse cient\u00edfico e cultural, com vistas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, garantindo equil\u00edbrio ecol\u00f3gico. Coordenar a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e monitoramento ambientais, com base na aplica\u00e7\u00e3o de normas regulat\u00f3rias e no uso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o integrados.","ano_referencia":"2013"},{"id_programa":"3046","nro_programa":"428","nome_programa":"Valoriza\u00e7\u00e3o do(a) Servidor(a) P\u00fablico(a)\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t","objetivo_programa":"Desenvolver e implementar pol\u00edticas modernas de valoriza\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o plena dos recursos dispon\u00edveis, com vistas a melhorar a qualidade dos servi\u00e7os prestados ao pr\u00f3prio Governo e \u00e0 Sociedade Ga\u00facha.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n","ano_referencia":"2013"}],"orgao":[{"id_orgao":"8","sigla_orgao":"AL","nome_orgao":"ASSEMBLEIA LEGISLATIVA"},{"id_orgao":"9","sigla_orgao":"TCE","nome_orgao":"TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO"},{"id_orgao":"172","sigla_orgao":"TJ","nome_orgao":"TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A"},{"id_orgao":"173","sigla_orgao":"SEMA","nome_orgao":"SECRETARIA DO MEIO AMBIENTE"},{"id_orgao":"174","sigla_orgao":"TJM","nome_orgao":"TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A MILITAR"},{"id_orgao":"176","sigla_orgao":"MP","nome_orgao":"MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO"},{"id_orgao":"177","sigla_orgao":"PGE","nome_orgao":"PROCURADORIA-GERAL DO ESTADO"},{"id_orgao":"178","sigla_orgao":"SEDAC","nome_orgao":"SECRETARIA DA CULTURA"},{"id_orgao":"179","sigla_orgao":"SSP","nome_orgao":"SECRETARIA DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"},{"id_orgao":"181","sigla_orgao":"SEFAZ","nome_orgao":"SECRETARIA DA FAZENDA"},{"id_orgao":"182","sigla_orgao":"SEAPA","nome_orgao":"SECRETARIA DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA E AGRONEG\u00d3CIO"},{"id_orgao":"186","sigla_orgao":"SE","nome_orgao":"SECRETARIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O"},{"id_orgao":"187","sigla_orgao":"SES","nome_orgao":"SECRETARIA DA SA\u00daDE"},{"id_orgao":"191","sigla_orgao":"SARH","nome_orgao":"SECRETARIA DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E DOS RECURSOS HUMANOS"},{"id_orgao":"193","sigla_orgao":"DEFPUB","nome_orgao":"DEFENSORIA P\u00daBLICA DO ESTADO"},{"id_orgao":"195","sigla_orgao":"EFE","nome_orgao":"ENCARGOS FINANCEIROS DO ESTADO"},{"id_orgao":"197","sigla_orgao":"DAER","nome_orgao":"DEPARTAMENTO AUT\u00d4NOMO DE ESTRADAS DE RODAGEM"},{"id_orgao":"198","sigla_orgao":"SPH","nome_orgao":"SUPERINTEND\u00caNCIA DE PORTOS E HIDROVIAS"},{"id_orgao":"199","sigla_orgao":"IRGA","nome_orgao":"INSTITUTO RIO-GRANDENSE DO ARROZ"},{"id_orgao":"200","sigla_orgao":"AGERGS","nome_orgao":"AG\u00caNCIA ESTADUAL DE REGULA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DELEGADOS DO RS"},{"id_orgao":"201","sigla_orgao":"IPERGS","nome_orgao":"INSTITUTO DE PREVID\u00caNCIA DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"202","sigla_orgao":"SUPRG","nome_orgao":"SUPERINTEND\u00caNCIA DO PORTO DE RIO GRANDE"},{"id_orgao":"206","sigla_orgao":"FUNDERGS","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE ESPORTE E LAZER DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"207","sigla_orgao":"FPERGS","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE PROTE\u00c7\u00c3O ESPECIAL DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"208","sigla_orgao":"UERGS","nome_orgao":"UNIVERSIDADE ESTADUAL DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"209","sigla_orgao":"FAPERGS","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE AMPARO \u00c0 PESQUISA DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"210","sigla_orgao":"CIENTEC","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA"},{"id_orgao":"211","sigla_orgao":"FEE","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE ECONOMIA E ESTAT\u00cdSTICA \"SIEGFRIED EMANUEL HEUSER\""},{"id_orgao":"212","sigla_orgao":"FDRH","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO DE RECURSOS HUMANOS"},{"id_orgao":"214","sigla_orgao":"FETLSVC","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ESCOLA T\u00c9CNICA LIBERATO SALZANO VIEIRA DA CUNHA"},{"id_orgao":"215","sigla_orgao":"FOSPA","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ORQUESTRA SINF\u00d4NICA DE PORTO ALEGRE"},{"id_orgao":"217","sigla_orgao":"FGTAS","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O GA\u00daCHA DO TRABALHO E A\u00c7\u00c3O SOCIAL"},{"id_orgao":"218","sigla_orgao":"FZB","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ZOOBOT\u00c2NICA DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"219","sigla_orgao":"FIGTF","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO GA\u00daCHO DE TRADI\u00c7\u00c3O E FOLCLORE"},{"id_orgao":"221","sigla_orgao":"FCP-RTV","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O CULTURAL PIRATINI - R\u00c1DIO E  TELEVIS\u00c3O"},{"id_orgao":"222","sigla_orgao":"FTSP","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O THEATRO S\u00c3O PEDRO"},{"id_orgao":"223","sigla_orgao":"FEPAM","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ESTADUAL DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL HENRIQUE LUIS  ROESSLER "},{"id_orgao":"224","sigla_orgao":"FEPAGRO","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ESTADUAL DE PESQUISA AGROPECU\u00c1RIA"},{"id_orgao":"225","sigla_orgao":"FEPPS","nome_orgao":"FUNDAC\u00c3O ESTADUAL DE PRODU\u00c7\u00c3O E PESQUISA EM SA\u00daDE"},{"id_orgao":"226","sigla_orgao":"BANRISUL","nome_orgao":"BANCO DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"228","sigla_orgao":"CEASA","nome_orgao":"CENTRAIS DE ABASTECIMENTO DO RIO GRANDE DO SUL S.A"},{"id_orgao":"229","sigla_orgao":"BAGERGS","nome_orgao":"BANRISUL - ARMAZ\u00c9NS GERAIS S.A."},{"id_orgao":"230","sigla_orgao":"SULG\u00c1S","nome_orgao":"COMPANHIA DE G\u00c1S DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"232","sigla_orgao":"CRM","nome_orgao":"COMPANHIA RIO-GRANDENSE DE MINERA\u00c7\u00c3O"},{"id_orgao":"234","sigla_orgao":"CESA","nome_orgao":"COMPANHIA ESTADUAL DE SILOS E ARMAZ\u00c9NS"},{"id_orgao":"237","sigla_orgao":"CORSAN","nome_orgao":"COMPANHIA RIO-GRANDENSE DE SANEAMENTO"},{"id_orgao":"238","sigla_orgao":"CORAG","nome_orgao":"COMPANHIA RIO-GRANDENSE DE ARTES GR\u00c1FICAS"},{"id_orgao":"239","sigla_orgao":"PROCERGS","nome_orgao":"COMPANHIA DE PROCESSAMENTO DE DADOS DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"242","sigla_orgao":"BERGS SERV","nome_orgao":"BANRISUL SERVI\u00c7OS LTDA"},{"id_orgao":"245","sigla_orgao":"BAC","nome_orgao":"BANRISUL S.A.  ADMINISTRADORA DE CONS\u00d3RCIOS"},{"id_orgao":"252","sigla_orgao":"CEED","nome_orgao":"CONSELHO ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O"},{"id_orgao":"257","sigla_orgao":"SEINFRA","nome_orgao":"SECRETARIA DA INFRA-ESTRUTURA E LOG\u00cdSTICA"},{"id_orgao":"266","sigla_orgao":"SPM","nome_orgao":"SECRETARIA DE POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES"},{"id_orgao":"267","sigla_orgao":"SEPLAG","nome_orgao":"SECRETARIA DO PLANEJAMENTO, GEST\u00c3O E PARTICIPA\u00c7\u00c3O CIDAD\u00c3"},{"id_orgao":"268","sigla_orgao":"SESAMPE","nome_orgao":"SECRETARIA DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA E APOIO \u00c0 MICRO E PEQUENA EMPRESA"},{"id_orgao":"269","sigla_orgao":"STDS","nome_orgao":"SECRETARIA DO TRABALHO E DESENVOLVIMENTO SOCIAL"},{"id_orgao":"270","sigla_orgao":"SOP","nome_orgao":"SECRETARIA DE OBRAS P\u00daBLICAS, IRRIGA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO URBANO"},{"id_orgao":"271","sigla_orgao":"SETUR","nome_orgao":"SECRETARIA DO TURISMO"},{"id_orgao":"272","sigla_orgao":"SCIT","nome_orgao":"SECRETARIA DA CI\u00caNCIA, INOVA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO TECNOL\u00d3GICO"},{"id_orgao":"273","sigla_orgao":"SDPI","nome_orgao":"SECRETARIA DO DESENVOLVIMENTO E PROMO\u00c7\u00c3O DO INVESTIMENTO"},{"id_orgao":"274","sigla_orgao":"SJDH","nome_orgao":"SECRETARIA DA JUSTICA E DOS DIREITOS HUMANOS"},{"id_orgao":"275","sigla_orgao":"SEL","nome_orgao":"SECRETARIA DO ESPORTE E LAZER"},{"id_orgao":"276","sigla_orgao":"SDR","nome_orgao":"SECRETARIA DE DESENVOLVIMENTO RURAL, PESCA E COOPERATIVISMO"},{"id_orgao":"277","sigla_orgao":"SEHABS","nome_orgao":"SECRETARIA DE HABITA\u00c7\u00c3O E SANEAMENTO"},{"id_orgao":"278","sigla_orgao":"AGDI","nome_orgao":"AGENCIA GA\u00daCHA DO DESENVOLVIMENTO E PROMO\u00c7\u00c3O DO INVESTIMENTO"},{"id_orgao":"279","sigla_orgao":"IPEPREVI","nome_orgao":"REGIME PR\u00d3PRIO DE PREVID\u00caNCIA SOCIAL DO ESTADO DO RIO GRANDE DO SUL - RPPS\/RS"},{"id_orgao":"280","sigla_orgao":"IPESAUDE","nome_orgao":"FUNDO DE ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE - FAS\/RS"},{"id_orgao":"281","sigla_orgao":"DETRAN","nome_orgao":"DEPARTAMENTO ESTADUAL DE TR\u00c2NSITO"},{"id_orgao":"282","sigla_orgao":"BADESUL","nome_orgao":"CAIXA ESTADUAL S.A. - AG\u00caNCIA DE FOMENTO"},{"id_orgao":"283","sigla_orgao":"BCV","nome_orgao":"BANRISUL S\/A CORRETORA DE VALORES MOBILI\u00c1RIOS E C\u00c2MBIO"},{"id_orgao":"284","sigla_orgao":"CEEE-GT","nome_orgao":"COMPANHIA ESTADUAL DE GERA\u00c7\u00c3O E TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA"},{"id_orgao":"285","sigla_orgao":"CEEE-D","nome_orgao":"COMPANHIA ESTADUAL DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA"},{"id_orgao":"288","sigla_orgao":"GG","nome_orgao":"GABINETE DO GOVERNADOR"},{"id_orgao":"289","sigla_orgao":"CC","nome_orgao":"CASA CIVIL"},{"id_orgao":"290","sigla_orgao":"CM","nome_orgao":"CASA MILITAR"},{"id_orgao":"291","sigla_orgao":"GVG","nome_orgao":"GABINETE DO VICE-GOVERNADOR"},{"id_orgao":"292","sigla_orgao":"SECOM","nome_orgao":"SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O DIGITAL"},{"id_orgao":"293","sigla_orgao":"SGG","nome_orgao":"SECRETARIA-GERAL DE GOVERNO"},{"id_orgao":"295","sigla_orgao":"SECDES","nome_orgao":"SECRETARIA EXECUTIVA DO CONSELHO DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL"},{"id_orgao":"296","sigla_orgao":"GPRF","nome_orgao":"GABINETE DOS PREFEITOS E RELA\u00c7\u00d5ES FEDERATIVAS"},{"id_orgao":"297","sigla_orgao":"FADERS","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE ARTICULA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS PARA PPD E PPAH NO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"298","sigla_orgao":"FASE","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O DE ATENDIMENTO S\u00d3CIO-EDUCATIVO DO RIO GRANDE DO SUL"},{"id_orgao":"299","sigla_orgao":"METROPLAN","nome_orgao":"FUNDA\u00c7\u00c3O ESTADUAL DE PLANEJAMENTO METROPOLITANO E REGIONAL"},{"id_orgao":"300","sigla_orgao":"EGR","nome_orgao":"Empresa Ga\u00facha de Rodovias S.A."}],"projeto":[{"id_acao":"20800","cod_projeto":"4192","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - AGERGS","valor_orcado":"8830000.00","valor_liquidado":"1947560.00"},{"id_acao":"20801","cod_projeto":"2930","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - AGERGS","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"4242.00"},{"id_acao":"20802","cod_projeto":"4549","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - AGERGS","valor_orcado":"2087314.00","valor_liquidado":"478301.00"},{"id_acao":"20802","cod_projeto":"3280","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE SEDE PR\u00d3PRIA - AGERGS","valor_orcado":"3600000.00","valor_liquidado":"2950742.00"},{"id_acao":"20803","cod_projeto":"6386","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"1132843561.00","valor_liquidado":"377397298.00"},{"id_acao":"20803","cod_projeto":"6388","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - IGP","valor_orcado":"90708429.00","valor_liquidado":"29763203.00"},{"id_acao":"20803","cod_projeto":"6384","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - \u00d3RG\u00c3O CENTRAL","valor_orcado":"20158944.00","valor_liquidado":"6708441.00"},{"id_acao":"20803","cod_projeto":"6387","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - POL\u00cdCIA CIVIL","valor_orcado":"484190374.00","valor_liquidado":"157514103.00"},{"id_acao":"20803","cod_projeto":"6385","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SUSEPE","valor_orcado":"224937050.00","valor_liquidado":"74806207.00"},{"id_acao":"20804","cod_projeto":"2633","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SSP","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"221633.00"},{"id_acao":"20805","cod_projeto":"6376","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - \u00d3RG\u00c3O CENTRAL","valor_orcado":"2761845.00","valor_liquidado":"1240452.00"},{"id_acao":"20805","cod_projeto":"2141","nome_projeto":"CONSELHO PENITENCI\u00c1RIO","valor_orcado":"5064.00","valor_liquidado":"1968.00"},{"id_acao":"20805","cod_projeto":"8018","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DO \u00d3RG\u00c3O CENTRAL\/FESP","valor_orcado":"5699932.00","valor_liquidado":"1485265.00"},{"id_acao":"20806","cod_projeto":"6567","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - PGE","valor_orcado":"167890490.00","valor_liquidado":"55413964.00"},{"id_acao":"20811","cod_projeto":"6588","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - GABPREF","valor_orcado":"2049500.00","valor_liquidado":"681423.00"},{"id_acao":"20814","cod_projeto":"2101","nome_projeto":"EXECU\u00c7\u00c3O DA FUN\u00c7\u00c3O JURISDICIONAL DO ESTADO E DA DEFESA DA ORDEM JUR\u00cdDICA","valor_orcado":"512211345.00","valor_liquidado":"155216932.00"},{"id_acao":"20814","cod_projeto":"6737","nome_projeto":"SISTEMA DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SAUDE DO TRABALHADOR DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20815","cod_projeto":"6308","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO  - DEFPUB","valor_orcado":"121424138.00","valor_liquidado":"42397877.00"},{"id_acao":"20816","cod_projeto":"4348","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - DETRAN\/RS","valor_orcado":"39330608.00","valor_liquidado":"14024943.00"},{"id_acao":"20817","cod_projeto":"4077","nome_projeto":"PUBLICIDADE  - DETRAN","valor_orcado":"15000000.00","valor_liquidado":"1661181.00"},{"id_acao":"20818","cod_projeto":"4279","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - DETRAN\/RS","valor_orcado":"424951560.00","valor_liquidado":"119243352.00"},{"id_acao":"20819","cod_projeto":"6579","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - STDS","valor_orcado":"1778675.00","valor_liquidado":"556539.00"},{"id_acao":"20820","cod_projeto":"6576","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - STDS","valor_orcado":"5666157.00","valor_liquidado":"1874745.00"},{"id_acao":"20821","cod_projeto":"6518","nome_projeto":"PUBLICIDADE FEAS","valor_orcado":"2000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20821","cod_projeto":"6578","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - STDS","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"30821.00"},{"id_acao":"20822","cod_projeto":"6380","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - GVG","valor_orcado":"2257589.00","valor_liquidado":"799484.00"},{"id_acao":"20823","cod_projeto":"6360","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - GVG","valor_orcado":"736363.00","valor_liquidado":"247387.00"},{"id_acao":"20824","cod_projeto":"8300","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - IPERGS - RPPS\/RS","valor_orcado":"3506195.00","valor_liquidado":"1091386.00"},{"id_acao":"20825","cod_projeto":"6580","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SECOM","valor_orcado":"4859951.00","valor_liquidado":"1688987.00"},{"id_acao":"20826","cod_projeto":"6581","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SECOM","valor_orcado":"2826155.00","valor_liquidado":"994166.00"},{"id_acao":"20827","cod_projeto":"4636","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - RPPS","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20828","cod_projeto":"8310","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - IPERGS - RPPS\/RS","valor_orcado":"14347000.00","valor_liquidado":"3470454.00"},{"id_acao":"20828","cod_projeto":"3366","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O PREVIDENCI\u00c1RIA DO ESTADO - PROREDES BIRD","valor_orcado":"1324941.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20831","cod_projeto":"4424","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO\/IPERGS - FAS\/RS","valor_orcado":"32755000.00","valor_liquidado":"9554846.00"},{"id_acao":"20832","cod_projeto":"4576","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - IPERGS","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"13222.00"},{"id_acao":"20833","cod_projeto":"4425","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SA\u00daDE","valor_orcado":"21941000.00","valor_liquidado":"5614216.00"},{"id_acao":"20834","cod_projeto":"4431","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO HABITACIONAL","valor_orcado":"969510.00","valor_liquidado":"180176.00"},{"id_acao":"20835","cod_projeto":"4224","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL  ATIVO - SUPRG","valor_orcado":"37440000.00","valor_liquidado":"14546119.00"},{"id_acao":"20836","cod_projeto":"3078","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SUPRG","valor_orcado":"1600000.00","valor_liquidado":"377482.00"},{"id_acao":"20837","cod_projeto":"4228","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - PORTO DE PORTO ALEGRE","valor_orcado":"2878001.00","valor_liquidado":"1410807.00"},{"id_acao":"20837","cod_projeto":"4697","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - SERVI\u00c7O DE VIGIL\u00c2NCIA PORTU\u00c1RIA SPH","valor_orcado":"2062170.00","valor_liquidado":"700479.00"},{"id_acao":"20837","cod_projeto":"4548","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - SPH","valor_orcado":"11696000.00","valor_liquidado":"4006261.00"},{"id_acao":"20837","cod_projeto":"4243","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SISTEMA DE HIDROVIAS","valor_orcado":"6826000.00","valor_liquidado":"2719885.00"},{"id_acao":"20837","cod_projeto":"4229","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O PESSOAL ATIVO - PORTO DE PELOTAS","valor_orcado":"1842000.00","valor_liquidado":"459502.00"},{"id_acao":"20838","cod_projeto":"4117","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SPH","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"55032.00"},{"id_acao":"20839","cod_projeto":"4302","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - PORTO DE PORTO ALEGRE","valor_orcado":"5904890.00","valor_liquidado":"1664001.00"},{"id_acao":"20839","cod_projeto":"4304","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SISTEMA DE HIDROVIAS","valor_orcado":"1918562.00","valor_liquidado":"465833.00"},{"id_acao":"20839","cod_projeto":"4305","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SPH","valor_orcado":"3503173.00","valor_liquidado":"544652.00"},{"id_acao":"20839","cod_projeto":"4303","nome_projeto":"APOIO ADMINSTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - PORTO DE PELOTAS","valor_orcado":"927777.00","valor_liquidado":"163213.00"},{"id_acao":"20840","cod_projeto":"6015","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DAS ATIVIDADES-FIM DO CEED","valor_orcado":"36000.00","valor_liquidado":"363.00"},{"id_acao":"20840","cod_projeto":"6016","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DO CONSELHO ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"313576.00","valor_liquidado":"79860.00"},{"id_acao":"20841","cod_projeto":"4284","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - FGTAS","valor_orcado":"24076289.00","valor_liquidado":"7650230.00"},{"id_acao":"20842","cod_projeto":"4484","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FGTAS","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"5846.00"},{"id_acao":"20843","cod_projeto":"4081","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FGTAS","valor_orcado":"3833814.00","valor_liquidado":"1877057.00"},{"id_acao":"20844","cod_projeto":"4419","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FIGTF","valor_orcado":"203502.00","valor_liquidado":"38074.00"},{"id_acao":"20845","cod_projeto":"4440","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FIGTF","valor_orcado":"891911.00","valor_liquidado":"242527.00"},{"id_acao":"20847","cod_projeto":"2180","nome_projeto":"PROVIS\u00c3O PARA D\u00c9CIMO-TERCEIRO SAL\u00c1RIO - ATIVOS","valor_orcado":"18000000.00","valor_liquidado":"6000000.00"},{"id_acao":"20847","cod_projeto":"2299","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - AL","valor_orcado":"208618989.00","valor_liquidado":"62891275.00"},{"id_acao":"20848","cod_projeto":"4172","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FEPAGRO","valor_orcado":"9204876.00","valor_liquidado":"2790227.00"},{"id_acao":"20849","cod_projeto":"4515","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FEPAGRO","valor_orcado":"76595.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20850","cod_projeto":"4306","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FEPAGRO","valor_orcado":"3142785.00","valor_liquidado":"984502.00"},{"id_acao":"20850","cod_projeto":"4373","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS CENTROS DE PESQUISA DA FEPAGRO","valor_orcado":"8333800.00","valor_liquidado":"75998.00"},{"id_acao":"20851","cod_projeto":"4547","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - DAER","valor_orcado":"84338999.00","valor_liquidado":"21193316.00"},{"id_acao":"20852","cod_projeto":"4115","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - DAER","valor_orcado":"1450000.00","valor_liquidado":"160755.00"},{"id_acao":"20853","cod_projeto":"3379","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - BPRV","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20853","cod_projeto":"3378","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - DAER","valor_orcado":"4611720.00","valor_liquidado":"820192.00"},{"id_acao":"20853","cod_projeto":"4239","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - DAER","valor_orcado":"21200718.00","valor_liquidado":"4801329.00"},{"id_acao":"20853","cod_projeto":"3365","nome_projeto":"FORTALECIMENTO INSTITUCIONAL DO DAER - PROREDES BIRD","valor_orcado":"17290664.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20854","cod_projeto":"6303","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - TCE","valor_orcado":"209914000.00","valor_liquidado":"65376885.00"},{"id_acao":"20855","cod_projeto":"6013","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - TCE","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20856","cod_projeto":"2120","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEDAC","valor_orcado":"12145769.00","valor_liquidado":"4020667.00"},{"id_acao":"20857","cod_projeto":"2567","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEDAC","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20858","cod_projeto":"4254","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO  E  QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SEDAC","valor_orcado":"7608313.00","valor_liquidado":"3196591.00"},{"id_acao":"20858","cod_projeto":"6500","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - SEDAC","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"3200.00"},{"id_acao":"20859","cod_projeto":"2031","nome_projeto":"VENCIMENTO PESSOAL ATIVO DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"1177043566.00","valor_liquidado":"369501625.00"},{"id_acao":"20860","cod_projeto":"6585","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SPM","valor_orcado":"2465401.00","valor_liquidado":"693365.00"},{"id_acao":"20861","cod_projeto":"5902","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - SPM","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20861","cod_projeto":"6586","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - SPM","valor_orcado":"1034135.00","valor_liquidado":"247431.00"},{"id_acao":"20862","cod_projeto":"6587","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SPM","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20863","cod_projeto":"4285","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FADERS","valor_orcado":"6125241.00","valor_liquidado":"1936520.00"},{"id_acao":"20864","cod_projeto":"4478","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FADERS","valor_orcado":"120720.00","valor_liquidado":"6740.00"},{"id_acao":"20865","cod_projeto":"4286","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FADERS","valor_orcado":"2346500.00","valor_liquidado":"753300.00"},{"id_acao":"20866","cod_projeto":"2071","nome_projeto":"VENCIMENTO PESSOAL  ATIVO DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A MILITAR","valor_orcado":"15404546.00","valor_liquidado":"4322151.00"},{"id_acao":"20867","cod_projeto":"6307","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SCT","valor_orcado":"753525.00","valor_liquidado":"105750.00"},{"id_acao":"20868","cod_projeto":"2614","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SCT","valor_orcado":"403358.00","valor_liquidado":"60051.00"},{"id_acao":"20869","cod_projeto":"6473","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SCT","valor_orcado":"2281422.00","valor_liquidado":"646300.00"},{"id_acao":"20870","cod_projeto":"4240","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FAPERGS","valor_orcado":"2152646.00","valor_liquidado":"600494.00"},{"id_acao":"20871","cod_projeto":"4001","nome_projeto":"PUBLICIDADE  INSTITUCIONAL - FAPERGS","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20872","cod_projeto":"4324","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FAPERGS","valor_orcado":"1020659.00","valor_liquidado":"206140.00"},{"id_acao":"20873","cod_projeto":"4017","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - CIENTEC","valor_orcado":"310000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20874","cod_projeto":"4261","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - CIENTEC","valor_orcado":"17036733.00","valor_liquidado":"4982195.00"},{"id_acao":"20875","cod_projeto":"3370","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - CIENTEC","valor_orcado":"2000000.00","valor_liquidado":"51533.00"},{"id_acao":"20875","cod_projeto":"4014","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - CIENTEC","valor_orcado":"8217353.00","valor_liquidado":"2113436.00"},{"id_acao":"20876","cod_projeto":"6582","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SDR","valor_orcado":"5788966.00","valor_liquidado":"1983647.00"},{"id_acao":"20877","cod_projeto":"6584","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SDR","valor_orcado":"620550.00","valor_liquidado":"52223.00"},{"id_acao":"20878","cod_projeto":"5905","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - SDR","valor_orcado":"70920.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20878","cod_projeto":"6583","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - SDR","valor_orcado":"8118430.00","valor_liquidado":"2269688.00"},{"id_acao":"20879","cod_projeto":"6193","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - SES","valor_orcado":"48062480.00","valor_liquidado":"10595993.00"},{"id_acao":"20879","cod_projeto":"2485","nome_projeto":"ESP - GEST\u00c3O DA ESCOLA DE SA\u00daDE P\u00daBLICA","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"434142.00"},{"id_acao":"20880","cod_projeto":"2487","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SES","valor_orcado":"6000000.00","valor_liquidado":"2477376.00"},{"id_acao":"20881","cod_projeto":"6422","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - HOSPITAIS PR\u00d3PRIOS","valor_orcado":"61596007.00","valor_liquidado":"20746836.00"},{"id_acao":"20881","cod_projeto":"2488","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SES","valor_orcado":"237499407.00","valor_liquidado":"80004160.00"},{"id_acao":"20882","cod_projeto":"2026","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL ATIVO - SJDH","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"65444.00"},{"id_acao":"20883","cod_projeto":"2711","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SJDH","valor_orcado":"700335.00","valor_liquidado":"41469.00"},{"id_acao":"20884","cod_projeto":"5903","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - SJDH","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20884","cod_projeto":"6375","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - SJDH","valor_orcado":"2582439.00","valor_liquidado":"992866.00"},{"id_acao":"20885","cod_projeto":"6456","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEAPA","valor_orcado":"71559468.00","valor_liquidado":"24273040.00"},{"id_acao":"20885","cod_projeto":"2616","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEAPA - A DISPOSI\u00c7\u00c3O DA FEPAGRO","valor_orcado":"10000000.00","valor_liquidado":"2940429.00"},{"id_acao":"20886","cod_projeto":"2224","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEAPA","valor_orcado":"1289858.00","valor_liquidado":"15871.00"},{"id_acao":"20887","cod_projeto":"5640","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REAS DE EXPOSITORES - FEASP","valor_orcado":"9130000.00","valor_liquidado":"8000.00"},{"id_acao":"20887","cod_projeto":"5904","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - FEASP","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20887","cod_projeto":"6457","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - FEASP","valor_orcado":"8944153.00","valor_liquidado":"1764894.00"},{"id_acao":"20887","cod_projeto":"6392","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - SEAPA","valor_orcado":"15033750.00","valor_liquidado":"6281775.00"},{"id_acao":"20887","cod_projeto":"5420","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DO PEEAB, FEIRAS E EXPOSI\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"10006169.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20888","cod_projeto":"3369","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - IRGA","valor_orcado":"4648000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20888","cod_projeto":"4351","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - IRGA","valor_orcado":"4190000.00","valor_liquidado":"904199.00"},{"id_acao":"20889","cod_projeto":"4390","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA \u00c0 LAVOURA ARROZEIRA","valor_orcado":"3800000.00","valor_liquidado":"1082110.00"},{"id_acao":"20889","cod_projeto":"4038","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - IRGA","valor_orcado":"3188599.00","valor_liquidado":"1081232.00"},{"id_acao":"20889","cod_projeto":"4389","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - PESQUISA E EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O ORIZICOLA","valor_orcado":"1400000.00","valor_liquidado":"280827.00"},{"id_acao":"20889","cod_projeto":"4388","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - PRODU\u00c7\u00c3O E COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DO ARROZ SEMENTE","valor_orcado":"1150000.00","valor_liquidado":"276127.00"},{"id_acao":"20890","cod_projeto":"4079","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - IRGA","valor_orcado":"2920000.00","valor_liquidado":"371933.00"},{"id_acao":"20892","cod_projeto":"6359","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - CC","valor_orcado":"4956988.00","valor_liquidado":"2336831.00"},{"id_acao":"20892","cod_projeto":"6390","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - EREB","valor_orcado":"292545.00","valor_liquidado":"37244.00"},{"id_acao":"20899","cod_projeto":"6364","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO  - SEFAZ","valor_orcado":"390124062.00","valor_liquidado":"129932291.00"},{"id_acao":"20900","cod_projeto":"2218","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEFAZ","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"163683.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2183","nome_projeto":"ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E PROMO\u00c7\u00c3O DO M\u00d3DULO ENTIDADES DO PROGRAMA DE CIDADANIA FISCAL\/NFG-ENTIDADES","valor_orcado":"8865000.00","valor_liquidado":"16181.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"6019","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO DA AUTORIDADE CERTIFICADORA","valor_orcado":"656010.00","valor_liquidado":"184896.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"5747","nome_projeto":"BNDES\/PMAE TRIBUT\u00c1RIO","valor_orcado":"333400.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2196","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA CONTADORIA E AUDITORIA-GERAL DO ESTADO","valor_orcado":"1329750.00","valor_liquidado":"260435.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2199","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA RECEITA ESTADUAL","valor_orcado":"23989500.00","valor_liquidado":"6652133.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2197","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA SUPERVIS\u00c3O DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"14903420.00","valor_liquidado":"5124772.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2186","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA SUPERVIS\u00c3O DE DESENVOLVIMENTO ORGANIZACIONAL E QUALIDADE","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"212438.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2203","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA SUPERVIS\u00c3O DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"5319000.00","valor_liquidado":"779905.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2191","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO GABINETE DO SECRET\u00c1RIO DA FAZENDA","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"90563.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2198","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO TESOURO DO ESTADO","valor_orcado":"1329750.00","valor_liquidado":"156550.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"2200","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO TRIBUNAL ADMINISTRATIVO DE RECURSOS FISCAIS","valor_orcado":"115245.00","valor_liquidado":"24783.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"5735","nome_projeto":"PROFISCO \/ SEFAZ","valor_orcado":"38000000.00","valor_liquidado":"485411.00"},{"id_acao":"20901","cod_projeto":"6122","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O FISCAL","valor_orcado":"132975.00","valor_liquidado":"54081.00"},{"id_acao":"20902","cod_projeto":"4186","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - METROPLAN","valor_orcado":"11427000.00","valor_liquidado":"2379067.00"},{"id_acao":"20903","cod_projeto":"4504","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - METROPLAN","valor_orcado":"503895.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20904","cod_projeto":"3367","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20904","cod_projeto":"4275","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - METROPLAN","valor_orcado":"3540745.00","valor_liquidado":"1324131.00"},{"id_acao":"20905","cod_projeto":"4276","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FEPPS","valor_orcado":"110000.00","valor_liquidado":"1359.00"},{"id_acao":"20909","cod_projeto":"6024","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL  ATIVO - SEINFRA","valor_orcado":"4933602.00","valor_liquidado":"1845937.00"},{"id_acao":"20910","cod_projeto":"6601","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEINFRA","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20911","cod_projeto":"6025","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA","valor_orcado":"1567468.00","valor_liquidado":"264957.00"},{"id_acao":"20912","cod_projeto":"2145","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEHABS","valor_orcado":"6788160.00","valor_liquidado":"2233387.00"},{"id_acao":"20913","cod_projeto":"2838","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEHABS","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"48497.00"},{"id_acao":"20914","cod_projeto":"6030","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SEHABS","valor_orcado":"3215968.00","valor_liquidado":"698805.00"},{"id_acao":"20916","cod_projeto":"6361","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SGG","valor_orcado":"2344793.00","valor_liquidado":"257996.00"},{"id_acao":"20917","cod_projeto":"2541","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SOP","valor_orcado":"22314391.00","valor_liquidado":"7414970.00"},{"id_acao":"20918","cod_projeto":"2562","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SOP","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"3248.00"},{"id_acao":"20919","cod_projeto":"6089","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SOP","valor_orcado":"9532009.00","valor_liquidado":"1858935.00"},{"id_acao":"20920","cod_projeto":"6574","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - SESAMPE","valor_orcado":"1110395.00","valor_liquidado":"302621.00"},{"id_acao":"20920","cod_projeto":"6464","nome_projeto":"EXECU\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS DA JUNTA COMERCIAL","valor_orcado":"1340045.00","valor_liquidado":"655818.00"},{"id_acao":"20921","cod_projeto":"6575","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SESAMPE","valor_orcado":"398925.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20922","cod_projeto":"6418","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - JUCERGS","valor_orcado":"3461035.00","valor_liquidado":"1012609.00"},{"id_acao":"20922","cod_projeto":"6573","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SESAMPE","valor_orcado":"1510921.00","valor_liquidado":"251951.00"},{"id_acao":"20923","cod_projeto":"4644","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - AGDI","valor_orcado":"1530049.00","valor_liquidado":"435302.00"},{"id_acao":"20923","cod_projeto":"3364","nome_projeto":"FORTALECIMENTO ORGANIZACIONAL DA AGDI - PROREDES BIRD","valor_orcado":"786000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20924","cod_projeto":"4643","nome_projeto":"REMUNERACAO DO PESSOAL ATIVO - AGDI","valor_orcado":"4608981.00","valor_liquidado":"1822864.00"},{"id_acao":"20925","cod_projeto":"4645","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - AGDI","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"1695.00"},{"id_acao":"20926","cod_projeto":"6274","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SDPI","valor_orcado":"1391111.00","valor_liquidado":"287097.00"},{"id_acao":"20927","cod_projeto":"2310","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SDPI","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"21125.00"},{"id_acao":"20928","cod_projeto":"6465","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SDPI","valor_orcado":"13270113.00","valor_liquidado":"4442398.00"},{"id_acao":"20929","cod_projeto":"6313","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SETUR","valor_orcado":"3479755.00","valor_liquidado":"987632.00"},{"id_acao":"20930","cod_projeto":"2051","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SETUR","valor_orcado":"7913826.00","valor_liquidado":"413107.00"},{"id_acao":"20931","cod_projeto":"2050","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SETUR","valor_orcado":"3949067.00","valor_liquidado":"1359022.00"},{"id_acao":"20932","cod_projeto":"4190","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FEPPS","valor_orcado":"4937448.00","valor_liquidado":"1429670.00"},{"id_acao":"20933","cod_projeto":"4277","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - FEPPS","valor_orcado":"2845497.00","valor_liquidado":"691628.00"},{"id_acao":"20934","cod_projeto":"4328","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SUPRG","valor_orcado":"17754842.00","valor_liquidado":"6373023.00"},{"id_acao":"20937","cod_projeto":"4022","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FEE","valor_orcado":"29771201.00","valor_liquidado":"8459270.00"},{"id_acao":"20938","cod_projeto":"6952","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO -  EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"39970314.00","valor_liquidado":"11779651.00"},{"id_acao":"20938","cod_projeto":"6090","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL","valor_orcado":"8714267.00","valor_liquidado":"2430770.00"},{"id_acao":"20938","cod_projeto":"6953","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO PARA A SECRETARIA E COORDENADORIAS REGIONAIS","valor_orcado":"816397046.00","valor_liquidado":"275722400.00"},{"id_acao":"20938","cod_projeto":"6950","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO PARA O ENSINO B\u00c1SICO","valor_orcado":"2078720710.00","valor_liquidado":"646009531.00"},{"id_acao":"20939","cod_projeto":"2462","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEDUC","valor_orcado":"1300000.00","valor_liquidado":"690374.00"},{"id_acao":"20940","cod_projeto":"6477","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO  - EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20940","cod_projeto":"6449","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - SEDUC","valor_orcado":"33668623.00","valor_liquidado":"10683745.00"},{"id_acao":"20940","cod_projeto":"5882","nome_projeto":"FORTALECIMENTO INSTITUCIONAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O - PROREDES BIRD","valor_orcado":"467250.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20941","cod_projeto":"4236","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO  E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FUNDA\u00c7\u00c3O LIBERATO SALZANO","valor_orcado":"5025869.00","valor_liquidado":"1280117.00"},{"id_acao":"20942","cod_projeto":"4264","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FETLSVC","valor_orcado":"22626805.00","valor_liquidado":"8157173.00"},{"id_acao":"20944","cod_projeto":"6331","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - SEMA","valor_orcado":"14666946.00","valor_liquidado":"4939743.00"},{"id_acao":"20945","cod_projeto":"2839","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEMA","valor_orcado":"12150869.00","valor_liquidado":"4038425.00"},{"id_acao":"20946","cod_projeto":"2923","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEMA","valor_orcado":"500284.00","valor_liquidado":"2364.00"},{"id_acao":"20947","cod_projeto":"4325","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FEPAM","valor_orcado":"4928000.00","valor_liquidado":"1715685.00"},{"id_acao":"20948","cod_projeto":"4499","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FEPAM","valor_orcado":"220000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20949","cod_projeto":"4218","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FEPAM","valor_orcado":"31472370.00","valor_liquidado":"10130390.00"},{"id_acao":"20950","cod_projeto":"3381","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - FZB","valor_orcado":"949915.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20950","cod_projeto":"4326","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FZB","valor_orcado":"5932951.00","valor_liquidado":"2260959.00"},{"id_acao":"20951","cod_projeto":"5405","nome_projeto":"PUBLICIDADE EDUCACIONAL - FZB","valor_orcado":"35000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20952","cod_projeto":"4181","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FZB","valor_orcado":"8833984.00","valor_liquidado":"4806380.00"},{"id_acao":"20953","cod_projeto":"6432","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - CM","valor_orcado":"10142098.00","valor_liquidado":"3353125.00"},{"id_acao":"20954","cod_projeto":"6362","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - CM","valor_orcado":"7600749.00","valor_liquidado":"1366262.00"},{"id_acao":"20955","cod_projeto":"2154","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEPLAG","valor_orcado":"23297471.00","valor_liquidado":"7737701.00"},{"id_acao":"20956","cod_projeto":"6270","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SEPLAG","valor_orcado":"1824905.00","valor_liquidado":"403889.00"},{"id_acao":"20960","cod_projeto":"4062","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FOSPA","valor_orcado":"7980069.00","valor_liquidado":"3267351.00"},{"id_acao":"20961","cod_projeto":"4649","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FEE","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20962","cod_projeto":"4329","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FEE","valor_orcado":"3461879.00","valor_liquidado":"924989.00"},{"id_acao":"20962","cod_projeto":"4024","nome_projeto":"PESQUISA DE EMPREGO E DESEMPREGO NA RMPA","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"363058.00"},{"id_acao":"20978","cod_projeto":"4152","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FTSP","valor_orcado":"865651.00","valor_liquidado":"244310.00"},{"id_acao":"20979","cod_projeto":"4651","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FTSP","valor_orcado":"10000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20980","cod_projeto":"4444","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FTSP","valor_orcado":"1619184.00","valor_liquidado":"175131.00"},{"id_acao":"20981","cod_projeto":"4141","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FCP-RTV","valor_orcado":"14276273.00","valor_liquidado":"5226455.00"},{"id_acao":"20982","cod_projeto":"4501","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FCP-RTV","valor_orcado":"94325.00","valor_liquidado":"669.00"},{"id_acao":"20983","cod_projeto":"4273","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA FCP-RTV","valor_orcado":"5373818.00","valor_liquidado":"2072390.00"},{"id_acao":"20986","cod_projeto":"6547","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SARH","valor_orcado":"25619525.00","valor_liquidado":"8643611.00"},{"id_acao":"20986","cod_projeto":"2334","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SARH - CEE","valor_orcado":"92252807.00","valor_liquidado":"34106328.00"},{"id_acao":"20987","cod_projeto":"6504","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SARH","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20988","cod_projeto":"6415","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SARH","valor_orcado":"22255484.00","valor_liquidado":"8391716.00"},{"id_acao":"20989","cod_projeto":"4187","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL  ATIVO - FPERGS","valor_orcado":"45769078.00","valor_liquidado":"15701920.00"},{"id_acao":"20990","cod_projeto":"4283","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DE PESSOAL  ATIVO - FASE","valor_orcado":"90483605.00","valor_liquidado":"31586955.00"},{"id_acao":"20991","cod_projeto":"6433","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SGG","valor_orcado":"7734607.00","valor_liquidado":"1746944.00"},{"id_acao":"20992","cod_projeto":"6430","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - CC","valor_orcado":"45569788.00","valor_liquidado":"15208961.00"},{"id_acao":"20992","cod_projeto":"2089","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - EREB","valor_orcado":"1025150.00","valor_liquidado":"309336.00"},{"id_acao":"20993","cod_projeto":"4545","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FUNDERGS","valor_orcado":"3406995.00","valor_liquidado":"1140852.00"},{"id_acao":"20994","cod_projeto":"4517","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FUNDERGS","valor_orcado":"8865.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20995","cod_projeto":"4327","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FUNDERGS","valor_orcado":"1173990.00","valor_liquidado":"367218.00"},{"id_acao":"20996","cod_projeto":"6495","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEL","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20997","cod_projeto":"6483","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SEL","valor_orcado":"512397.00","valor_liquidado":"118741.00"},{"id_acao":"20997","cod_projeto":"6751","nome_projeto":"PROGRAMA DE CIDADANIA FISCAL - NOTA FISCAL GA\u00daCHA - SEL","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"20998","cod_projeto":"6448","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SEL","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"34091.00"},{"id_acao":"20999","cod_projeto":"4180","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - FDRH","valor_orcado":"11362150.00","valor_liquidado":"2124538.00"},{"id_acao":"21000","cod_projeto":"4265","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - UERGS","valor_orcado":"17960414.00","valor_liquidado":"9330286.00"},{"id_acao":"21004","cod_projeto":"6570","nome_projeto":"REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PESSOAL ATIVO - SECDES","valor_orcado":"3004762.00","valor_liquidado":"1022606.00"},{"id_acao":"21005","cod_projeto":"6569","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SECDES","valor_orcado":"531900.00","valor_liquidado":"63956.00"},{"id_acao":"21006","cod_projeto":"6571","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - SECDES","valor_orcado":"531900.00","valor_liquidado":"81335.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"5651","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMA E APARELHAMENTO DE PR\u00c9DIOS DO IGP\/FESP","valor_orcado":"5022432.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"2984","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS PERICIAIS","valor_orcado":"2443550.00","valor_liquidado":"827413.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"8075","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS PERICIAIS - FESP","valor_orcado":"10719726.00","valor_liquidado":"3094324.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"5878","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO INSTITUTO-GERAL DE PER\u00cdCIAS","valor_orcado":"5850000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"7358","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO DO IGP - PPC","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"7374","nome_projeto":"RENOVA\u00c7\u00c3O DA FROTA DO IGP - PPC","valor_orcado":"240000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21009","cod_projeto":"6481","nome_projeto":"SERVI\u00c7OS DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O CIVIL E CRIMINAL - IGP\/FESP","valor_orcado":"9300000.00","valor_liquidado":"2008266.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"6327","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA NOS MUNIC\u00cdPIOS - BM","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"5563","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS PARA O BATALH\u00c3O DE POL\u00cdCIA AMBIENTAL","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"9088","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMA E APARELHAMENTO DA BRIGADA MILITAR - FESP","valor_orcado":"34767108.00","valor_liquidado":"35166.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"7327","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMA E APARELHAMENTO DE PR\u00c9DIO DA BM - PPC","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"6538","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DAS ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O FORMAL DA BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"350000.00","valor_liquidado":"46101.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"6133","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE POL\u00cdCIA OSTENSIVA","valor_orcado":"84749564.00","valor_liquidado":"43214659.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"6566","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE POL\u00cdCIA OSTENSIVA - BM\/FESP","valor_orcado":"76278398.00","valor_liquidado":"15731649.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"7307","nome_projeto":"MATERIAL DE MOTOMECANIZA\u00c7\u00c3O PARA A BM - PPC","valor_orcado":"20671808.00","valor_liquidado":"1459708.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"5876","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DAS INSTALA\u00c7\u00d5ES E SERVI\u00c7OS DA BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"12604289.00","valor_liquidado":"2394479.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"7309","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO DA BM - PPC","valor_orcado":"630173.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"6490","nome_projeto":"RENOVA\u00c7\u00c3O DA FROTA DA BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"9400000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21010","cod_projeto":"2713","nome_projeto":"SEGURAN\u00c7A NAS ESCOLAS - GUARDA ESCOLAR","valor_orcado":"16759243.00","valor_liquidado":"3753198.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"5699","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE DELEGACIAS DE POL\u00cdCIA","valor_orcado":"6707440.00","valor_liquidado":"503701.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"9089","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMAS E APARELHAMENTO DA POL\u00cdCIA CIVIL - FESP","valor_orcado":"12512214.00","valor_liquidado":"49994.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"6329","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DA SA\u00daDE DA POL\u00cdCIA CIVIL","valor_orcado":"558250.00","valor_liquidado":"39817.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"6029","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdCIA CIVIL - FESP","valor_orcado":"64314140.00","valor_liquidado":"12735025.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"6134","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE POL\u00cdCIA JUDICI\u00c1RIA","valor_orcado":"13708985.00","valor_liquidado":"7492228.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"3284","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE INTELIG\u00caNCIA DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA - PC","valor_orcado":"5118065.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"7350","nome_projeto":"REFORMA E CONSTRU\u00c7\u00c3O DE NOVAS UNIDADES DA PC - PPC","valor_orcado":"298000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"7343","nome_projeto":"REPOSI\u00c7\u00c3O DA FROTA DA PC - PPC","valor_orcado":"11240000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"7345","nome_projeto":"REPOSI\u00c7\u00c3O E RENOVA\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS PERMANENTES DA PC - PPC","valor_orcado":"14600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21011","cod_projeto":"6494","nome_projeto":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS F\u00cdSICOS DA POL\u00cdCIA CIVIL","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21012","cod_projeto":"5646","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL HOSPITALAR PARA A \u00c1REA DA SA\u00daDE DA BM\/FESP","valor_orcado":"3117557.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21012","cod_projeto":"5490","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAL HOSPITALAR PARA A \u00c1REA DE SA\u00daDE DA BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"3000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21012","cod_projeto":"9145","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O E REFORMA DE INSTALA\u00c7\u00d5ES DA \u00c1REA DA SA\u00daDE DA BM - FESP","valor_orcado":"1659987.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21012","cod_projeto":"6568","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DE SA\u00daDE DA BM\/FESP","valor_orcado":"4500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21012","cod_projeto":"6132","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DE SA\u00daDE DA BRIGADA MILITAR","valor_orcado":"19440000.00","valor_liquidado":"5687734.00"},{"id_acao":"21013","cod_projeto":"6546","nome_projeto":"APRIMORAMENTO DO CORPO T\u00c9CNICO DO IGP","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21013","cod_projeto":"6095","nome_projeto":"ATIVIDADES DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE SERVIDORES DA SSP -FESP","valor_orcado":"448210.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21013","cod_projeto":"6487","nome_projeto":"RECOMPOSI\u00c7\u00c3O DO EFETIVO DA POL\u00cdCIA CIVIL","valor_orcado":"1152450.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21013","cod_projeto":"6488","nome_projeto":"RECOMPOSI\u00c7\u00c3O DO EFETIVO DO INSTITUTO-GERAL DE PER\u00cdCIAS - IGP","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21014","cod_projeto":"5907","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO CENTRO INTEGRADO DE COMANDO E CONTROLE (CICC)","valor_orcado":"4142809.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21014","cod_projeto":"9100","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO CENTRO INTEGRADO DE COMANDO E CONTROLE (CICC) - FESP","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21014","cod_projeto":"5877","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA SECRETARIA DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA","valor_orcado":"16376525.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21014","cod_projeto":"9083","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO DO \u00d3RG\u00c3O CENTRAL\/FESP","valor_orcado":"869134.00","valor_liquidado":"78823.00"},{"id_acao":"21015","cod_projeto":"6565","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS DE BOMBEIROS\/FESP","valor_orcado":"4787159.00","valor_liquidado":"428669.00"},{"id_acao":"21015","cod_projeto":"7375","nome_projeto":"MATERIAL DE MOTOMECANIZA\u00c7\u00c3O PARA O CORPO DE BOMBEIROS - PPC","valor_orcado":"16932800.00","valor_liquidado":"817000.00"},{"id_acao":"21015","cod_projeto":"7373","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO DO CORPO DE BOMBEIROS - PPC","valor_orcado":"112000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21016","cod_projeto":"4193","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0 PARTICIPA\u00c7\u00c3O SOCIAL","valor_orcado":"175500.00","valor_liquidado":"5887.00"},{"id_acao":"21017","cod_projeto":"4237","nome_projeto":"MONIT. DA MODICIDADE TARIF\u00c1RIA, EQUIL\u00cdBRIO ECON.-FINANCEIRO E JUSTA REMUNERA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"591000.00","valor_liquidado":"19085.00"},{"id_acao":"21018","cod_projeto":"4208","nome_projeto":"MONITORAMENTO E FISCALIZA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE DOS SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS DELEGADOS","valor_orcado":"991001.00","valor_liquidado":"14063.00"},{"id_acao":"21019","cod_projeto":"4295","nome_projeto":"EXEC. DE CONV. PARA REGULA\u00c7\u00c3O DOS SERV. DE COMPET\u00caNCIA DA UNI\u00c3O E DOS MUNIC\u00cdPIOS","valor_orcado":"2039000.00","valor_liquidado":"30341.00"},{"id_acao":"21020","cod_projeto":"4648","nome_projeto":"DISSEMINA\u00c7\u00c3O DE INFORMA\u00c7\u00d5ES E SERVI\u00c7OS \u00c0 POPULA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"88758.00","valor_liquidado":"8395.00"},{"id_acao":"21022","cod_projeto":"4647","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS HUMANOS","valor_orcado":"156480.00","valor_liquidado":"23683.00"},{"id_acao":"21023","cod_projeto":"4641","nome_projeto":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O, MAPEAMENTO E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE AGLOMERADOS PRODUTIVOS NO RS","valor_orcado":"89325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21025","cod_projeto":"6502","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SECOM","valor_orcado":"23935500.00","valor_liquidado":"10090150.00"},{"id_acao":"21026","cod_projeto":"6650","nome_projeto":"COORDENA\u00c7\u00c3O DAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE DEMOCRATIZA\u00c7\u00c3O DAS COMUNICA\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21026","cod_projeto":"5875","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO CONSELHO ESTADUAL DE COMUNICA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21027","cod_projeto":"7326","nome_projeto":"EQUIPAMENTO PARA RADIODIFUS\u00c3O - SECOM - PPC","valor_orcado":"90000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21031","cod_projeto":"5694","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DE VAGAS PRISIONAIS","valor_orcado":"99468169.00","valor_liquidado":"253507.00"},{"id_acao":"21031","cod_projeto":"5695","nome_projeto":"REFORMA DE ESTABELECIMENTOS PENAIS","valor_orcado":"5476506.00","valor_liquidado":"293880.00"},{"id_acao":"21031","cod_projeto":"7407","nome_projeto":"REFORMA E CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UNIDADES DA SUSEPE - PPC","valor_orcado":"457000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"8136","nome_projeto":"APOIO AOS SERVI\u00c7OS PENITENCI\u00c1RIOS","valor_orcado":"11687671.00","valor_liquidado":"2642765.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"3288","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE INTELIG\u00caNCIA DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA -SUSEPE","valor_orcado":"3559335.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"7351","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DOS EQUIPAMENTOS - PPC","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"6142","nome_projeto":"POSTOS DE TRABALHO PRISIONAL","valor_orcado":"4263710.00","valor_liquidado":"244924.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"6489","nome_projeto":"RENOVA\u00c7\u00c3O DA FROTA DA SUSEPE","valor_orcado":"173034.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"7305","nome_projeto":"RENOVA\u00c7\u00c3O DA FROTA DA SUSEPE - PPC","valor_orcado":"830000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21032","cod_projeto":"6128","nome_projeto":"SEGURAN\u00c7A, VIGIL\u00c2NCIA E ALIMENTA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"104099536.00","valor_liquidado":"33377041.00"},{"id_acao":"21033","cod_projeto":"6143","nome_projeto":"GERA\u00c7\u00c3O DE CURSOS EDUCACIONAIS E PROFISSIONALIZANTES","valor_orcado":"53190.00","valor_liquidado":"11200.00"},{"id_acao":"21034","cod_projeto":"6485","nome_projeto":"RECOMPOSI\u00c7\u00c3O DO EFETIVO DA SUSEPE","valor_orcado":"302978.00","valor_liquidado":"2040.00"},{"id_acao":"21035","cod_projeto":"5808","nome_projeto":"PROJETOS DE PREVEN\u00c7\u00c3O SOCIAL \u00c0 VIOL\u00caNCIA","valor_orcado":"7304188.00","valor_liquidado":"6703.00"},{"id_acao":"21035","cod_projeto":"9143","nome_projeto":"PROJETOS DE PREVEN\u00c7\u00c3O SOCIAL \u00c0 VIOL\u00caNCIA - FESP","valor_orcado":"1633818.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21036","cod_projeto":"5806","nome_projeto":"POLICIAMENTO COMUNIT\u00c1RIO","valor_orcado":"1749459.00","valor_liquidado":"2029.00"},{"id_acao":"21036","cod_projeto":"9141","nome_projeto":"POLICIAMENTO COMUNIT\u00c1RIO - FESP","valor_orcado":"2084209.00","valor_liquidado":"3885.00"},{"id_acao":"21037","cod_projeto":"5805","nome_projeto":"TERRIT\u00d3RIOS DA PAZ","valor_orcado":"296753.00","valor_liquidado":"2829.00"},{"id_acao":"21037","cod_projeto":"9140","nome_projeto":"TERRIT\u00d3RIOS DA PAZ - FESP","valor_orcado":"2056500.00","valor_liquidado":"6637.00"},{"id_acao":"21038","cod_projeto":"5807","nome_projeto":"APOIO E INCENTIVO \u00c0S POLITICAS P\u00daBLICAS MUNICIPAIS","valor_orcado":"74188.00","valor_liquidado":"922.00"},{"id_acao":"21038","cod_projeto":"9142","nome_projeto":"APOIO E INCENTIVO \u00c0S POLITICAS P\u00daBLICAS MUNICIPAIS - FESP","valor_orcado":"496354.00","valor_liquidado":"4017.00"},{"id_acao":"21040","cod_projeto":"6572","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - GABPREF","valor_orcado":"323573.00","valor_liquidado":"59695.00"},{"id_acao":"21040","cod_projeto":"6604","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - GABPREF","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21043","cod_projeto":"6643","nome_projeto":"COMUNICA\u00c7\u00c3O DIGITAL","valor_orcado":"328012.00","valor_liquidado":"42480.00"},{"id_acao":"21044","cod_projeto":"7325","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS PARA TELECENTROS - SECOM - PPC","valor_orcado":"252396.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21044","cod_projeto":"6648","nome_projeto":"TELECENTROS RS","valor_orcado":"1020550.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21045","cod_projeto":"6642","nome_projeto":"CENTROS GA\u00daCHOS DE RECUPERA\u00c7\u00c3O DE COMPUTADORES","valor_orcado":"398925.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21047","cod_projeto":"7323","nome_projeto":"INTERNET NAS ESCOLAS - SECOM - PPC","valor_orcado":"52139.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21048","cod_projeto":"6647","nome_projeto":"PR\u00caMIO INCLUS\u00c3O DIGITAL","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21049","cod_projeto":"6641","nome_projeto":"APOIO AO PROGRAMA GA\u00daCHO DE BANDA LARGA","valor_orcado":"137233.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21049","cod_projeto":"7324","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE EQUIPAMENTOS PARA BANDA LARGA - SECOM - PPC","valor_orcado":"102632.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21051","cod_projeto":"5570","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O JUDICIAL E ADMINISTRATIVA","valor_orcado":"54755.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21052","cod_projeto":"6027","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FURPGE","valor_orcado":"7834986.00","valor_liquidado":"1499237.00"},{"id_acao":"21052","cod_projeto":"6020","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - PGE","valor_orcado":"18739045.00","valor_liquidado":"5185999.00"},{"id_acao":"21052","cod_projeto":"6539","nome_projeto":"CONCURSOS P\u00daBLICOS - FURPGE","valor_orcado":"470700.00","valor_liquidado":"1904.00"},{"id_acao":"21052","cod_projeto":"5729","nome_projeto":"PROFISCO\/PGE","valor_orcado":"4115223.00","valor_liquidado":"30024.00"},{"id_acao":"21053","cod_projeto":"5410","nome_projeto":"EDIFICACAO DA SEDE DA PGE","valor_orcado":"800074.00","valor_liquidado":"134.00"},{"id_acao":"21053","cod_projeto":"6026","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL - FURPGE","valor_orcado":"4575192.00","valor_liquidado":"175244.00"},{"id_acao":"21053","cod_projeto":"8096","nome_projeto":"TREINAMENTO DE PESSOAL","valor_orcado":"154703.00","valor_liquidado":"28880.00"},{"id_acao":"21054","cod_projeto":"8097","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - PGE","valor_orcado":"51525.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21055","cod_projeto":"9144","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O, REFORMA E AMPLIA\u00c7\u00c3O DO CENTRO ADMINISTRATIVO FERNANDO FERRARI","valor_orcado":"7983000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21056","cod_projeto":"8103","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO - FEGEP","valor_orcado":"1852000.00","valor_liquidado":"204170.00"},{"id_acao":"21056","cod_projeto":"8088","nome_projeto":"RESTAURA\u00c7\u00c3O DE PR\u00c9DIOS P\u00daBLICOS","valor_orcado":"5203495.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21057","cod_projeto":"6724","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE SISTEMA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O PATRIMONIAL DE BENS M\u00d3VEIS","valor_orcado":"1320000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21058","cod_projeto":"8089","nome_projeto":"GEST\u00c3O DE ATIVOS IM\u00d3VEIS DO ESTADO","valor_orcado":"4353933.00","valor_liquidado":"24077.00"},{"id_acao":"21060","cod_projeto":"3250","nome_projeto":"SEDE PR\u00d3PRIA - DETRAN\/RS","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21061","cod_projeto":"3168","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DOS SINAIS DE COBERTURA DA TVE-RS E FM CULTURA","valor_orcado":"6538564.00","valor_liquidado":"47775.00"},{"id_acao":"21062","cod_projeto":"5855","nome_projeto":"ESTABELECIMENTO DE PARCERIAS","valor_orcado":"46098.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21063","cod_projeto":"3456","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS SINAIS DE COBERTURA DA TVE-RS E FM CULTURA","valor_orcado":"142163.00","valor_liquidado":"10044.00"},{"id_acao":"21064","cod_projeto":"4252","nome_projeto":"PROGRAMA\u00c7\u00c3O DA TVE E R\u00c1DIO FM CULTURAL","valor_orcado":"94325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21065","cod_projeto":"4685","nome_projeto":"BALADA SEGURA","valor_orcado":"991160.00","valor_liquidado":"21229.00"},{"id_acao":"21066","cod_projeto":"4249","nome_projeto":"EDUCA\u00c7\u00c3O E CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O PARA  UM TR\u00c2NSITO SEGURO","valor_orcado":"2350000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21067","cod_projeto":"4684","nome_projeto":"INSPE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL VEICULAR","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21068","cod_projeto":"5756","nome_projeto":"APOIO \u00c0 CRIA\u00c7\u00c3O DE CONSELHOS E ORGANISMOS DE POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES","valor_orcado":"97515.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21068","cod_projeto":"7314","nome_projeto":"EFETIVA\u00c7\u00c3O DE DIREITOS DAS MULHERES - PPC","valor_orcado":"45325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21069","cod_projeto":"6622","nome_projeto":"PRODU\u00c7\u00d5ES DE CONHECIMENTO SOBRE TEM\u00c1TICA DE G\u00caNERO","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21070","cod_projeto":"6621","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E APOIO AO CONSELHO ESTADUAL DE DIREITOS DA MULHER","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"842.00"},{"id_acao":"21071","cod_projeto":"5757","nome_projeto":"APOIO \u00c0S INICIATIVAS DE PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA MULHERES E MENINAS","valor_orcado":"3308726.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21071","cod_projeto":"6738","nome_projeto":"PUBLICIDADE - CAMPANHAS DE ENFRENTAMENTO \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA MULHERES E MENINAS","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21072","cod_projeto":"5901","nome_projeto":"EXPANS\u00c3O\/FORTALECIMENTO- REDE DE ATENDIMENTO- MULHERES EM SITUA\u00c7\u00c3O DE  VIOL\u00caNCIA","valor_orcado":"310275.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21072","cod_projeto":"7362","nome_projeto":"FORTALECIMENTO DA REDE DE ATENDIMENTO \u00c0 MULHER - PPC","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21073","cod_projeto":"5758","nome_projeto":"OBSERVAT\u00d3RIO DA VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21074","cod_projeto":"6623","nome_projeto":"REORDENAMENTO INSTITUCIONAL DOS CENTROS DE REFER\u00caNCIA ESTADUAL E MUNICIPAIS","valor_orcado":"543607.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21075","cod_projeto":"5755","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DE CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL PARA O MUNDO DO TRABALHO","valor_orcado":"2419632.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21075","cod_projeto":"7315","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DE CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL PARA O MUNDO DO TRABALHO - PPC","valor_orcado":"401278.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21076","cod_projeto":"3191","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL","valor_orcado":"1062282.00","valor_liquidado":"38867.00"},{"id_acao":"21077","cod_projeto":"3176","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA DO PARQUE INDUSTRIAL GA\u00daCHO E POLO NAVAL","valor_orcado":"2637718.00","valor_liquidado":"87044.00"},{"id_acao":"21078","cod_projeto":"3462","nome_projeto":"PARQUE TECNOL\u00d3GICO E INCUBADORAS TECNOL\u00d3GICAS","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21079","cod_projeto":"4459","nome_projeto":"TECNOLOGIA INDUSTRIAL B\u00c1SICA (TIB) - CALIBRA\u00c7\u00d5ES E MEDIDAS","valor_orcado":"3500000.00","valor_liquidado":"648268.00"},{"id_acao":"21080","cod_projeto":"6657","nome_projeto":"APROXIMA\u00c7\u00c3O DA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA \u00c0 SOCIEDADE","valor_orcado":"5967982.00","valor_liquidado":"1003647.00"},{"id_acao":"21081","cod_projeto":"6351","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - AL","valor_orcado":"30267089.00","valor_liquidado":"8012733.00"},{"id_acao":"21082","cod_projeto":"1763","nome_projeto":"MELHORIA DO ESPA\u00c7O F\u00cdSICO","valor_orcado":"3711230.00","valor_liquidado":"78860.00"},{"id_acao":"21082","cod_projeto":"5771","nome_projeto":"PLANO DIRETOR","valor_orcado":"833310.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21083","cod_projeto":"2015","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - AL","valor_orcado":"6327484.00","valor_liquidado":"742485.00"},{"id_acao":"21084","cod_projeto":"2964","nome_projeto":"INFRA-ESTRUTURA DA A\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA","valor_orcado":"462108.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21085","cod_projeto":"6098","nome_projeto":"AUX\u00cdLIO \u00c0S CASAS DE ESTUDANTES AUT\u00d4NOMAS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21085","cod_projeto":"6097","nome_projeto":"PARCERIAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE ENSINO SUPERIOR - PROCRED","valor_orcado":"9000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21086","cod_projeto":"4550","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O INICIAL E CONTINUADA","valor_orcado":"8551065.00","valor_liquidado":"2268109.00"},{"id_acao":"21087","cod_projeto":"4672","nome_projeto":"MANTER E AMPLIAR OS SERVI\u00c7OS DE PESQUISA, P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O, APORTE TECNOL\u00d3GICO E INOVA\u00c7\u00c3O AOS PROCESSOS PRODUTIVOS LOCAIS","valor_orcado":"797850.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21088","cod_projeto":"4674","nome_projeto":"MANTER E AMPLIAR OS PROJETOS DE EXTENS\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DIFUS\u00c3O CIENT\u00cdFICA E CULTURAL","valor_orcado":"797849.00","valor_liquidado":"13989.00"},{"id_acao":"21088","cod_projeto":"7381","nome_projeto":"MANTER E AMPLIAR OS PROJETOS DE EXTENS\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO REGIONAL, DIFUS\u00c3O CIENT\u00cdFICA E CULTURAL - PPC","valor_orcado":"1195768.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21089","cod_projeto":"4686","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O EM EVENTOS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21089","cod_projeto":"4673","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - UERGS","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"501.00"},{"id_acao":"21090","cod_projeto":"4226","nome_projeto":"ESTRUTURA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA, ADEQUA\u00c7\u00c3O PATRIMONIAL E ADMINISTRATIVA DAS INSTALA\u00c7\u00d5ES DA UERGS","valor_orcado":"10709290.00","valor_liquidado":"123378.00"},{"id_acao":"21091","cod_projeto":"4671","nome_projeto":"IMPLANTAR E IMPLEMENTAR A\u00c7\u00d5ES DE CAPACITA\u00c7\u00c3O DE SERVIDORES","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21091","cod_projeto":"4683","nome_projeto":"IMPLANTAR E IMPLEMENTAR PROGRAMAS RELACIONADOS \u00c0 SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A DO TRABALHADOR.","valor_orcado":"257454.00","valor_liquidado":"2950.00"},{"id_acao":"21092","cod_projeto":"4670","nome_projeto":"IMPLEMENTAR A\u00c7\u00d5ES DE PROMO\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA ACAD\u00caMICA","valor_orcado":"2296917.00","valor_liquidado":"66100.00"},{"id_acao":"21094","cod_projeto":"4331","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0 FORMA\u00c7\u00c3O E \u00c0 FIXA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS HUMANOS","valor_orcado":"22108000.00","valor_liquidado":"4723250.00"},{"id_acao":"21094","cod_projeto":"4666","nome_projeto":"PACTO PELA EDUCA\u00c7\u00c3O - PROUNI RS","valor_orcado":"5250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21095","cod_projeto":"4332","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0 PESQUISA, AO DESENVOLVIMENTO E \u00c0 INOVA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"36359356.00","valor_liquidado":"1322171.00"},{"id_acao":"21095","cod_projeto":"7384","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0 PESQUISA, AO DESENVOLVIMENTO E \u00c0 INOVA\u00c7\u00c3O - PPC","valor_orcado":"40000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21095","cod_projeto":"4706","nome_projeto":"POPULARIZA\u00c7\u00c3O E DIVULGA\u00c7\u00c3O DA CI\u00caNCIA E DA INOVA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21095","cod_projeto":"3374","nome_projeto":"SIGFAPERGS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8406","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS - FUNDOPREV - CIVIL","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8335","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - DAER","valor_orcado":"204282496.00","valor_liquidado":"72981102.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8344","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - DETRAN","valor_orcado":"537710.00","valor_liquidado":"194004.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8330","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - DPE","valor_orcado":"67365265.00","valor_liquidado":"22061097.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8368","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - FEPAGRO","valor_orcado":"45753.00","valor_liquidado":"24897.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8357","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - FOSPA","valor_orcado":"455271.00","valor_liquidado":"133455.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8342","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - IPERGS","valor_orcado":"87087694.00","valor_liquidado":"29705063.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8338","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - IRGA","valor_orcado":"2428032.00","valor_liquidado":"745432.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8333","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - PE - EXCETO SE, SES E MILITARES, INCLU\u00cdDOS FERROVI\u00c1RIOS E CEE.","valor_orcado":"1990512074.00","valor_liquidado":"709790928.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8378","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - PODER EXECUTIVO - MILITARES.","valor_orcado":"1676678736.00","valor_liquidado":"582768826.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8319","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - SE","valor_orcado":"2943802423.00","valor_liquidado":"1064041263.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8320","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - SES","valor_orcado":"234438212.00","valor_liquidado":"85964830.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8336","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - SPH","valor_orcado":"76135848.00","valor_liquidado":"21422182.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8343","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS E ENCARGOS - SUPRG","valor_orcado":"793212.00","valor_liquidado":"296566.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8407","nome_projeto":"BENEF\u00cdCIOS PREVIDENCI\u00c1RIOS FUNDOPREV - MILITAR","valor_orcado":"3000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8377","nome_projeto":"PENSIONISTAS PREFEITURAS","valor_orcado":"4046229.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8301","nome_projeto":"PENS\u00d5ES - ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA","valor_orcado":"39404708.00","valor_liquidado":"12127528.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8307","nome_projeto":"PENS\u00d5ES - JUSTI\u00c7A MILITAR DO ESTADO","valor_orcado":"1064173.00","valor_liquidado":"335480.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8309","nome_projeto":"PENS\u00d5ES - MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO ESTADUAL","valor_orcado":"35108275.00","valor_liquidado":"10984542.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8302","nome_projeto":"PENS\u00d5ES - TRIBUNAL DE CONTAS DO ESTADO","valor_orcado":"18389079.00","valor_liquidado":"5883584.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8303","nome_projeto":"PENS\u00d5ES - TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"194221461.00","valor_liquidado":"60251729.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8408","nome_projeto":"RESERVA FUNDOPREV - CIVIL","valor_orcado":"12068863.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21096","cod_projeto":"8409","nome_projeto":"RESERVA FUNDOPREV - MILITAR","valor_orcado":"4569.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21097","cod_projeto":"5859","nome_projeto":"EXECU\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O DE DOCUMENTOS","valor_orcado":"250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21099","cod_projeto":"4607","nome_projeto":"ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES ABRIGADOS","valor_orcado":"12650746.00","valor_liquidado":"5702137.00"},{"id_acao":"21099","cod_projeto":"4367","nome_projeto":"ATENDIMENTO DOS ABRIGOS DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES","valor_orcado":"799063.00","valor_liquidado":"338108.00"},{"id_acao":"21099","cod_projeto":"4616","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FPERGS","valor_orcado":"13298.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21099","cod_projeto":"3181","nome_projeto":"REORDENAMENTO F\u00cdSICO DAS UNIDADES DE ATENDIMENTO","valor_orcado":"747321.00","valor_liquidado":"670.00"},{"id_acao":"21100","cod_projeto":"4695","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS ADOLESCENTES ACOLHIDOS PELA FPERGS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21101","cod_projeto":"4188","nome_projeto":"INSER\u00c7\u00c3O FAMILIAR E COMUNIT\u00c1RIA DE ADOLESCENTES E JOVENS ADULTOS","valor_orcado":"221625.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21102","cod_projeto":"4189","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O NO  ATENDIMENTO DE PORTADORES DE PSICOPATOLOGIAS DA FPERGS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21103","cod_projeto":"3360","nome_projeto":"ESTABELECIMENTO DE COOPERA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA PARA O ACOLHIMENTO INSTITUCIONAL","valor_orcado":"434000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21104","cod_projeto":"4177","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FPERGS","valor_orcado":"230490.00","valor_liquidado":"26450.00"},{"id_acao":"21105","cod_projeto":"1975","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA REDE DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A FAM\u00cdLIAS","valor_orcado":"6299247.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21105","cod_projeto":"7380","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA REDE DE PROTE\u00c7\u00c3O SOCIAL A FAM\u00cdLIAS - PPC","valor_orcado":"141125.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21105","cod_projeto":"8079","nome_projeto":"REDE DE PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 FAM\u00cdLIA","valor_orcado":"489388.00","valor_liquidado":"106294.00"},{"id_acao":"21105","cod_projeto":"7409","nome_projeto":"TRANSPORTE DE PASSAGEIROS\/DONATIVOS - CRUZ VERMELHA - PPC","valor_orcado":"95610.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21106","cod_projeto":"5772","nome_projeto":"MUTIR\u00c3O SOCIAL","valor_orcado":"1746961.00","valor_liquidado":"164161.00"},{"id_acao":"21107","cod_projeto":"5679","nome_projeto":"PR\u00caMIO EXCEL\u00caNCIA GEST\u00c3O DA ASSIST\u00caNCIA SOCIAL","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21108","cod_projeto":"8092","nome_projeto":"APOIO T\u00c9CNICO E FINANCEIRO AO CONSELHO ESTADUAL DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL - CEAS","valor_orcado":"195245.00","valor_liquidado":"14891.00"},{"id_acao":"21108","cod_projeto":"6749","nome_projeto":"REALIZA\u00c7\u00c3O DE CONFER\u00caNCIAS E SEMIN\u00c1RIOS - CEAS","valor_orcado":"108650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21109","cod_projeto":"8099","nome_projeto":"COORDENA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL E BOLSA FAM\u00cdLIA","valor_orcado":"1489901.00","valor_liquidado":"68025.00"},{"id_acao":"21110","cod_projeto":"4540","nome_projeto":"ASSIST\u00caNCIA \u00c0 SA\u00daDE","valor_orcado":"1228331585.00","valor_liquidado":"519706886.00"},{"id_acao":"21110","cod_projeto":"4691","nome_projeto":"IPE - 24 HORAS","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21111","cod_projeto":"5861","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DE M\u00d3DULOS DO RHE","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21112","cod_projeto":"5870","nome_projeto":"DESMATERIALIZA\u00c7\u00c3O DE PROCESSOS DE RH","valor_orcado":"889942.00","valor_liquidado":"728844.00"},{"id_acao":"21113","cod_projeto":"5879","nome_projeto":"DIMENSIONAMENTO DE PESSOAL E ESTRUTURA DO ESTADO","valor_orcado":"443250.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21115","cod_projeto":"6726","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DO SERVIDOR P\u00daBLICO","valor_orcado":"465950.00","valor_liquidado":"65806.00"},{"id_acao":"21116","cod_projeto":"6744","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE DO SERVIDOR","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21118","cod_projeto":"1764","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O\/INSTALA\u00c7\u00c3O DE SEDES PR\u00d3PRIAS E PROMOTORIAS DE JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"20777135.00","valor_liquidado":"18359.00"},{"id_acao":"21118","cod_projeto":"9024","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO","valor_orcado":"5057000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21119","cod_projeto":"6420","nome_projeto":"APOIO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - MP","valor_orcado":"71458080.00","valor_liquidado":"9550074.00"},{"id_acao":"21119","cod_projeto":"2945","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - MP","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21120","cod_projeto":"2746","nome_projeto":"READEQUA\u00c7\u00c3O OPERACIONAL DO \u00d3RG\u00c3O E PLANO DIRETOR DE INFORM\u00c1TICA","valor_orcado":"4782500.00","valor_liquidado":"49444.00"},{"id_acao":"21121","cod_projeto":"4495","nome_projeto":"SEGURO-DESEMPREGO","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21122","cod_projeto":"4232","nome_projeto":"ARTESANATO COMO GERA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO E RENDA","valor_orcado":"462925.00","valor_liquidado":"20417.00"},{"id_acao":"21123","cod_projeto":"4231","nome_projeto":"INTERMEDIA\u00c7\u00c3O DE EMPREGO FORMAL NO MERCADO DE TRABALHO","valor_orcado":"10014490.00","valor_liquidado":"2294721.00"},{"id_acao":"21123","cod_projeto":"7368","nome_projeto":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DO SINE - PPC","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21124","cod_projeto":"3324","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE TELECENTROS NAS ADS","valor_orcado":"54963.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21125","cod_projeto":"7398","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL - PPC","valor_orcado":"2527905.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21126","cod_projeto":"4657","nome_projeto":"APOIO A A\u00c7\u00d5ES DE GERA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO E RENDA","valor_orcado":"126504.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21127","cod_projeto":"4233","nome_projeto":"GERA\u00c7\u00c3O DE OPORTUNIDADES DE TRABALHO E RENDA PARA JOVENS","valor_orcado":"1130178.00","valor_liquidado":"12122.00"},{"id_acao":"21128","cod_projeto":"3322","nome_projeto":"PLANO TERRITORIAL DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O - PLANTEQ\/RS","valor_orcado":"1920000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21130","cod_projeto":"5637","nome_projeto":"FORTALECIMENTO E AMPLIA\u00c7\u00c3O DAS COMISS\u00d5ES DE EMPREGO","valor_orcado":"141840.00","valor_liquidado":"2366.00"},{"id_acao":"21131","cod_projeto":"5899","nome_projeto":"AGENDA DO TRABALHO DECENTE","valor_orcado":"159570.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21132","cod_projeto":"6662","nome_projeto":"GEST\u00c3O, ACOMPANHAMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES DO TRABALHO EMPREGO E RENDA","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21133","cod_projeto":"3297","nome_projeto":"AG\u00caNCIA DE REGI\u00c3O HIDROGR\u00c1FICA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"7940.00"},{"id_acao":"21133","cod_projeto":"7337","nome_projeto":"GERENCIAMENTO INTEGRADO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS - PPC","valor_orcado":"186500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21133","cod_projeto":"3348","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DO DESENVOLVIMENTO DA RMPA E DAS AGLOMERA\u00c7\u00d5ES URBANAS DO ESTADO","valor_orcado":"115245.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21134","cod_projeto":"3126","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA ESTADUAL DE TRANSPORTE REGIONAL E METROPOLITANO DE PASSAGEIROS","valor_orcado":"8810500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21135","cod_projeto":"3346","nome_projeto":"SISTEMA DE CONTROLE DE ARRECADA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21136","cod_projeto":"3127","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS DE INFRA-ESTRUTURA URBANA","valor_orcado":"5438846.00","valor_liquidado":"3050.00"},{"id_acao":"21136","cod_projeto":"7335","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS DE INFRAESTRUTURA URBANA - PPC","valor_orcado":"41977335.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21137","cod_projeto":"3368","nome_projeto":"GABINETE DE GOVERNAN\u00c7A DA RMPA","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"4950.00"},{"id_acao":"21137","cod_projeto":"3125","nome_projeto":"INSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O DO PLANEJAMENTO, GEST\u00c3O TERRITORIAL E MOBILIDADE URBANA","valor_orcado":"1574422.00","valor_liquidado":"81171.00"},{"id_acao":"21138","cod_projeto":"3347","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE GESTORES E T\u00c9CNICOS MUNICIPAIS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21139","cod_projeto":"1741","nome_projeto":"FONTES ALTERNATIVAS","valor_orcado":"1676477.00","valor_liquidado":"8986.00"},{"id_acao":"21139","cod_projeto":"7410","nome_projeto":"FONTES ALTERNATIVAS - PPC","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21140","cod_projeto":"5590","nome_projeto":"COORDENA\u00c7\u00c3O DAS POL\u00cdTICAS DE TRANSPORTES MULTIMODAIS","valor_orcado":"7907813.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21140","cod_projeto":"6656","nome_projeto":"POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE ENERGIA, INFRAESTRUTURA E LOG\u00cdSTICA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4316","nome_projeto":"CONTROLE DE P\u00caSO EM RODOVIAS ESTADUAIS","valor_orcado":"7113190.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4315","nome_projeto":"CONTROLE ELETR\u00d4NICO DE VELOCIDADE","valor_orcado":"21710000.00","valor_liquidado":"618392.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4318","nome_projeto":"ESTAT\u00cdSTICA, EDUCA\u00c7\u00c3O E PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES","valor_orcado":"1240000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"3164","nome_projeto":"FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE RODOVIAS CONCEDIDAS","valor_orcado":"4500000.00","valor_liquidado":"1968028.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4317","nome_projeto":"FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO EM RODOVIAS (BPRV)","valor_orcado":"18397345.00","valor_liquidado":"3730518.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4199","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DA FAIXA DE DOM\u00cdNIO DA RODOVIA","valor_orcado":"256000.00","valor_liquidado":"4736.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4314","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DO TRANSPORTE COLETIVO INTERMUNICIPAL  DE PASSAGEIROS","valor_orcado":"3320700.00","valor_liquidado":"512461.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"3161","nome_projeto":"PED\u00c1GIO POR ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA (COMUNIT\u00c1RIOS)","valor_orcado":"46000000.00","valor_liquidado":"2035344.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"4449","nome_projeto":"PUBLICIDADE -  CAMPANHA DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"60923.00"},{"id_acao":"21148","cod_projeto":"7406","nome_projeto":"RENOVA\u00c7\u00c3O DA FROTA DO BATALH\u00c3O RODOVI\u00c1RIO ESTADUAL - PPC","valor_orcado":"65000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21149","cod_projeto":"3160","nome_projeto":"CONSERVA\u00c7\u00c3O DE RODOVIAS","valor_orcado":"73663500.00","valor_liquidado":"18053729.00"},{"id_acao":"21149","cod_projeto":"3162","nome_projeto":"CONV\u00caNIOS MUNICIPAIS","valor_orcado":"4583698.00","valor_liquidado":"99989.00"},{"id_acao":"21150","cod_projeto":"3252","nome_projeto":"RESTAURA\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DE MALHA RODOVI\u00c1RIA - CREMA","valor_orcado":"81250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21150","cod_projeto":"3195","nome_projeto":"RESTAURA\u00c7\u00c3O EMERGENCIAL","valor_orcado":"18125000.00","valor_liquidado":"1260350.00"},{"id_acao":"21151","cod_projeto":"3157","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE RODOVIAS - LIGA\u00c7\u00d5ES REGIONAIS","valor_orcado":"97067150.00","valor_liquidado":"30971134.00"},{"id_acao":"21151","cod_projeto":"3158","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O E REPAROS DE OBRAS DE ARTE ESPECIAIS","valor_orcado":"13294000.00","valor_liquidado":"606898.00"},{"id_acao":"21151","cod_projeto":"3273","nome_projeto":"DESAPROPRIA\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"6102750.00","valor_liquidado":"104540.00"},{"id_acao":"21152","cod_projeto":"4307","nome_projeto":"PLANEJAMENTO E GERENCIAMENTO RODOVI\u00c1RIO ESTADUAL","valor_orcado":"39593833.00","valor_liquidado":"1450466.00"},{"id_acao":"21153","cod_projeto":"3278","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DE CAPACIDADE DE RODOVIAS","valor_orcado":"4840000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21153","cod_projeto":"3153","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DE CAPACIDADE DE RODOVIAS - ERS\/734 -","valor_orcado":"27200000.00","valor_liquidado":"498236.00"},{"id_acao":"21153","cod_projeto":"3317","nome_projeto":"DUPLICA\u00c7\u00c3O E AMPLIA\u00c7\u00c3O DE RODOVIAS","valor_orcado":"99790000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21153","cod_projeto":"3152","nome_projeto":"RESTAURA\u00c7\u00c3O E AMPLIA\u00c7\u00c3O DA ERS\/118","valor_orcado":"90419279.00","valor_liquidado":"3785926.00"},{"id_acao":"21154","cod_projeto":"3151","nome_projeto":"PAVIMENTA\u00c7\u00c3O DE ACESSOS MUNICIPAIS","valor_orcado":"255798394.00","valor_liquidado":"64178102.00"},{"id_acao":"21155","cod_projeto":"3264","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS E MAQUIN\u00c1RIO","valor_orcado":"2344100.00","valor_liquidado":"102736.00"},{"id_acao":"21156","cod_projeto":"4665","nome_projeto":"ESTUDOS T\u00c9CNICOS E LICENCIAMENTOS","valor_orcado":"700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21157","cod_projeto":"4221","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS CANAIS DE NAVEGA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"4319000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21158","cod_projeto":"4223","nome_projeto":"SINALIZA\u00c7\u00c3O N\u00c1UTICA - NAVEGA\u00c7\u00c3O INTERIOR","valor_orcado":"4500000.00","valor_liquidado":"62985.00"},{"id_acao":"21159","cod_projeto":"4374","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DO PARQUE DE DRAGAGEM","valor_orcado":"1834197.00","valor_liquidado":"171543.00"},{"id_acao":"21159","cod_projeto":"3105","nome_projeto":"PAVIMENTA\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA OPERACIONAL DO CAIS NAVEGANTES","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21159","cod_projeto":"3343","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O ADMINISTRATIVA E OPERACIONAL DA SPH","valor_orcado":"8616320.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21160","cod_projeto":"3344","nome_projeto":"TERMINAL INTERNACIONAL TUR\u00cdSTICO DO PORTO DE PORTO ALEGRE","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21161","cod_projeto":"3345","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO ISP-CODE NO PORTO DE PELOTAS","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21162","cod_projeto":"3138","nome_projeto":"DRAGAGEM DOS CANAIS DE ACESSO AO PORTO DO RIO GRANDE - PORTO ORGANIZADO","valor_orcado":"2100000.00","valor_liquidado":"109753.00"},{"id_acao":"21162","cod_projeto":"3357","nome_projeto":"SINALIZA\u00c7\u00c3O N\u00c1UTICA E CONTROLE DO TR\u00c1FEGO MAR\u00cdTIMO","valor_orcado":"600000.00","valor_liquidado":"292800.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"3140","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA, REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REAS DE ARMAZENAGEM E VIAS DE ACESSO","valor_orcado":"3000000.00","valor_liquidado":"8821.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"3340","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO CAIS DO PORTO","valor_orcado":"400000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"3099","nome_projeto":"PLANO ESTRAT\u00c9GICO E DIRETOR DO PORTO DE RIO GRANDE","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"3139","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO DO PORTO NOVO DO RIO GRANDE","valor_orcado":"250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"3142","nome_projeto":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DO PORTO VELHO","valor_orcado":"600000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21163","cod_projeto":"4566","nome_projeto":"SISTEMA DE SEGURAN\u00c7A DO PORTO NOVO DO RIO GRANDE","valor_orcado":"3274500.00","valor_liquidado":"74568.00"},{"id_acao":"21164","cod_projeto":"3356","nome_projeto":"EXPANS\u00c3O DO PORTO ORGANIZADO","valor_orcado":"800000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21165","cod_projeto":"4567","nome_projeto":"GEST\u00c3O AMBIENTAL DO PORTO ORGANIZADO DO RIO GRANDE","valor_orcado":"4650000.00","valor_liquidado":"687231.00"},{"id_acao":"21166","cod_projeto":"5770","nome_projeto":"ESTUDOS DE IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE NOVOS AEROPORTOS","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21167","cod_projeto":"5750","nome_projeto":"ADEQUA\u00c7\u00c3O DE AEROPORTOS - DECOLA RS","valor_orcado":"9088600.00","valor_liquidado":"43873.00"},{"id_acao":"21167","cod_projeto":"5585","nome_projeto":"INFRAESTRUTURA  AEROPORTU\u00c1RIA","valor_orcado":"71715.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21168","cod_projeto":"5638","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS AEROPORTOS","valor_orcado":"2884157.00","valor_liquidado":"528862.00"},{"id_acao":"21186","cod_projeto":"5809","nome_projeto":"ACOMPANHAMENTO DA REALIDADE EDUCACIONAL","valor_orcado":"650000.00","valor_liquidado":"83479.00"},{"id_acao":"21187","cod_projeto":"2373","nome_projeto":"ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR QUALIFICADA E MONITORADA","valor_orcado":"79424240.00","valor_liquidado":"21467087.00"},{"id_acao":"21187","cod_projeto":"6083","nome_projeto":"ALUNOS ATENDIDOS EM INSTITUI\u00c7\u00d5ES EDUCACIONAIS COMUNIT\u00c1RIAS","valor_orcado":"10400000.00","valor_liquidado":"2488800.00"},{"id_acao":"21187","cod_projeto":"6108","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DO TEMPO DE ATENDIMENTO NA ESCOLA","valor_orcado":"5457854.00","valor_liquidado":"519799.00"},{"id_acao":"21187","cod_projeto":"6671","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA DEMOCRATIZA\u00c7\u00c3O DO ACESSO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"2645000.00","valor_liquidado":"20907.00"},{"id_acao":"21188","cod_projeto":"6085","nome_projeto":"TRANSPORTE ESCOLAR","valor_orcado":"138380000.00","valor_liquidado":"18286908.00"},{"id_acao":"21190","cod_projeto":"7357","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE MICROA\u00c7UDES - PPC","valor_orcado":"824400.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21190","cod_projeto":"5440","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE MICROA\u00c7UDES E CAPACITA\u00c7\u00c3O DE T\u00c9CNICOS E AGRICULTORES","valor_orcado":"1956368.00","valor_liquidado":"39276.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5529","nome_projeto":"BARRAGEM DO ARROIO TAQUAREMB\u00d3","valor_orcado":"15200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5426","nome_projeto":"BARRAGEM DO RIO JAGUARI","valor_orcado":"19173370.00","valor_liquidado":"572160.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5763","nome_projeto":"CANAL DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DA BARRAGEM JAGUARI","valor_orcado":"16244325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5762","nome_projeto":"CANAL DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DA BARRAGEM TAQUAREMB\u00d3","valor_orcado":"20044325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5744","nome_projeto":"DIQUES DE CONTEN\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA E COMPENSA\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS","valor_orcado":"1044325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21191","cod_projeto":"5442","nome_projeto":"NOVAS BARRAGENS E SISTEMAS ASSOCIADOS","valor_orcado":"46144325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21192","cod_projeto":"1901","nome_projeto":"PLANO DIRETOR DE RESERVA\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA PARA USOS M\u00daLTIPLOS","valor_orcado":"494325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21193","cod_projeto":"7359","nome_projeto":"SISTEMAS DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O E ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA EM ZONAS RURAIS - PPC","valor_orcado":"3271639.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21193","cod_projeto":"5745","nome_projeto":"SISTEMAS DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O, ABASTECIMENTO E CONTROLE DO CONSUMO DA \u00c1GUA EM ZONAS RURAIS","valor_orcado":"1044325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21194","cod_projeto":"6668","nome_projeto":"AUTONOMIA FINANCEIRA DAS CRES","valor_orcado":"3000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21194","cod_projeto":"6958","nome_projeto":"AUTONOMIA FINANCEIRA, PEDAG\u00d3GICA E DE MANUTEN\u00c7\u00c3O DAS ESCOLAS","valor_orcado":"78359209.00","valor_liquidado":"21986944.00"},{"id_acao":"21194","cod_projeto":"6093","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E APOIO \u00c0S ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"51752145.00","valor_liquidado":"15360844.00"},{"id_acao":"21194","cod_projeto":"5786","nome_projeto":"POL\u00cdTICA DE GEST\u00c3O COMPARTILHADA - ESCOLAS\/CRES\/SEDUC","valor_orcado":"19300000.00","valor_liquidado":"5508619.00"},{"id_acao":"21195","cod_projeto":"5790","nome_projeto":"REDES DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 CRIAN\u00c7A E AO ADOLESCENTE E PREVEN\u00c7\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21196","cod_projeto":"5791","nome_projeto":"GEST\u00c3O ESCOLAR QUALIFICADA, DEMOCR\u00c1TICA E PARTICIPATIVA","valor_orcado":"700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21197","cod_projeto":"5816","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O CURRICULAR EM TODAS AS ETAPAS E MODALIDADES DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"2400000.00","valor_liquidado":"4817.00"},{"id_acao":"21197","cod_projeto":"5813","nome_projeto":"REPENSANDO O ENSINO M\u00c9DIO - REESTRUTURA\u00c7\u00c3O CURRICULAR","valor_orcado":"6000000.00","valor_liquidado":"5750.00"},{"id_acao":"21199","cod_projeto":"6687","nome_projeto":"AVALIA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL PARTICIPATIVA","valor_orcado":"6268899.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21200","cod_projeto":"6686","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS ESPA\u00c7OS PEDAG\u00d3GICOS E SALAS DE ESTUDOS DOS PROFESSORES","valor_orcado":"14000000.00","valor_liquidado":"1179624.00"},{"id_acao":"21201","cod_projeto":"5812","nome_projeto":"ESCOLA P\u00d3LO CULTURAL","valor_orcado":"2400000.00","valor_liquidado":"16368.00"},{"id_acao":"21201","cod_projeto":"6110","nome_projeto":"JOGOS ESCOLARES - CORPOREIDADE \u00c9TICA E EST\u00c9TICA","valor_orcado":"6000000.00","valor_liquidado":"28276.00"},{"id_acao":"21201","cod_projeto":"2283","nome_projeto":"PROGRAMA DE CIDADANIA FISCAL - NOTA FISCAL GA\u00daCHA - SEDUC","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"1889312.00"},{"id_acao":"21202","cod_projeto":"5769","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE PROJETOS DE OBRAS P\u00daBLICAS","valor_orcado":"4055.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21203","cod_projeto":"6665","nome_projeto":"EXECU\u00c7\u00c3O E FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE OBRAS P\u00daBLICAS","valor_orcado":"5026766.00","valor_liquidado":"2481328.00"},{"id_acao":"21204","cod_projeto":"6666","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E CONSERVA\u00c7\u00c3O DOS BENS IM\u00d3VEIS DO ESTADO","valor_orcado":"9570.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21205","cod_projeto":"5782","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O E PADRONIZA\u00c7\u00c3O DE CADERNOS DE ENCARGOS PARA OBRAS P\u00daBLICAS","valor_orcado":"5920.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21206","cod_projeto":"6667","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS HUMANOS PARA GEST\u00c3O DE OBRAS P\u00daBLICAS","valor_orcado":"9785.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21207","cod_projeto":"5783","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE CADASTRO T\u00c9CNICO DE PR\u00d3PRIOS DO ESTADO","valor_orcado":"4325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21208","cod_projeto":"5784","nome_projeto":"PLANOS ESTRAT\u00c9GICOS DE DESENVOLVIMENTO REGIONAL","valor_orcado":"5920.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21209","cod_projeto":"5524","nome_projeto":"DESASSOREAMENTO E OBRAS DE MACRO DRENAGEM NOS MUNIC\u00cdPIOS DO ESTADO","valor_orcado":"17066901.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21210","cod_projeto":"5578","nome_projeto":"DESAPROPRIA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REAS","valor_orcado":"1329750.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21210","cod_projeto":"5883","nome_projeto":"PROGRAMA ALUGUEL SOCIAL","valor_orcado":"1329750.00","valor_liquidado":"123380.00"},{"id_acao":"21210","cod_projeto":"5599","nome_projeto":"REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA","valor_orcado":"29858985.00","valor_liquidado":"6500.00"},{"id_acao":"21210","cod_projeto":"7304","nome_projeto":"REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA - PPC","valor_orcado":"1169636.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21211","cod_projeto":"5821","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0S A\u00c7\u00d5ES DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA NOS MUNIC\u00cdPIOS","valor_orcado":"106380.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21212","cod_projeto":"5828","nome_projeto":"ADEQUA\u00c7\u00c3O URBAN\u00cdSTICA","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21212","cod_projeto":"7348","nome_projeto":"ADEQUA\u00c7\u00c3O URBAN\u00cdSTICA - PPC","valor_orcado":"675000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21213","cod_projeto":"5829","nome_projeto":"DIGNIFICA\u00c7\u00c3O DA MORADIA","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21214","cod_projeto":"6391","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - DEFPUB","valor_orcado":"20129680.00","valor_liquidado":"6103330.00"},{"id_acao":"21214","cod_projeto":"2961","nome_projeto":"ATENDIMENTO JUR\u00cdDICO E JUDICIAL \u00c0 POPULA\u00c7\u00c3O CARENTE","valor_orcado":"94417.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21215","cod_projeto":"8078","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"23606.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21216","cod_projeto":"6673","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - DEFPUB","valor_orcado":"18528.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21217","cod_projeto":"5895","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - DEFPUB","valor_orcado":"3457350.00","valor_liquidado":"3550.00"},{"id_acao":"21217","cod_projeto":"8112","nome_projeto":"APARELHAMENTO DA DEFENSORIA P\u00daBLICA","valor_orcado":"6237641.00","valor_liquidado":"2703902.00"},{"id_acao":"21218","cod_projeto":"5760","nome_projeto":"M\u00d3DULOS SANIT\u00c1RIOS","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21218","cod_projeto":"7353","nome_projeto":"M\u00d3DULOS SANIT\u00c1RIOS - PPC","valor_orcado":"59600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21218","cod_projeto":"5415","nome_projeto":"PRODU\u00c7\u00c3O DE A\u00c7\u00d5ES HABITACIONAIS","valor_orcado":"10085165.00","valor_liquidado":"3815800.00"},{"id_acao":"21218","cod_projeto":"7352","nome_projeto":"PRODU\u00c7\u00c3O DE A\u00c7\u00d5ES HABITACIONAIS - PPC","valor_orcado":"1081473.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21218","cod_projeto":"5696","nome_projeto":"REASSENTAMENTO DE FAM\u00cdLIAS OCUPANTES DA FAIXA DE DOM\u00cdNIO DA RS\/118","valor_orcado":"1241100.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21219","cod_projeto":"6548","nome_projeto":"GEST\u00c3O DA POL\u00cdTICA DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL SUSTENT\u00c1VEL","valor_orcado":"437844.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21220","cod_projeto":"5567","nome_projeto":"RESTAURANTES POPULARES","valor_orcado":"800211.00","valor_liquidado":"305839.00"},{"id_acao":"21222","cod_projeto":"7378","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE HORTAS E COZINHAS COMUNIT\u00c1RIAS - PPC","valor_orcado":"175000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21222","cod_projeto":"5668","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE HORTAS, COZINHAS E PADARIAS COMUNIT\u00c1RIAS","valor_orcado":"354600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21222","cod_projeto":"7370","nome_projeto":"PADARIAS COMUNIT\u00c1RIAS - PPC","valor_orcado":"250444.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21223","cod_projeto":"5777","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE CISTERNAS E GEST\u00c3O DA \u00c1GUA PARA O CONSUMO HUMANO","valor_orcado":"8744523.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21224","cod_projeto":"6663","nome_projeto":"APOIO T\u00c9CNICO E FINANCEIRO AO CONSELHO ESTADUAL DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR E NUTRICIONAL SUSTENT\u00c1VEL","valor_orcado":"70920.00","valor_liquidado":"8317.00"},{"id_acao":"21224","cod_projeto":"6748","nome_projeto":"REALIZA\u00c7\u00c3O DE CONFER\u00caNCIAS E SEMIN\u00c1RIOS - CONSEA","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21225","cod_projeto":"5776","nome_projeto":"APOIO T\u00c9CNICO E FINANCEIRO A PROJETOS NA \u00c1REA DE SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21226","cod_projeto":"5775","nome_projeto":"APOIO \u00c0 AGRICULTURA URBANA E PERIURBANA","valor_orcado":"1548421.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21228","cod_projeto":"5721","nome_projeto":"ATRA\u00c7\u00c3O DE SETORES PRODUTORES DE ALTA TECNOLOGIA - MAIS TRABALHO, MAIS FUTURO","valor_orcado":"92196.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21228","cod_projeto":"2837","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O COMERCIAL - ATRA\u00c7\u00c3O DE INVESTIMENTOS","valor_orcado":"2184387.00","valor_liquidado":"614096.00"},{"id_acao":"21229","cod_projeto":"5900","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O AO PROJETO DO FUNDO APL","valor_orcado":"1053190.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21229","cod_projeto":"1935","nome_projeto":"INCENTIVO AOS INVESTIMENTOS NO RS","valor_orcado":"215462.00","valor_liquidado":"2890.00"},{"id_acao":"21229","cod_projeto":"5869","nome_projeto":"SALA DO INVESTIDOR","valor_orcado":"79785.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21230","cod_projeto":"4664","nome_projeto":"PROSPEC\u00c7\u00c3O DE RECURSOS, NEG\u00d3CIOS E TECNOLOGIAS","valor_orcado":"1205640.00","valor_liquidado":"141035.00"},{"id_acao":"21231","cod_projeto":"7403","nome_projeto":"APOIO AOS ARRANJOS PRODUTIVOS LOCAIS - PPC","valor_orcado":"508300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21231","cod_projeto":"3342","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DOS ARRANJOS PRODUTIVOS LOCAIS - APLS","valor_orcado":"6927940.00","valor_liquidado":"130900.00"},{"id_acao":"21232","cod_projeto":"3334","nome_projeto":"EXTENS\u00c3O PRODUTIVA E INOVA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"10736862.00","valor_liquidado":"977112.00"},{"id_acao":"21233","cod_projeto":"3335","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DO DESENVOLVIMENTO DE PROGRAMAS SETORIAIS INTEGRADOS","valor_orcado":"2352600.00","valor_liquidado":"61875.00"},{"id_acao":"21234","cod_projeto":"6636","nome_projeto":"PLANO ESTADUAL ESTRAT\u00c9GICO DE COMBATE \u00c0S DESIGUALDADES REGIONAIS","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21243","cod_projeto":"6637","nome_projeto":"CONFER\u00caNCIA ESTADUAL PARA POL\u00cdTICA DE SEGURAN\u00c7A DO TR\u00c2NSITO","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"5853","nome_projeto":"DESENV. E IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE CUSTOS NA ADM. P\u00daBLICA ESTADUAL - CUSTOS RS","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"41501.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"5871","nome_projeto":"GERENCIAMENTO MATRICIAL DA DESPESA - GMD","valor_orcado":"750000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"1917","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO FUNSEFAZ - CAGE","valor_orcado":"5500000.00","valor_liquidado":"1712415.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"1918","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO FUNSEFAZ - RECEITA","valor_orcado":"26500000.00","valor_liquidado":"5950872.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"1914","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO FUNSEFAZ - TESOURO","valor_orcado":"12000000.00","valor_liquidado":"2526374.00"},{"id_acao":"21253","cod_projeto":"5872","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DA PREVID\u00caNCIA ESTADUAL","valor_orcado":"250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21254","cod_projeto":"8084","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO FUNSEFAZ","valor_orcado":"10700000.00","valor_liquidado":"1495989.00"},{"id_acao":"21263","cod_projeto":"5537","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE PLANOS DE SANEAMENTO","valor_orcado":"2050000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21263","cod_projeto":"5820","nome_projeto":"FUNDO ESTADUAL DE SANEAMENTO","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21264","cod_projeto":"5536","nome_projeto":"SANEAMENTO PARA PEQUENAS COMUNIDADES","valor_orcado":"5227164.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21264","cod_projeto":"7356","nome_projeto":"SANEAMENTO PARA PEQUENAS COMUNIDADES - PPC","valor_orcado":"690435.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21265","cod_projeto":"6149","nome_projeto":"PERFURA\u00c7\u00c3O DE PO\u00c7OS","valor_orcado":"4817169.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21265","cod_projeto":"7354","nome_projeto":"PERFURA\u00c7\u00c3O DE PO\u00c7OS - PPC","valor_orcado":"1135343.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21266","cod_projeto":"5532","nome_projeto":"SISTEMA ESTADUAL DE SANEAMENTO","valor_orcado":"340000.00","valor_liquidado":"5637.00"},{"id_acao":"21267","cod_projeto":"1913","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O E AMPLIA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS DE ESGOTAMENTO SANIT\u00c1RIO","valor_orcado":"222917908.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21268","cod_projeto":"5857","nome_projeto":"APOIO \u00c0 \u00c1REA INDUSTRIAL DE GUA\u00cdBA","valor_orcado":"3650000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21268","cod_projeto":"7402","nome_projeto":"APOIO AOS DISTRITOS INDUSTRIAIS MUNICIPAIS - PPC","valor_orcado":"570778.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21268","cod_projeto":"5868","nome_projeto":"APOIO \u00c0S \u00c1REAS  INDUSTRIAIS A MARGEM DA HIDROVIA","valor_orcado":"2063590.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21268","cod_projeto":"5549","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DE ESPA\u00c7OS INDUSTRIAIS","valor_orcado":"22532208.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21268","cod_projeto":"5177","nome_projeto":"MEDIDAS COMPENSAT\u00d3RIAS GM","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21269","cod_projeto":"5550","nome_projeto":"APOIO A INICIATIVAS MUNICIPAIS","valor_orcado":"11490917.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21270","cod_projeto":"5408","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DE INFRAESTRUTURA PARA A IND\u00daSTRIA OCE\u00c2NICA, PETR\u00d3LEO E G\u00c1S - PGPIN","valor_orcado":"892964.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21271","cod_projeto":"3333","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DO DESENVOLVIMENTO DA IND\u00daSTRIA OCE\u00c2NICA, PETR\u00d3LEO E G\u00c1S - PGPIN","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21273","cod_projeto":"3376","nome_projeto":"EXPANS\u00c3O DA ENERGIA E\u00d3LICA","valor_orcado":"191484.00","valor_liquidado":"1829.00"},{"id_acao":"21273","cod_projeto":"3332","nome_projeto":"EXPANS\u00c3O DA OFERTA DE ENERGIAS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"15967.00"},{"id_acao":"21274","cod_projeto":"3375","nome_projeto":"INFRAESTRUTURA PARA O DESENVOLVIMENTO","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"5341.00"},{"id_acao":"21275","cod_projeto":"4235","nome_projeto":"ATENDIMENTO \u00c0 COMUNIDADE NO CENTRO VIDA E PRT","valor_orcado":"712303.00","valor_liquidado":"238301.00"},{"id_acao":"21276","cod_projeto":"3325","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE LIDERAN\u00c7AS COMUNIT\u00c1RIAS","valor_orcado":"59750.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21276","cod_projeto":"7369","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE LIDERAN\u00c7AS COMUNIT\u00c1RIAS - PPC","valor_orcado":"136000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21277","cod_projeto":"5778","nome_projeto":"EST\u00cdMULO AO CRESCIMENTO, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E PROFISSIONALIZA\u00c7\u00c3O DO TERCEIRO SETOR","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21278","cod_projeto":"5781","nome_projeto":"MONITORAMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O DOS PROJETOS DA LEI DA SOLIDARIEDADE - REDE PARCERIA SOCIAL","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21279","cod_projeto":"5779","nome_projeto":"CASAS DA SOLIDARIEDADE","valor_orcado":"443250.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21280","cod_projeto":"5719","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O PARA O TERCEIRO SETOR - BOLSAS INTERNACIONAIS","valor_orcado":"70920.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21281","cod_projeto":"4631","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E MONITORAMENTO DO CENTRO INFANTO JUVENIL ZONA SUL","valor_orcado":"70153.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21282","cod_projeto":"2631","nome_projeto":"PROGRAMA DE CIDADANIA FISCAL - NOTA FISCAL GA\u00daCHA - STDS","valor_orcado":"1108125.00","valor_liquidado":"983172.00"},{"id_acao":"21283","cod_projeto":"6664","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO PORTAL TRANSPAR\u00caNCIA SOCIAL","valor_orcado":"132975.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21284","cod_projeto":"6743","nome_projeto":"APOIO \u00c0 INCLUS\u00c3O PRODUTIVA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21284","cod_projeto":"5780","nome_projeto":"APOIO T\u00c9CNICO E FINANCEIRO A PROJETOS SOCIAIS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21284","cod_projeto":"7400","nome_projeto":"REALIZA\u00c7\u00c3O DE OFICINAS DE PROJETO SOCIAL - PPC","valor_orcado":"80888.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21286","cod_projeto":"6719","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA PARTICIPA\u00c7\u00c3O CIDAD\u00c3","valor_orcado":"115245.00","valor_liquidado":"3500.00"},{"id_acao":"21287","cod_projeto":"5541","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DO ACESSO A BENS CULTURAIS","valor_orcado":"1622200.00","valor_liquidado":"9897.00"},{"id_acao":"21288","cod_projeto":"9074","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DA ECONOMIA DA CULTURA","valor_orcado":"10416358.00","valor_liquidado":"2889744.00"},{"id_acao":"21289","cod_projeto":"5839","nome_projeto":"PATRIM\u00d4NIO CULTURAL MATERIAL E IMATERIAL E AMPLIA\u00c7\u00c3O DE ACERVOS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21290","cod_projeto":"6721","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE AGENTES, GESTORES CULTURAIS E SERVIDORES","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"1000.00"},{"id_acao":"21291","cod_projeto":"5643","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA CULTURAL E DIREITOS HUMANOS DAS MULHERES","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21292","cod_projeto":"5837","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMA E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS CULTURAIS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21292","cod_projeto":"7361","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, REFORMA E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS CULTURAIS - PPC","valor_orcado":"307895.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21294","cod_projeto":"5838","nome_projeto":"INTERC\u00c2MBIO CULTURAL","valor_orcado":"58135.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21295","cod_projeto":"5430","nome_projeto":"REDE PONTOS DE CULTURA","valor_orcado":"10046908.00","valor_liquidado":"8616.00"},{"id_acao":"21296","cod_projeto":"5849","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE BIBLIOTECAS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21296","cod_projeto":"7367","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE BIBLIOTECAS - PPC","valor_orcado":"49211.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21298","cod_projeto":"3117","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO TEATRO DA OSPA","valor_orcado":"14267842.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21300","cod_projeto":"5836","nome_projeto":"APOIO A EVENTOS CULTURAIS","valor_orcado":"772265.00","valor_liquidado":"67851.00"},{"id_acao":"21300","cod_projeto":"7363","nome_projeto":"APOIO A EVENTOS CULTURAIS - PPC","valor_orcado":"256263.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21301","cod_projeto":"4410","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FOSPA","valor_orcado":"1217514.00","valor_liquidado":"366435.00"},{"id_acao":"21301","cod_projeto":"4409","nome_projeto":"APRESENTA\u00c7\u00c3O ART\u00cdSTICA E CULTURAL","valor_orcado":"404600.00","valor_liquidado":"95152.00"},{"id_acao":"21303","cod_projeto":"4271","nome_projeto":"PRESERVA\u00c7\u00c3O DO FOLCLORE E TRADI\u00c7\u00c3O GA\u00daCHA","valor_orcado":"12000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21304","cod_projeto":"4151","nome_projeto":"PAUTA DE EVENTOS ART\u00cdSTICOS E CULTURAIS","valor_orcado":"70000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21306","cod_projeto":"6348","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"24955000.00","valor_liquidado":"2248512.00"},{"id_acao":"21306","cod_projeto":"7408","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA - PPC","valor_orcado":"78291.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21306","cod_projeto":"6669","nome_projeto":"PRODU\u00c7\u00d5ES PEDAG\u00d3GICAS - SUBS\u00cdDIOS PARA O DEBATE DE POL\u00cdTICAS EDUCACIONAIS","valor_orcado":"1500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21307","cod_projeto":"6670","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DE GESTORES E COMUNIDADE ESCOLAR","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"28607.00"},{"id_acao":"21308","cod_projeto":"5798","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA EM TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O PARA FINS PEDAG\u00d3GICOS E ADMINISTRATIVOS","valor_orcado":"6334460.00","valor_liquidado":"286317.00"},{"id_acao":"21309","cod_projeto":"5797","nome_projeto":"APOIO \u00c0 FORMA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"5000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21312","cod_projeto":"7346","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS E MOBILI\u00c1RIOS B\u00c1SICOS E DE QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS ESPA\u00c7OS PEDAG\u00d3GICOS - PPC","valor_orcado":"12413604.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21312","cod_projeto":"6742","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS E MOBILI\u00c1RIOS B\u00c1SICOS PARA AS CRES E SEDUC","valor_orcado":"4500000.00","valor_liquidado":"426605.00"},{"id_acao":"21312","cod_projeto":"6346","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS E MOBILI\u00c1RIOS B\u00c1SICOS PARA OS ESPA\u00c7OS ESCOLARES - EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"11250000.00","valor_liquidado":"3141736.00"},{"id_acao":"21313","cod_projeto":"5894","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DA INFRAESTRUTURA - SEDUC","valor_orcado":"2000000.00","valor_liquidado":"574754.00"},{"id_acao":"21313","cod_projeto":"6344","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O E RECUPERA\u00c7\u00c3O DA REDE F\u00cdSICA DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA, COM \u00caNFASE NO ENSINO M\u00c9DIO","valor_orcado":"235151953.00","valor_liquidado":"15355109.00"},{"id_acao":"21313","cod_projeto":"7344","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O, CONSTRU\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O E RECUPERA\u00c7\u00c3O REDE F\u00cdSICA DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA - PPC","valor_orcado":"7166873.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21314","cod_projeto":"1909","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA E DE CULTURA DIGITAL - EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"47859722.00","valor_liquidado":"25109.00"},{"id_acao":"21333","cod_projeto":"5768","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO M\u00d3DULO DE RASTREABILIDADE NO SDA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21334","cod_projeto":"5892","nome_projeto":"SISTEMA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E REGISTRO DE BOV\u00cdDEOS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21339","cod_projeto":"4661","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DO CENTRO DE BIOT\u00c9NICAS REPRODUTIVAS","valor_orcado":"2600231.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21340","cod_projeto":"6333","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO PARQUE TECNOL\u00d3GICO E DA REDE L\u00d3GICA DA SARH","valor_orcado":"1724325.00","valor_liquidado":"1003726.00"},{"id_acao":"21341","cod_projeto":"6336","nome_projeto":"REMODELA\u00c7\u00c3O DA CENTRAL DE COMPRAS - CECOM","valor_orcado":"3517362.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21346","cod_projeto":"5889","nome_projeto":"QUALIDADE GEN\u00c9TICA DA PECU\u00c1RIA DE CARNE E LEITE - DISSEMINA","valor_orcado":"1010000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21347","cod_projeto":"2782","nome_projeto":"PESQUISA E EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O ORIZ\u00cdCOLA","valor_orcado":"12347449.00","valor_liquidado":"2144036.00"},{"id_acao":"21347","cod_projeto":"3377","nome_projeto":"PESQUISA IRGA\/BNDES","valor_orcado":"5842374.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21348","cod_projeto":"4375","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS HUMANOS DA AGROPECU\u00c1RIA GA\u00daCHA","valor_orcado":"3000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21348","cod_projeto":"4170","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DE PESQUISA, INOVA\u00c7\u00c3O E VALIDA\u00c7\u00c3O DE TECNOLOGIAS","valor_orcado":"7295220.00","valor_liquidado":"610685.00"},{"id_acao":"21348","cod_projeto":"7401","nome_projeto":"FEPAGRO - INCENTIVO \u00c0 PRODUTIVIDADE CIENT\u00cdFICA AGROPECU\u00c1RIA - PPC","valor_orcado":"1242019.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21349","cod_projeto":"4663","nome_projeto":"RESGATE, REGISTRO E PROTE\u00c7\u00c3O DA GEN\u00c9TICA VEGETAL  DA FEPAGRO","valor_orcado":"30000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21350","cod_projeto":"4376","nome_projeto":"CENTRO ESTADUAL DE METEOROLOGIA DO RS","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21351","cod_projeto":"3207","nome_projeto":"QUALIDADE DA PRODU\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA NO RS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21352","cod_projeto":"3209","nome_projeto":"LABORAT\u00d3RIO DE BIOSSEGURAN\u00c7A - NB3","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21352","cod_projeto":"4662","nome_projeto":"QUALIDADE EM SERVI\u00c7OS PRESTADOS PARA O SETOR AGROPECU\u00c1RIO","valor_orcado":"70000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21353","cod_projeto":"5890","nome_projeto":"FOMENTO FEIJ\u00c3O","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21354","cod_projeto":"7414","nome_projeto":"APOIO \u00c0 OVINOCULTURA - PPC","valor_orcado":"53333.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21354","cod_projeto":"5761","nome_projeto":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DO FUNDOVINOS","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"200000.00"},{"id_acao":"21355","cod_projeto":"5886","nome_projeto":"CORRE\u00c7\u00c3O DO SOLO","valor_orcado":"424433.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21355","cod_projeto":"5887","nome_projeto":"CORRE\u00c7\u00c3O DO SOLO - FEASP","valor_orcado":"6962000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21355","cod_projeto":"7300","nome_projeto":"CORRE\u00c7\u00c3O DO SOLO - PPC","valor_orcado":"1468912.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21356","cod_projeto":"5891","nome_projeto":"FOMENTO FLORESTAL","valor_orcado":"1034920.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21357","cod_projeto":"5885","nome_projeto":"EXPANS\u00c3O DA AGROPECU\u00c1RIA IRRIGADA - MAIS \u00c1GUA MAIS RENDA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21357","cod_projeto":"2929","nome_projeto":"PRO-PRODUTIVIDADE AGRICOLA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21358","cod_projeto":"7377","nome_projeto":"APOIO \u00c0 CADEIA PRODUTIVA DO LEITE - PPC","valor_orcado":"1489710.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21359","cod_projeto":"7405","nome_projeto":"FOMENTO \u00c0 FRUTICULTURA - PPC","valor_orcado":"334861.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21360","cod_projeto":"8063","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FUNDOVITS","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21360","cod_projeto":"5893","nome_projeto":"REVITALIZA\u00c7\u00c3O DA CADEIA PRODUTIVA DA VITIVINICULTURA","valor_orcado":"31028.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21361","cod_projeto":"4019","nome_projeto":"ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA \u00c0 LAVOURA ARROZEIRA","valor_orcado":"14989255.00","valor_liquidado":"3818522.00"},{"id_acao":"21361","cod_projeto":"2776","nome_projeto":"PRODU\u00c7\u00c3O E COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DO ARROZ SEMENTE","valor_orcado":"3705538.00","valor_liquidado":"1003658.00"},{"id_acao":"21364","cod_projeto":"5851","nome_projeto":"SISTEMA INTEGRADO DE REGULARIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL - SIRAM\/RS","valor_orcado":"6135000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21365","cod_projeto":"6607","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O E ADEQUA\u00c7\u00c3O DA SEMA","valor_orcado":"4284841.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"5766","nome_projeto":"BIOMA PAMPA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"7322","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL - PPC","valor_orcado":"286967.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"5862","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE PLANOS, PROGRAMAS E PROJETOS AMBIENTAIS","valor_orcado":"10450000.00","valor_liquidado":"165011.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"7321","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE PLANOS, PROGRAMAS E PROJETOS AMBIENTAIS - PPC","valor_orcado":"1113120.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"5765","nome_projeto":"PLANO DE GERENCIAMENTO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS","valor_orcado":"1468750.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"3321","nome_projeto":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE PLANTAS MEDICINAIS E FITOTER\u00c1PICOS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21368","cod_projeto":"5739","nome_projeto":"RS BIODIVERSIDADE","valor_orcado":"3257272.00","valor_liquidado":"96602.00"},{"id_acao":"21369","cod_projeto":"5852","nome_projeto":"ZONEAMENTO ECOL\u00d3GICO ECON\u00d4MICO DO RS","valor_orcado":"6100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21370","cod_projeto":"6723","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE GEST\u00c3O DE RISCOS","valor_orcado":"2585000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21372","cod_projeto":"3318","nome_projeto":"INICIATIVAS DA FZB PARA INTEGRA\u00c7\u00c3O SEMA, FEPAM E FZB","valor_orcado":"5000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21373","cod_projeto":"3319","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O E ADEQUA\u00c7\u00c3O DA FZB","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21374","cod_projeto":"4656","nome_projeto":"INICIATIVAS DA FZB PARA GEST\u00c3O DO CONHECIMENTO E DE PESSOAS DA SEMA, FEPAM E FZB","valor_orcado":"52500.00","valor_liquidado":"5544.00"},{"id_acao":"21375","cod_projeto":"3320","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O DA FZB NA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS","valor_orcado":"40500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21376","cod_projeto":"4553","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DA FAUNA E DA FLORA","valor_orcado":"705000.00","valor_liquidado":"239764.00"},{"id_acao":"21379","cod_projeto":"4439","nome_projeto":"CONTROLE, FISCALIZA\u00c7\u00c3O E LICENCIAMENTO AMBIENTAL","valor_orcado":"5288613.00","valor_liquidado":"240689.00"},{"id_acao":"21380","cod_projeto":"4659","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O E ADEQUA\u00c7\u00c3O DA FEPAM","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21381","cod_projeto":"4660","nome_projeto":"GEST\u00c3O DO CONHECIMENTO E DE PESSOAS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21382","cod_projeto":"3326","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE SISTEMA DE INFORMA\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS - PARTE FEPAM","valor_orcado":"1260000.00","valor_liquidado":"432912.00"},{"id_acao":"21384","cod_projeto":"3327","nome_projeto":"ZONEAMENTO ECOL\u00d3GICO-ECON\u00d4MICO","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21385","cod_projeto":"3328","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE GEST\u00c3O DE RISCOS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21386","cod_projeto":"3329","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O NA FEPAM DA AGENDA AMBIENTAL NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA (A3P)","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21387","cod_projeto":"6700","nome_projeto":"GABINETE DIGITAL E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS E PROCESSOS INFORMATIZADOS DE DI\u00c1LOGO E COMUNICA\u00c7\u00c3O COM A SOCIEDADE","valor_orcado":"66488.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21388","cod_projeto":"5854","nome_projeto":"REDE DE PREVEN\u00c7\u00c3O E REPRESS\u00c3O \u00c0 CORRUP\u00c7\u00c3O E \u00c0 LAVAGEM DE DINHEIRO","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21388","cod_projeto":"5843","nome_projeto":"SISTEMA DE GEST\u00c3O DE \u00c9TICA, CONTROLE P\u00daBLICO E TRANSPAR\u00caNCIA","valor_orcado":"398925.00","valor_liquidado":"153681.00"},{"id_acao":"21389","cod_projeto":"6696","nome_projeto":"APRIMORAMENTO DOS PROCESSOS JUR\u00cdDICOS E ADMINISTRATIVOS NA CASA CIVIL","valor_orcado":"66488.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21390","cod_projeto":"6111","nome_projeto":"RECUPERA\u00c7\u00c3O E PRESERVA\u00c7\u00c3O DOS PR\u00c9DIOS DA GOVERNADORIA","valor_orcado":"1015035.00","valor_liquidado":"166497.00"},{"id_acao":"21391","cod_projeto":"5844","nome_projeto":"OBSERVAT\u00d3RIO SOCIAL","valor_orcado":"692534.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21392","cod_projeto":"5842","nome_projeto":"GEST\u00c3O PARTICIPATIVA DO RS MAIS IGUAL","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21393","cod_projeto":"5841","nome_projeto":"APOIO \u00c0S FAMILIAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE EXTREMA POBREZA - RS MAIS RENDA","valor_orcado":"6500000.00","valor_liquidado":"4139510.00"},{"id_acao":"21394","cod_projeto":"6394","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA SEGURAN\u00c7A DOS PAL\u00c1CIOS GOVERNAMENTAIS","valor_orcado":"239355.00","valor_liquidado":"4640.00"},{"id_acao":"21396","cod_projeto":"5888","nome_projeto":"SISTEMA UNIFICADO DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE VEGETAL - SUVE","valor_orcado":"3199086.00","valor_liquidado":"63659.00"},{"id_acao":"21398","cod_projeto":"6739","nome_projeto":"PUBLICIDADE - SUASA\/SUVE","valor_orcado":"894138.00","valor_liquidado":"6895.00"},{"id_acao":"21399","cod_projeto":"6047","nome_projeto":"DEFESA AGROPECU\u00c1RIA","valor_orcado":"8159830.00","valor_liquidado":"897650.00"},{"id_acao":"21399","cod_projeto":"6462","nome_projeto":"DEFESA AGROPECU\u00c1RIA - FEASP","valor_orcado":"1500000.00","valor_liquidado":"23655.00"},{"id_acao":"21399","cod_projeto":"5424","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA DEFESA AGROPECU\u00c1RIA","valor_orcado":"13280000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21400","cod_projeto":"5906","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FUNDOVITS","valor_orcado":"1900000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21400","cod_projeto":"6148","nome_projeto":"DEFESA AGROPECU\u00c1RIA - FUNDOVITS","valor_orcado":"9392133.00","valor_liquidado":"25530.00"},{"id_acao":"21401","cod_projeto":"6407","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE VACINAS","valor_orcado":"10080000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21401","cod_projeto":"6463","nome_projeto":"DEFESA AGROPECU\u00c1RIA - FESA","valor_orcado":"500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21401","cod_projeto":"6560","nome_projeto":"SISTEMA UNIFICADO DE ATEN\u00c7\u00c3O  \u00c0 SA\u00daDE ANIMAL E VEGETAL - SUASA","valor_orcado":"12383686.00","valor_liquidado":"426808.00"},{"id_acao":"21402","cod_projeto":"6740","nome_projeto":"SISTEMA BRASILEIRO DE INSPE\u00c7\u00c3O DE PRODUTOS DE ORIGEM ANIMAL - SISBI - POA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21403","cod_projeto":"9077","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E MELHORIA DOS ESPA\u00c7OS F\u00cdSICOS DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A DO ESTADO","valor_orcado":"73859592.00","valor_liquidado":"272524.00"},{"id_acao":"21404","cod_projeto":"6224","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES SUPLEMENTARES AOS SERVI\u00c7OS FORENSES","valor_orcado":"4917702.00","valor_liquidado":"1206978.00"},{"id_acao":"21404","cod_projeto":"8086","nome_projeto":"JUSTI\u00c7A GRATUITA","valor_orcado":"4834477.00","valor_liquidado":"1275877.00"},{"id_acao":"21405","cod_projeto":"9078","nome_projeto":"INFORMATIZA\u00c7\u00c3O E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"28005344.00","valor_liquidado":"953496.00"},{"id_acao":"21406","cod_projeto":"1821","nome_projeto":"ATIVIDADES CONVENIADAS","valor_orcado":"614692.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21406","cod_projeto":"8094","nome_projeto":"ATOS GRATUITOS E RENDA M\u00cdNIMA DOS SERVI\u00c7OS NOTARIAIS E REGISTRAIS","valor_orcado":"15187500.00","valor_liquidado":"4704387.00"},{"id_acao":"21406","cod_projeto":"6243","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DAS ATIVIDADES JURISDICIONAIS DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"252821082.00","valor_liquidado":"63555147.00"},{"id_acao":"21406","cod_projeto":"9050","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE ATIVIDADES FINS DO PODER JUDICI\u00c1RIO","valor_orcado":"47180388.00","valor_liquidado":"5236929.00"},{"id_acao":"21406","cod_projeto":"2750","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - TJ","valor_orcado":"1011211.00","valor_liquidado":"216054.00"},{"id_acao":"21407","cod_projeto":"6619","nome_projeto":"EMISS\u00c3O DE DOCUMENTOS VIA INTERNET","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21408","cod_projeto":"6620","nome_projeto":"PROCESSO DIGITAL","valor_orcado":"195030.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21409","cod_projeto":"5753","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DA REDESIM - REDE NACIONAL","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21410","cod_projeto":"5754","nome_projeto":"PORTAL JUCERGS","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21411","cod_projeto":"6618","nome_projeto":"DIGITALIZA\u00c7\u00c3O DO ACERVO DE DOCUMENTOS","valor_orcado":"1214505.00","valor_liquidado":"512846.00"},{"id_acao":"21412","cod_projeto":"6690","nome_projeto":"ESTRUTURA\u00c7\u00c3O DAS COMDECS","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21413","cod_projeto":"8095","nome_projeto":"APARELHAMENTO DA DEFESA CIVIL","valor_orcado":"179785.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21414","cod_projeto":"7411","nome_projeto":"ATENDIMENTO A COMUNIDADES - DEFESA CIVIL - PPC","valor_orcado":"10000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21414","cod_projeto":"2995","nome_projeto":"ATUA\u00c7\u00c3O DA DEFESA CIVIL ESTADUAL","valor_orcado":"23332614.00","valor_liquidado":"21936898.00"},{"id_acao":"21415","cod_projeto":"6640","nome_projeto":"SISTEMA DE PREVEN\u00c7\u00c3O E  ATEND. EM ACIDENTES ENVOLVENDO CARGAS  COM PRODUTOS PERIGOSOS","valor_orcado":"46595.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21416","cod_projeto":"6692","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES DE DEFESA CIVIL","valor_orcado":"22163.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21417","cod_projeto":"6639","nome_projeto":"SISTEMA DE MONIT. E ALERTAS METEOROL\u00d3GICOS PARA A PREVEN\u00c7\u00c3O DE DESASTRES NATURAIS","valor_orcado":"469845.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21418","cod_projeto":"6691","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DE CAMPANHAS DE AJUDA HUMANIT\u00c1RIA","valor_orcado":"71428.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21419","cod_projeto":"6689","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE GESTORES E VOLUNT\u00c1RIOS DE DEFESA CIVIL","valor_orcado":"94325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21420","cod_projeto":"5623","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E REFORMULA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA DO TCE","valor_orcado":"733409.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21421","cod_projeto":"6378","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O E TREINAMENTO DE RECURSOS HUMANOS","valor_orcado":"583550.00","valor_liquidado":"154303.00"},{"id_acao":"21422","cod_projeto":"6658","nome_projeto":"APRIMORAMENTO DA GEST\u00c3O ESTRAT\u00c9GICA DE PESSOAS","valor_orcado":"958307.00","valor_liquidado":"60258.00"},{"id_acao":"21423","cod_projeto":"6402","nome_projeto":"FISCALIZA\u00c7\u00c3O E CONTROLE DA ARRECADA\u00c7\u00c3O E DA APLICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS P\u00daBLICOS","valor_orcado":"10539727.00","valor_liquidado":"2924550.00"},{"id_acao":"21424","cod_projeto":"6369","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE GEST\u00c3O DO TCE","valor_orcado":"106380.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21425","cod_projeto":"6304","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E EXPANS\u00c3O DO SISTEMA DE PROCESSAMENTO DE DADOS","valor_orcado":"3147075.00","valor_liquidado":"514565.00"},{"id_acao":"21426","cod_projeto":"6659","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DA ROTINA OPERACIONAL DO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO DE CONTAS","valor_orcado":"35460.00","valor_liquidado":"2589.00"},{"id_acao":"21427","cod_projeto":"5845","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OAMENTO DO CONTROLE EXTERNO","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21428","cod_projeto":"5628","nome_projeto":"REAPARELHAMENTO E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO TCE","valor_orcado":"3517000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21429","cod_projeto":"6306","nome_projeto":"ATENDIMENTO NO CENTRO DE PER\u00cdCIAS M\u00c9DICAS","valor_orcado":"186165.00","valor_liquidado":"17088.00"},{"id_acao":"21430","cod_projeto":"6708","nome_projeto":"FUNDO DE AVAL PARA COOPERATIVAS AGROPECU\u00c1RIAS","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21431","cod_projeto":"6677","nome_projeto":"APOIO A GEST\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O PARA COOPERATIVAS","valor_orcado":"2082280.00","valor_liquidado":"397930.00"},{"id_acao":"21432","cod_projeto":"6707","nome_projeto":"APOIO \u00c0 CRIA\u00c7\u00c3O DE REDES COOPERATIVAS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21433","cod_projeto":"6676","nome_projeto":"APOIO AO DESENVOLVIMENTO DO LEITE E DA PECU\u00c1RIA FAMILIAR","valor_orcado":"7031357.00","valor_liquidado":"4100837.00"},{"id_acao":"21433","cod_projeto":"7386","nome_projeto":"LEITE GA\u00daCHO - FORTALECIMENTO DAS CADEIAS PRODUTIVA LOCAIS E REGIONAIS - PPC","valor_orcado":"8146254.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21434","cod_projeto":"6709","nome_projeto":"APOIO \u00c0 FRUTICULTURA E OLERICULTURA","valor_orcado":"1861650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21434","cod_projeto":"7387","nome_projeto":"APOIO \u00c0 FRUTICULTURA E OLERICULTURA- PPC","valor_orcado":"281197.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21436","cod_projeto":"6058","nome_projeto":"PESQUISA DE NECESSIDADE, AQUISI\u00c7\u00c3O E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE SEMENTES E FERTILIZANTES","valor_orcado":"5165675.00","valor_liquidado":"717773.00"},{"id_acao":"21437","cod_projeto":"7389","nome_projeto":"AGROIND\u00daSTRIA FAMILIAR - SABOR GA\u00daCHO - PPC","valor_orcado":"5637772.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21437","cod_projeto":"6678","nome_projeto":"SABOR GA\u00daCHO - DESENVOLVIMENTO DA AGROIND\u00daSTRIA FAMILIAR","valor_orcado":"8521150.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21438","cod_projeto":"7390","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DA AQUICULTURA E DA PESCA - PPC","valor_orcado":"282112.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21438","cod_projeto":"6679","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DA AQUICULTURA FAMILIAR E DA PESCA","valor_orcado":"6814186.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21439","cod_projeto":"6046","nome_projeto":"ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA E EXTENS\u00c3O RURAL","valor_orcado":"162315940.00","valor_liquidado":"52336022.00"},{"id_acao":"21440","cod_projeto":"6710","nome_projeto":"APOIO AO DESENVOLVIMENTO DA AGRICULTURA DE BASE ECOL\u00d3GICA","valor_orcado":"1329750.00","valor_liquidado":"1012967.00"},{"id_acao":"21441","cod_projeto":"7412","nome_projeto":"APOIO \u00c0 GEST\u00c3O E A EDUCA\u00c7\u00c3O PARA COOPERATIVAS - PPC","valor_orcado":"267372.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21441","cod_projeto":"6735","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO RURAL","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21441","cod_projeto":"7413","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O PARA O DESENVOLVIMENTO RURAL - PPC","valor_orcado":"35000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21443","cod_projeto":"6609","nome_projeto":"F\u00d3RUM ESTADUAL PERMANENTE DAS MICRO E PEQUENAS EMPRESAS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"8281.00"},{"id_acao":"21444","cod_projeto":"6611","nome_projeto":"PROGRAMA GAUCHO DE MICROCR\u00c9DITO","valor_orcado":"11467960.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21444","cod_projeto":"7372","nome_projeto":"PROGRAMA GA\u00daCHO DE MICROCR\u00c9DITO - PPC","valor_orcado":"357700.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21445","cod_projeto":"5545","nome_projeto":"INCUBADORAS EMPRESARIAIS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21445","cod_projeto":"7371","nome_projeto":"INCUBADORAS EMPRESARIAIS - PPC","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21446","cod_projeto":"6157","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O EMPRESARIAL","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21447","cod_projeto":"5751","nome_projeto":"CONDOM\u00cdNIOS EMPRESARIAIS","valor_orcado":"2781195.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21448","cod_projeto":"6156","nome_projeto":"REDES DE COOPERA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"4858830.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21448","cod_projeto":"7364","nome_projeto":"REDES DE COOPERA\u00c7\u00c3O - PPC","valor_orcado":"499080.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21450","cod_projeto":"7318","nome_projeto":"INSER\u00c7\u00c3O PRODUTIVA DE PEQUENOS EMPREENDIMENTOS ASSOCIATIVOS URBANOS E RURAIS - PPC","valor_orcado":"240000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21451","cod_projeto":"6612","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DE PRODUTOS DAS MICROEMPRESAS E EMPRESAS DE PEQUENO PORTE","valor_orcado":"230490.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21452","cod_projeto":"5801","nome_projeto":"IRRIGANDO A AGRICULTURA FAMILIAR","valor_orcado":"10794150.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21452","cod_projeto":"7392","nome_projeto":"IRRIGANDO A AGRICULTURA FAMILIAR - PPC","valor_orcado":"4986152.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21453","cod_projeto":"1877","nome_projeto":"PATRULHA  AGR\u00cdCOLA","valor_orcado":"14598314.00","valor_liquidado":"63626.00"},{"id_acao":"21453","cod_projeto":"7393","nome_projeto":"PATRULHA AGR\u00cdCOLA - PPC","valor_orcado":"1134767.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21454","cod_projeto":"3171","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O E AMPLIA\u00c7\u00c3O DE UNIDADES DE ATENDIMENTO","valor_orcado":"3040511.00","valor_liquidado":"365452.00"},{"id_acao":"21454","cod_projeto":"3380","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DO CENTRO DE FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21455","cod_projeto":"3292","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UNIDADES DE INTERNA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"4882790.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21456","cod_projeto":"5802","nome_projeto":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE VE\u00cdCULOS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21457","cod_projeto":"4063","nome_projeto":"ATENDIMENTO AO EGRESSO","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21457","cod_projeto":"4350","nome_projeto":"ATENDIMENTO S\u00d3CIOEDUCATIVO","valor_orcado":"24947014.00","valor_liquidado":"7392170.00"},{"id_acao":"21457","cod_projeto":"4633","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL DOS ADOLESCENTES","valor_orcado":"540765.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21457","cod_projeto":"3208","nome_projeto":"MEDIDAS DE SEMI-LIBERDADE","valor_orcado":"3864350.00","valor_liquidado":"1307021.00"},{"id_acao":"21458","cod_projeto":"4690","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O E CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL DOS TRABALHADORES DA FASE","valor_orcado":"121310.00","valor_liquidado":"738.00"},{"id_acao":"21460","cod_projeto":"4438","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA - FASE","valor_orcado":"6803245.00","valor_liquidado":"2667730.00"},{"id_acao":"21460","cod_projeto":"4679","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O E EXECU\u00c7\u00c3O DAS ATIVIDADES DE APOIO E DE ATENDIMENTO","valor_orcado":"509738.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21460","cod_projeto":"4500","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FASE","valor_orcado":"2660.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21461","cod_projeto":"6675","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA B\u00c1SICA E PRODUTIVA DOS ASSENTAMENTOS","valor_orcado":"77549964.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21462","cod_projeto":"6734","nome_projeto":"ASSENTAMENTO DE SEM TERRA E REASSENTAMENTO OU INDENIZA\u00c7\u00c3O DOS AGRICULTORES","valor_orcado":"8797934.00","valor_liquidado":"25381.00"},{"id_acao":"21463","cod_projeto":"6736","nome_projeto":"REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21463","cod_projeto":"7394","nome_projeto":"REGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA - PPC","valor_orcado":"310594.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21465","cod_projeto":"5822","nome_projeto":"FORTALECIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO DE COMUNIDADES QUILOMBOLAS","valor_orcado":"1773000.00","valor_liquidado":"550000.00"},{"id_acao":"21466","cod_projeto":"1718","nome_projeto":"FORTALECIMENTO ETNOSUSTENT\u00c1VEL DE COMUNIDADES IND\u00cdGENAS","valor_orcado":"1773000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21466","cod_projeto":"7395","nome_projeto":"FORTALECIMENTO ETNOSUSTENT\u00c1VEL DE COMUNIDADES IND\u00cdGENAS - PPC","valor_orcado":"182805.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21467","cod_projeto":"5727","nome_projeto":"EDUCA\u00c7\u00c3O EM DIREITOS DO CONSUMIDOR","valor_orcado":"600000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21468","cod_projeto":"8017","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DO PROCON","valor_orcado":"681686.00","valor_liquidado":"298634.00"},{"id_acao":"21469","cod_projeto":"5848","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DO ATENDIMENTO DO PROCON","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21470","cod_projeto":"6733","nome_projeto":"PROCON ITINERANTE","valor_orcado":"654001.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21471","cod_projeto":"8066","nome_projeto":"PUBLICIDADE - FUNDO ESTADUAL DE DEFESA DO CONSUMIDOR","valor_orcado":"700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21472","cod_projeto":"6732","nome_projeto":"FISCALIZA\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DO CONSUMIDOR","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"3874.00"},{"id_acao":"21473","cod_projeto":"6220","nome_projeto":"MUNICIPALIZA\u00c7\u00c3O DOS PROCONS","valor_orcado":"400000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21473","cod_projeto":"7349","nome_projeto":"PROTE\u00c7\u00c3O DOS DIREITOS DO CONSUMIDOR - PPC","valor_orcado":"35000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21474","cod_projeto":"5817","nome_projeto":"PROJETO DE A\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS","valor_orcado":"550000.00","valor_liquidado":"33672.00"},{"id_acao":"21475","cod_projeto":"9080","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E MELHORIA DOS ESPA\u00c7OS F\u00cdSICOS NA JME","valor_orcado":"75000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21475","cod_projeto":"9082","nome_projeto":"INFORMATIZA\u00c7\u00c3O DA JUSTI\u00c7A MILITAR DO ESTADO","valor_orcado":"215000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21478","cod_projeto":"6219","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DAS ATIVIDADES JURISDICIONAIS DO TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A MILITAR","valor_orcado":"2239900.00","valor_liquidado":"441473.00"},{"id_acao":"21481","cod_projeto":"5752","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE DIAGN\u00d3STICO DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21482","cod_projeto":"6616","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O, CAPACITA\u00c7\u00c3O E ASSESSORIA T\u00c9CNICA AOS EMPREENDIMENTOS DA ECOSOL","valor_orcado":"221625.00","valor_liquidado":"6299.00"},{"id_acao":"21482","cod_projeto":"5840","nome_projeto":"RS MAIS JUSTO E SOLID\u00c1RIO","valor_orcado":"2667013.00","valor_liquidado":"633.00"},{"id_acao":"21483","cod_projeto":"6615","nome_projeto":"COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O E CONSUMO CONSCIENTE DE PRODUTOS E SERVI\u00c7OS DA ECOSOL","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21484","cod_projeto":"6613","nome_projeto":"FOMENTO E INCENTIVO AO FORTALECIMENTO DA CADEIA BINACIONAL DO PET","valor_orcado":"5837128.00","valor_liquidado":"1747317.00"},{"id_acao":"21484","cod_projeto":"5884","nome_projeto":"FORTALECIMENTO AOS EES E ESTRUTURA\u00c7\u00c3O DE CADEIAS PRODUTIVAS","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21485","cod_projeto":"6614","nome_projeto":"PROGRAMA DE FINAN\u00c7AS SOLID\u00c1RIAS AOS EMPREENDIMENTOS DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA","valor_orcado":"124110.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21486","cod_projeto":"6617","nome_projeto":"REGULAMENTA\u00c7\u00c3O E IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DA LEI ESTADUAL DA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21487","cod_projeto":"4268","nome_projeto":"ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA - PCD E \u00c0 PESSOA COM ALTAS HABILIDADES - PCAH","valor_orcado":"142500.00","valor_liquidado":"30338.00"},{"id_acao":"21487","cod_projeto":"7385","nome_projeto":"ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E \u00c0S PESSOAS COM ALTAS HABILIDADES\/SUPERDOTA\u00c7\u00c3O - PPC","valor_orcado":"365565.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21488","cod_projeto":"4269","nome_projeto":"ASSESSORAMENTO, PESQUISA E CAPACITA\u00c7\u00c3O EM ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 PCD E PCAH","valor_orcado":"135500.00","valor_liquidado":"5377.00"},{"id_acao":"21489","cod_projeto":"4337","nome_projeto":"ARTICULA\u00c7\u00c3O E DESENVOLVIMENTO DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS","valor_orcado":"352800.00","valor_liquidado":"27448.00"},{"id_acao":"21490","cod_projeto":"4680","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA CULTURA DE ACESSIBILIDADE","valor_orcado":"201163.00","valor_liquidado":"34484.00"},{"id_acao":"21491","cod_projeto":"7338","nome_projeto":"ENFRENTAMENTO AO CRACK E \u00c0 DROGADI\u00c7\u00c3O - PPC","valor_orcado":"405000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21491","cod_projeto":"5803","nome_projeto":"ENFRENTAMENTO E PREVEN\u00c7\u00c3O AO CRACK E \u00c0 DROGADI\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21492","cod_projeto":"6747","nome_projeto":"PUBLICIDADE - SISTEMA ESTADUAL DE COMBATE \u00c0S DROGAS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21492","cod_projeto":"6681","nome_projeto":"SISTEMA ESTADUAL DE COMBATE \u00c0S DROGAS","valor_orcado":"391846.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21493","cod_projeto":"2981","nome_projeto":"EXECU\u00c7\u00c3O DE MONITORAMENTO E REINSER\u00c7\u00c3O DE TESTEMUNHAS","valor_orcado":"511613.00","valor_liquidado":"359202.00"},{"id_acao":"21493","cod_projeto":"1928","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O E REAPARELHAMENTO DO PROTEGE","valor_orcado":"11439.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21493","cod_projeto":"6682","nome_projeto":"PROGRAMAS DE PROTE\u00c7\u00c3O \u00c0 PESSOA","valor_orcado":"142727.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21494","cod_projeto":"5804","nome_projeto":"MUTIR\u00d5ES DE ACESSO \u00c0 JUSTI\u00c7A","valor_orcado":"407790.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21495","cod_projeto":"6229","nome_projeto":"APOIO A PROJETOS E A\u00c7\u00d5ES PARA ATENDIMENTO DE CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES","valor_orcado":"2523930.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21495","cod_projeto":"7340","nome_projeto":"PREVEN\u00c7\u00c3O E COMBATE \u00c0S DROGAS, ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S CRIAN\u00c7AS E ADOLESCENTES E \u00c0 JUVENTUDE - PPC","valor_orcado":"146149.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21495","cod_projeto":"5641","nome_projeto":"PROGRAMA DE OPORTUNIDADES E DIREITOS-  POD","valor_orcado":"5806316.00","valor_liquidado":"619648.00"},{"id_acao":"21495","cod_projeto":"8067","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FECA\/SJDH","valor_orcado":"177440.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21496","cod_projeto":"6554","nome_projeto":"APOIO \u00c0S ENTIDADES DE ASSIST\u00caNCIA \u00c0 PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21496","cod_projeto":"6730","nome_projeto":"GARANTIA DE DIREITOS HUMANOS E PROMO\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA","valor_orcado":"1232695.00","valor_liquidado":"157778.00"},{"id_acao":"21496","cod_projeto":"7341","nome_projeto":"GARANTIA DE DIREITOS HUMANOS E PROMO\u00c7\u00c3O DA CIDADANIA - PPC","valor_orcado":"1069405.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21497","cod_projeto":"6731","nome_projeto":"IGUALDADE RACIAL, ERRADICA\u00c7\u00c3O DA MIS\u00c9RIA E COMBATE \u00c0 DISCRIMINA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"2189773.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21497","cod_projeto":"6746","nome_projeto":"PUBLICIDADE -IGUALDADE  RACIAL, ERRADICA\u00c7\u00c3O DA MIS\u00c9RIA E COMBATE \u00c0 DISCRIMINA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21498","cod_projeto":"2706","nome_projeto":"EDUCA\u00c7\u00c3O EM DIREITOS HUMANOS, PARTICIPA\u00c7\u00c3O CIDAD\u00c3 E CONTROLE SOCIAL","valor_orcado":"665232.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21498","cod_projeto":"6745","nome_projeto":"PUBLICIDADE PARA EDUCA\u00c7\u00c3O EM DIREITOS HUMANOS","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21498","cod_projeto":"9366","nome_projeto":"SISTEMA DE MONITORAMENTO DE VIOLA\u00c7\u00d5ES DE DIREITOS HUMANOS","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21500","cod_projeto":"5830","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DE PROJETOS COPA DAS CONFEDERA\u00c7\u00d5ES 2013 E COPA 2014","valor_orcado":"187938.00","valor_liquidado":"63956.00"},{"id_acao":"21501","cod_projeto":"5833","nome_projeto":"CONGRESSOS E INTERC\u00c2MBIO ESTADUAIS, NACIONAIS E INTERNACIONAIS","valor_orcado":"1152450.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21502","cod_projeto":"5834","nome_projeto":"ESTRUTURAS TEMPOR\u00c1RIAS PARA A COPA","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21503","cod_projeto":"5831","nome_projeto":"PUBLICIDADE - PLANO DE COMUNICA\u00c7\u00c3O RS COPA 2014","valor_orcado":"4175415.00","valor_liquidado":"253535.00"},{"id_acao":"21504","cod_projeto":"5835","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E VOLUNTARIADO","valor_orcado":"1063800.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21505","cod_projeto":"3251","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE POLOS REGIONAIS DE DESENVOLVIMENTO DO ESPORTE","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21506","cod_projeto":"7301","nome_projeto":"ACADEMIA AO AR LIVRE - PPC","valor_orcado":"314133.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21506","cod_projeto":"7366","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA ESPORTIVA - PPC","valor_orcado":"1231223.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21506","cod_projeto":"7365","nome_projeto":"APOIO AO DESENVOLVIMENTO DO ESPORTE - PPC","valor_orcado":"945447.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21507","cod_projeto":"3353","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS PROFISSIONAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA E PESQUISA","valor_orcado":"17730.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21508","cod_projeto":"4712","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O CETE","valor_orcado":"877635.00","valor_liquidado":"338835.00"},{"id_acao":"21508","cod_projeto":"4681","nome_projeto":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DO CETE","valor_orcado":"1793409.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21509","cod_projeto":"3355","nome_projeto":"INCLUS\u00c3O SOCIAL E INCENTIVO AO ESPORTE","valor_orcado":"1196775.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21510","cod_projeto":"3350","nome_projeto":"CASA DO ESPORTE","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21511","cod_projeto":"3351","nome_projeto":"CENSO DO ESPORTE","valor_orcado":"8865.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21512","cod_projeto":"3354","nome_projeto":"ESPORTE DE ALTO RENDIMENTO","valor_orcado":"709200.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21513","cod_projeto":"4682","nome_projeto":"RECURSOS DA LEI PEL\u00c9","valor_orcado":"7133000.00","valor_liquidado":"1500758.00"},{"id_acao":"21514","cod_projeto":"5832","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE GIN\u00c1SIO POLIESPORTIVO","valor_orcado":"520550.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21514","cod_projeto":"5908","nome_projeto":"RS NA PAZ","valor_orcado":"115000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21515","cod_projeto":"6705","nome_projeto":"REDE RIOSUL DE PESQUISA","valor_orcado":"0.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21516","cod_projeto":"7379","nome_projeto":"APOIO AOS PARQUES E P\u00d3LOS TECNOL\u00d3GICOS - PPC","valor_orcado":"469557.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21516","cod_projeto":"6704","nome_projeto":"PARQUES E POLOS TECNOL\u00d3GICOS","valor_orcado":"60285133.00","valor_liquidado":"16156262.00"},{"id_acao":"21517","cod_projeto":"5688","nome_projeto":"INOVA\u00c7\u00c3O E POPULARIZA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"283680.00","valor_liquidado":"854.00"},{"id_acao":"21517","cod_projeto":"5897","nome_projeto":"PACTO GA\u00daCHO PELA EDUCA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"886500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21518","cod_projeto":"6706","nome_projeto":"IND\u00daSTRIA CRIATIVA","valor_orcado":"9090493.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21519","cod_projeto":"6632","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DO TURISMO","valor_orcado":"2522707.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21521","cod_projeto":"6628","nome_projeto":"CONS\u00d3RCIO TUR\u00cdSTICO DA RMPA  PRODETUR RS","valor_orcado":"360000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21522","cod_projeto":"6631","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E EMPRESARIAL DO TURISMO","valor_orcado":"4667251.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21522","cod_projeto":"7336","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E EMPRESARIAL DO TURISMO - PPC","valor_orcado":"142843.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21523","cod_projeto":"7333","nome_projeto":"DIVULGA\u00c7\u00c3O TUR\u00cdSTICA - PPC","valor_orcado":"1170930.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21523","cod_projeto":"5759","nome_projeto":"INFRAESTRUTURA E EQUIPAMENTOS TUR\u00cdSTICOS","valor_orcado":"6966152.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21523","cod_projeto":"7404","nome_projeto":"INFRAESTRUTURA TUR\u00cdSTICA - PPC","valor_orcado":"546418.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21523","cod_projeto":"7334","nome_projeto":"SINALIZA\u00c7\u00c3O TUR\u00cdSTICA - PPC","valor_orcado":"30000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21524","cod_projeto":"6471","nome_projeto":"ORGANIZA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO TUR\u00cdSTICO","valor_orcado":"343000.00","valor_liquidado":"28145.00"},{"id_acao":"21527","cod_projeto":"6713","nome_projeto":"APOIO \u00c0 COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DAS ECONOMIAS DE BASE FAMILIAR E COOPERATIVA","valor_orcado":"1773000.00","valor_liquidado":"505992.00"},{"id_acao":"21528","cod_projeto":"2768","nome_projeto":"FUNDO ROTATIVO DE EMERGENCIA DA AGRICULTURA FAMILIAR - FREAF","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21528","cod_projeto":"6715","nome_projeto":"INCLUS\u00c3O PRODUTIVA DE FAM\u00cdLIAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE POBREZA EXTREMA","valor_orcado":"27070711.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21528","cod_projeto":"5433","nome_projeto":"MANEJO E CONSERVA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS NATURAIS, GERA\u00c7\u00c3O DE RENDA E INFRAESTRUTURA SOCIAL","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21529","cod_projeto":"5823","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DO ABASTECIMENTO","valor_orcado":"5442000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21529","cod_projeto":"7396","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DO ABASTECIMENTO - PPC","valor_orcado":"1675380.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21532","cod_projeto":"6633","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO E MARKETING DE PRODUTOS TUR\u00cdSTICOS","valor_orcado":"4006433.00","valor_liquidado":"144456.00"},{"id_acao":"21532","cod_projeto":"7332","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA OFERTA TUR\u00cdSTICA - PPC","valor_orcado":"203843.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21533","cod_projeto":"6634","nome_projeto":"POTENCIALIZA\u00c7\u00c3O DO TURISMO DE NEG\u00d3CIOS E EVENTOS NA REGI\u00c3O METROPOLITANA DE PORTO ALEGRE","valor_orcado":"1773000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21534","cod_projeto":"6247","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O E COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO TUR\u00cdSTICO","valor_orcado":"2231000.00","valor_liquidado":"11586.00"},{"id_acao":"21540","cod_projeto":"6693","nome_projeto":"MONITORAMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES ESTRAT\u00c9GICAS DE GOVERNO","valor_orcado":"3811685.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21541","cod_projeto":"6694","nome_projeto":"COORDENA\u00c7\u00c3O DE POL\u00cdTICAS E A\u00c7\u00d5ES DE TIC NO \u00c2MBITO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA ESTADUAL","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21542","cod_projeto":"8090","nome_projeto":"FORTALECIMENTO DAS A\u00c7\u00d5ES DE ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","valor_orcado":"1500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21543","cod_projeto":"6254","nome_projeto":"ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA\/LINHAS DE CUIDADO - IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA","valor_orcado":"8900000.00","valor_liquidado":"1685992.00"},{"id_acao":"21543","cod_projeto":"6537","nome_projeto":"LINHA DE CUIDADO AOS USU\u00c1RIOS DE \u00c1LCOOL, CRACK E OUTRAS DROGAS","valor_orcado":"17000000.00","valor_liquidado":"5714260.00"},{"id_acao":"21543","cod_projeto":"6292","nome_projeto":"REDE CEGONHA - PIM - INCENTIVO AOS MUNIC\u00cdPIOS E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O","valor_orcado":"60500000.00","valor_liquidado":"6624072.00"},{"id_acao":"21544","cod_projeto":"8072","nome_projeto":"A\u00c7\u00d5ES DE REGULA\u00c7\u00c3O ASSISTENCIAL","valor_orcado":"900000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21544","cod_projeto":"9068","nome_projeto":"DOA\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3OS E TRANSPLANTES","valor_orcado":"1450000.00","valor_liquidado":"175501.00"},{"id_acao":"21545","cod_projeto":"5620","nome_projeto":"SAMU - URG\u00caNCIA E EMERG\u00caNCIA","valor_orcado":"90000000.00","valor_liquidado":"19941213.00"},{"id_acao":"21546","cod_projeto":"8091","nome_projeto":"CENTROS DE ESPECIALIDADES EM SA\u00daDE","valor_orcado":"5500000.00","valor_liquidado":"2290103.00"},{"id_acao":"21547","cod_projeto":"9069","nome_projeto":"ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0S DEFICI\u00caNCIAS - ASSIST\u00caNCIA COMPLEMENTAR","valor_orcado":"54050000.00","valor_liquidado":"8934986.00"},{"id_acao":"21548","cod_projeto":"6275","nome_projeto":"VIGIL\u00c2NCIA AMBIENTAL","valor_orcado":"5717174.00","valor_liquidado":"490279.00"},{"id_acao":"21548","cod_projeto":"6276","nome_projeto":"VIGIL\u00c2NCIA EM SA\u00daDE DO TRABALHADOR","valor_orcado":"10375011.00","valor_liquidado":"1265675.00"},{"id_acao":"21548","cod_projeto":"6277","nome_projeto":"VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA","valor_orcado":"14671916.00","valor_liquidado":"2266390.00"},{"id_acao":"21548","cod_projeto":"9048","nome_projeto":"VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA","valor_orcado":"6498168.00","valor_liquidado":"1069593.00"},{"id_acao":"21549","cod_projeto":"6590","nome_projeto":"AMBULAT\u00d3RIO DE DERMATOLOGIA SANIT\u00c1RIA","valor_orcado":"1250000.00","valor_liquidado":"205586.00"},{"id_acao":"21549","cod_projeto":"6484","nome_projeto":"HOSPITAL COL\u00d4NIA ITAPU\u00c3","valor_orcado":"7100000.00","valor_liquidado":"1212342.00"},{"id_acao":"21549","cod_projeto":"6296","nome_projeto":"HOSPITAL PSIQUI\u00c1TRICO S\u00c3O PEDRO","valor_orcado":"10327132.00","valor_liquidado":"3682362.00"},{"id_acao":"21549","cod_projeto":"6262","nome_projeto":"HOSPITAL SANAT\u00d3RIO PARTENON","valor_orcado":"11260000.00","valor_liquidado":"2641480.00"},{"id_acao":"21549","cod_projeto":"6750","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS RESIDENCIAIS TERAP\u00caUTICOS","valor_orcado":"5000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21550","cod_projeto":"6286","nome_projeto":"MEDICAMENTOS - GERENCIAMENTO DE A\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"213693937.00","valor_liquidado":"21000418.00"},{"id_acao":"21551","cod_projeto":"4378","nome_projeto":"PACTUA\u00c7\u00c3O COM A VIGIL\u00c2NCIA EPIDEMIOL\u00d3GICA E AMBIENTAL","valor_orcado":"8537378.00","valor_liquidado":"1093804.00"},{"id_acao":"21553","cod_projeto":"4381","nome_projeto":"OTIMIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA ESTADUAL DE TOXICOVIGIL\u00c2NCIA","valor_orcado":"783000.00","valor_liquidado":"77303.00"},{"id_acao":"21554","cod_projeto":"3275","nome_projeto":"OPERACIONALIZA\u00c7\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DOS HEMOCENTROS REGIONAIS","valor_orcado":"10801588.00","valor_liquidado":"1063005.00"},{"id_acao":"21555","cod_projeto":"3267","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA CAPACIDADE PRODUTIVA DO LAFERGS","valor_orcado":"4106244.00","valor_liquidado":"214733.00"},{"id_acao":"21555","cod_projeto":"3269","nome_projeto":"OTIMIZA\u00c7\u00c3O DA DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DOS MEDICAMENTOS VENDIDOS \u00c0S PREFEITURAS","valor_orcado":"1080000.00","valor_liquidado":"263456.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"6300","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA ESF - INCENTIVOS E INVESTIMENTOS","valor_orcado":"118100000.00","valor_liquidado":"19947017.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"6287","nome_projeto":"ASSIST\u00caNCIA FARMAC\u00caUTICA B\u00c1SICA - CONTRAPARTIDA ESTADUAL","valor_orcado":"76000000.00","valor_liquidado":"10727570.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"6284","nome_projeto":"COFINANCIAMENTO HOSPITALAR NA ASSIST\u00caNCIA SECUND\u00c1RIA E TERCI\u00c1RIA","valor_orcado":"418450000.00","valor_liquidado":"169066611.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"9150","nome_projeto":"PIES - POL\u00cdTICA DE INCENTIVO ESTADUAL \u00c0 QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA EM SA\u00daDE","valor_orcado":"100000000.00","valor_liquidado":"25000000.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"2184","nome_projeto":"PROGRAMA DE CIDADANIA FISCAL - NOTA FISCAL GA\u00daCHA - SES","valor_orcado":"4400000.00","valor_liquidado":"1087826.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"5619","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE - IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE REDES ASSISTENCIAIS","valor_orcado":"16000000.00","valor_liquidado":"9192175.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"7302","nome_projeto":"REGIONALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE - PPC","valor_orcado":"32040636.00","valor_liquidado":"452631.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"1857","nome_projeto":"RS NA PAZ\/RS MAIS IGUAL - PPV","valor_orcado":"3500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"7306","nome_projeto":"SANEAMENTO COMUNIT\u00c1RIO - PROSAN - PPC","valor_orcado":"62493.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"8046","nome_projeto":"SANEAMENTO COMUNIT\u00c1RIO EM SA\u00daDE","valor_orcado":"5000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"7308","nome_projeto":"SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA - PPC","valor_orcado":"13359251.00","valor_liquidado":"226594.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"1883","nome_projeto":"SA\u00daDE PRISIONAL - IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE EQUIPES","valor_orcado":"9000000.00","valor_liquidado":"1690045.00"},{"id_acao":"21556","cod_projeto":"9123","nome_projeto":"UNIVERSALIZA\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE","valor_orcado":"306781193.00","valor_liquidado":"382350.00"},{"id_acao":"21557","cod_projeto":"9151","nome_projeto":"POL\u00cdTICA DE ENFRENTAMENTO AOS DESASTRES AMBIENTAIS","valor_orcado":"3500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21558","cod_projeto":"9148","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA REDE DE URG\u00caNCIA E EMERG\u00caNCIA","valor_orcado":"39300000.00","valor_liquidado":"112633.00"},{"id_acao":"21558","cod_projeto":"9147","nome_projeto":"CONSTRU\u00c7\u00c3O, AMPLIA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE HOSPITAIS REGIONAIS","valor_orcado":"58087459.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21558","cod_projeto":"9146","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA DO SUS","valor_orcado":"1800000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21559","cod_projeto":"6591","nome_projeto":"COORDENADORIAS REGIONAIS DE SA\u00daDE - MANUTEN\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"11150000.00","valor_liquidado":"2946087.00"},{"id_acao":"21559","cod_projeto":"5860","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRAESTRUTURA DA SES","valor_orcado":"22500000.00","valor_liquidado":"257756.00"},{"id_acao":"21560","cod_projeto":"5742","nome_projeto":"COPA 2014","valor_orcado":"2500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21561","cod_projeto":"2509","nome_projeto":"CES - DESENVOLVIMENTO DE A\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"630000.00","valor_liquidado":"58622.00"},{"id_acao":"21561","cod_projeto":"6727","nome_projeto":"FORTALECIMENTO DOS COLEGIADOS DE GEST\u00c3O","valor_orcado":"580000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21562","cod_projeto":"6728","nome_projeto":"FORTALECIMENTO DA AUDITORIA DO SUS","valor_orcado":"400000.00","valor_liquidado":"3115.00"},{"id_acao":"21563","cod_projeto":"6729","nome_projeto":"OUVIDORIA DO SUS","valor_orcado":"400000.00","valor_liquidado":"5779.00"},{"id_acao":"21564","cod_projeto":"6283","nome_projeto":"INSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O DO PLANEJAMENTO, MONITORAMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O DO SUS","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21565","cod_projeto":"9149","nome_projeto":"POL\u00cdTICA DE TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O NO SUS","valor_orcado":"21700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21566","cod_projeto":"6182","nome_projeto":"JUDICIAIS - GERENCIAMENTO DE A\u00c7\u00d5ES","valor_orcado":"188512520.00","valor_liquidado":"44494378.00"},{"id_acao":"21567","cod_projeto":"8511","nome_projeto":"FUNAFIR - APOIO FINANCEIRO E RECUPERA\u00c7\u00c3O DE HOSPITAIS P\u00daBLICOS E PRIVADOS","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21567","cod_projeto":"8073","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DAS A\u00c7\u00d5ES DO SUS","valor_orcado":"98786123.00","valor_liquidado":"9436082.00"},{"id_acao":"21567","cod_projeto":"8065","nome_projeto":"GEST\u00c3O PLENA DO SISTEMA ESTADUAL DE SA\u00daDE","valor_orcado":"882094852.00","valor_liquidado":"304029962.00"},{"id_acao":"21567","cod_projeto":"8030","nome_projeto":"PUBLICIDADE NO SUS","valor_orcado":"5270000.00","valor_liquidado":"2380436.00"},{"id_acao":"21568","cod_projeto":"3249","nome_projeto":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DA REDE DE LABORAT\u00d3RIOS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21569","cod_projeto":"3349","nome_projeto":"FORTALECIMENTO DA INFRAESTRUTURA DA FEPPS","valor_orcado":"11327725.00","valor_liquidado":"2458292.00"},{"id_acao":"21570","cod_projeto":"6078","nome_projeto":"PESQUISA EM SA\u00daDE","valor_orcado":"1800000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"5865","nome_projeto":"CRACK - QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS - PROJETOS ESTRAT\u00c9GICOS","valor_orcado":"1200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"6273","nome_projeto":"EDUCA\u00c7\u00c3O PERMANENTE","valor_orcado":"7500000.00","valor_liquidado":"60879.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"8083","nome_projeto":"EQUIPES DE SA\u00daDE\/SOCIOEDUCATIVAS","valor_orcado":"500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"5863","nome_projeto":"ESF - QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS - PROJETOS ESTRAT\u00c9GICOS","valor_orcado":"1200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"5866","nome_projeto":"REDE CEGONHA - PIM - QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS - PROJETOS ESTRAT\u00c9GICOS","valor_orcado":"1200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21571","cod_projeto":"5864","nome_projeto":"URG E EMERG - QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS","valor_orcado":"1200000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21572","cod_projeto":"6079","nome_projeto":"RESID\u00caNCIA INTEGRADA EM SA\u00daDE","valor_orcado":"11000000.00","valor_liquidado":"1946203.00"},{"id_acao":"21573","cod_projeto":"6272","nome_projeto":"EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA","valor_orcado":"1500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21574","cod_projeto":"3265","nome_projeto":"AN\u00c1LISE DE DNA PARA TESTE DE PATERNIDADE","valor_orcado":"1927485.00","valor_liquidado":"75291.00"},{"id_acao":"21574","cod_projeto":"4677","nome_projeto":"APOIO E FOMENTO \u00c0 PESQUISA INSTITUCIONAL","valor_orcado":"220000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21574","cod_projeto":"4678","nome_projeto":"CPEA - CENTRO DE PRODU\u00c7\u00c3O E EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O ANIMAL","valor_orcado":"567800.00","valor_liquidado":"65356.00"},{"id_acao":"21574","cod_projeto":"3262","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DE NOVAS T\u00c9CNICAS DE PRODU\u00c7\u00c3O E CONTROLE DE QUALIDADE","valor_orcado":"3383755.00","valor_liquidado":"45151.00"},{"id_acao":"21575","cod_projeto":"4676","nome_projeto":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS EM SA\u00daDE","valor_orcado":"90000.00","valor_liquidado":"1052.00"},{"id_acao":"21575","cod_projeto":"3256","nome_projeto":"MULTIPLICADORES E CAMPANHAS DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES T\u00d3XICOS","valor_orcado":"42245.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21576","cod_projeto":"6716","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O, CONSERVA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS ESPA\u00c7OS F\u00cdSICOS DAS ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"43013319.00","valor_liquidado":"1661212.00"},{"id_acao":"21576","cod_projeto":"7328","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O, CONSERVA\u00c7\u00c3O E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS ESPA\u00c7OS F\u00cdSICOS E EQUIPAMENTOS - PPC","valor_orcado":"920779.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21576","cod_projeto":"6741","nome_projeto":"EQUIPAMENTOS E MOBILI\u00c1RIOS B\u00c1SICOS PARA OS ESPA\u00c7OS ESCOLARES - EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"4000000.00","valor_liquidado":"20800.00"},{"id_acao":"21577","cod_projeto":"6718","nome_projeto":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O, QUALIFICA\u00c7\u00c3O E MODERNIZA\u00c7\u00c3O DOS LABORAT\u00d3RIOS, ESPA\u00c7OS PEDAG\u00d3GICOS E ADMINISTRATIVOS DAS ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"21310900.00","valor_liquidado":"2205869.00"},{"id_acao":"21578","cod_projeto":"5458","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O INICIAL E CONTINUADA DOS PROFISSIONAIS QUE ATUAM NA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"2000000.00","valor_liquidado":"281641.00"},{"id_acao":"21580","cod_projeto":"6960","nome_projeto":"AUTONOMIA FINANCEIRA E PEDAG\u00d3GICA DAS ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"9000000.00","valor_liquidado":"1166452.00"},{"id_acao":"21580","cod_projeto":"6181","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E APOIO NA GEST\u00c3O DAS ESCOLAS COM EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"248083.00"},{"id_acao":"21580","cod_projeto":"2753","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21581","cod_projeto":"6101","nome_projeto":"ACOMPANHAMENTO DOS EGRESSOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21584","cod_projeto":"5825","nome_projeto":"RECONSTRU\u00c7\u00c3O CURRICULAR INTEGRADA NA REDE DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"26078.00"},{"id_acao":"21585","cod_projeto":"5462","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O E INCENTIVO DA PESQUISA NAS ESCOLAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","valor_orcado":"1500000.00","valor_liquidado":"57448.00"},{"id_acao":"21586","cod_projeto":"7329","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA OFERTA DE VAGAS NA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL - PPC","valor_orcado":"5418.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21587","cod_projeto":"4371","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O E AMPLIA\u00c7\u00c3O DOS CURSOS T\u00c9CNICOS","valor_orcado":"305250.00","valor_liquidado":"51999.00"},{"id_acao":"21588","cod_projeto":"3081","nome_projeto":"OBRAS E REFORMAS PR\u00c9DIOS DA FUNDA\u00c7\u00c3O ESCOLA T\u00c9CNICA LIBERATO SALZANO VIEIRA DA CUNHA.","valor_orcado":"379086.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21589","cod_projeto":"4692","nome_projeto":"RELA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL, CIENT\u00cdFICA, COMUNIT\u00c1RIA E EMPRESARIAL","valor_orcado":"344000.00","valor_liquidado":"3379.00"},{"id_acao":"21590","cod_projeto":"3359","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE DE GEST\u00c3O","valor_orcado":"750000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21590","cod_projeto":"4696","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O E APERFEI\u00c7OMENTO DE RECURSOS HUMANOS E DO PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO INSTITUCIONAL","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"16854.00"},{"id_acao":"21591","cod_projeto":"4693","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O E ATUALIZA\u00c7\u00c3O DE BENS DA \u00c1REA DO ENSINO","valor_orcado":"401250.00","valor_liquidado":"77965.00"},{"id_acao":"21592","cod_projeto":"4694","nome_projeto":"DESENVOLVIMENTO DO CENTRO DE INOVA\u00c7\u00c3O E TECNOLOGIA - CIT","valor_orcado":"20000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"2673","nome_projeto":"AUX\u00cdLIOS PARA ATIVOS - AL","valor_orcado":"6994485.00","valor_liquidado":"2156162.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"2379","nome_projeto":"AUX\u00cdLIOS PARA INATIVOS - AL","valor_orcado":"328014.00","valor_liquidado":"70158.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"2674","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - ATIVOS - AL","valor_orcado":"6550000.00","valor_liquidado":"1442516.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"6354","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - AL","valor_orcado":"5050000.00","valor_liquidado":"1137263.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"8417","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - AL","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"8801","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS - AL","valor_orcado":"146950000.00","valor_liquidado":"42133610.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"8901","nome_projeto":"ENCARGOS COM PENSIONISTAS DA AL","valor_orcado":"700000.00","valor_liquidado":"148431.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"6533","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - AL","valor_orcado":"28580000.00","valor_liquidado":"7097407.00"},{"id_acao":"21593","cod_projeto":"6353","nome_projeto":"PROVIS\u00c3O PARA D\u00c9CIMO-TERCEIRO SAL\u00c1RIO - INATIVOS","valor_orcado":"12000000.00","valor_liquidado":"4000000.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"2016","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - ATIVOS - TCE","valor_orcado":"4500000.00","valor_liquidado":"1312524.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"6405","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - TCE","valor_orcado":"2913900.00","valor_liquidado":"1041316.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"6660","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO INSS - ATIVOS TCE","valor_orcado":"1700000.00","valor_liquidado":"556707.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"8412","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - TCE","valor_orcado":"1340000.00","valor_liquidado":"285904.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"8802","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS E PENSIONISTAS DO TCE","valor_orcado":"139325000.00","valor_liquidado":"44543721.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"6403","nome_projeto":"PAGAMENTO DE  AUX\u00cdLIO-FUNERAL - INATIVOS -TCE","valor_orcado":"132975.00","valor_liquidado":"51811.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"2007","nome_projeto":"PAGAMENTO DE AUX\u00cdLIO-FUNERAL - ATIVOS - TCE","valor_orcado":"62055.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21594","cod_projeto":"6406","nome_projeto":"PAGAMENTO DE AUX\u00cdLIOS A SERVIDORES DO TCE","valor_orcado":"1599955.00","valor_liquidado":"505133.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"6396","nome_projeto":"AUX\u00cdLIO-FUNERAL ATIVO - TJ","valor_orcado":"200000.00","valor_liquidado":"17657.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"6397","nome_projeto":"AUX\u00cdLIO-FUNERAL INATIVO - TJ","valor_orcado":"750000.00","valor_liquidado":"236141.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"6245","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - ATIVOS - TJ","valor_orcado":"24672627.00","valor_liquidado":"7279059.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"2679","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - TJ","valor_orcado":"14935853.00","valor_liquidado":"4764479.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"8414","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - TJ","valor_orcado":"2471663.00","valor_liquidado":"1033943.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"8803","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS DO TJ","valor_orcado":"613788338.00","valor_liquidado":"202178355.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"8903","nome_projeto":"ENCARGOS COM PENSIONISTAS DO TJ","valor_orcado":"31317593.00","valor_liquidado":"10916265.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"6530","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES, REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7\u00d5ES - TJ","valor_orcado":"17631626.00","valor_liquidado":"6337412.00"},{"id_acao":"21595","cod_projeto":"6529","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - TJ","valor_orcado":"25898082.00","valor_liquidado":"8439084.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"6393","nome_projeto":"AUX\u00cdLIO-FUNERAL  ATIVO - TJM","valor_orcado":"20000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"6395","nome_projeto":"AUX\u00cdLIO-FUNERAL INATIVO -  TJM","valor_orcado":"40000.00","valor_liquidado":"30316.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"6221","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - ATIVOS - TJM","valor_orcado":"331363.00","valor_liquidado":"84754.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"2940","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - TJM","valor_orcado":"327379.00","valor_liquidado":"77126.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"8415","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - TJM","valor_orcado":"6552.00","valor_liquidado":"3570.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"8807","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS DA JME","valor_orcado":"12747015.00","valor_liquidado":"3167245.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"8907","nome_projeto":"ENCARGOS COM PENSIONISTAS DA JME","valor_orcado":"1921630.00","valor_liquidado":"407064.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"6532","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES, REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7\u00d5ES - TJM","valor_orcado":"168745.00","valor_liquidado":"34992.00"},{"id_acao":"21596","cod_projeto":"6531","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - TJM","valor_orcado":"451280.00","valor_liquidado":"120079.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"2684","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - ATIVOS - MP","valor_orcado":"8130000.00","valor_liquidado":"2160572.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"6410","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - MP","valor_orcado":"2595000.00","valor_liquidado":"677549.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"8413","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - MP","valor_orcado":"650000.00","valor_liquidado":"351559.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"8809","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS DO MP","valor_orcado":"121515000.00","valor_liquidado":"38015296.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"8909","nome_projeto":"ENCARGOS COM PENSIONISTAS DO MP","valor_orcado":"3853500.00","valor_liquidado":"2006253.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"6515","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES, REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7\u00d5ES - MP","valor_orcado":"1152450.00","valor_liquidado":"308415.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"6514","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - MP","valor_orcado":"7800000.00","valor_liquidado":"2484394.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"6368","nome_projeto":"PAGAMENTO DE AUX\u00cdLIO-FUNERAL - ATIVOS","valor_orcado":"53190.00","valor_liquidado":"9694.00"},{"id_acao":"21597","cod_projeto":"6367","nome_projeto":"PAGAMENTO DE AUX\u00cdLIO-FUNERAL - INATIVOS","valor_orcado":"177300.00","valor_liquidado":"95144.00"},{"id_acao":"21598","cod_projeto":"2951","nome_projeto":"PAGAMENTO DE SERVIDORES INATIVOS EX-AUT\u00c1RQUICOS DA CESA E DA CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL A FUNDA\u00c7\u00c3O SILIUS","valor_orcado":"8953650.00","valor_liquidado":"7632000.00"},{"id_acao":"21599","cod_projeto":"8321","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - SE","valor_orcado":"2547749138.00","valor_liquidado":"849871208.00"},{"id_acao":"21599","cod_projeto":"2694","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - SEDUC","valor_orcado":"194809146.00","valor_liquidado":"47780236.00"},{"id_acao":"21599","cod_projeto":"8419","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL FUNDOPREV CIVIL - SEDUC","valor_orcado":"105033.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21599","cod_projeto":"8318","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - SEDUC","valor_orcado":"367317580.00","valor_liquidado":"119179058.00"},{"id_acao":"21600","cod_projeto":"2696","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - SES","valor_orcado":"16781537.00","valor_liquidado":"6156206.00"},{"id_acao":"21600","cod_projeto":"8322","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - SES","valor_orcado":"56671936.00","valor_liquidado":"19745612.00"},{"id_acao":"21601","cod_projeto":"8317","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - DPE","valor_orcado":"29859331.00","valor_liquidado":"10108603.00"},{"id_acao":"21601","cod_projeto":"2979","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - DEFPUB - ATIVO","valor_orcado":"1746291.00","valor_liquidado":"790842.00"},{"id_acao":"21601","cod_projeto":"6365","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - INATIVOS E PENSIONISTAS - DEFPUB","valor_orcado":"1746291.00","valor_liquidado":"797567.00"},{"id_acao":"21601","cod_projeto":"8416","nome_projeto":"CONTRIBUICAO PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - DEFPUB","valor_orcado":"108462.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21601","cod_projeto":"8316","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - DEFENSORIA P\u00daBLICA.","valor_orcado":"28337289.00","valor_liquidado":"10474828.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2629","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS NA COTA-PARTE DO IPI EXPORTA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"145530404.00","valor_liquidado":"26247715.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2652","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS NO PRODUTO  DA ARRECADA\u00c7\u00c3O DO ICM\/ICMS","valor_orcado":"5835220696.00","valor_liquidado":"1889246254.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2662","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS NO PRODUTO  DA ARRECADA\u00c7\u00c3O DO ITBI","valor_orcado":"1673948.00","valor_liquidado":"590111.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2663","nome_projeto":"PARTICIPA\u00c7\u00c3O DOS MUNIC\u00cdPIOS NO PRODUTO DA ARRECADA\u00c7\u00c3O DO IPVA","valor_orcado":"1043978444.00","valor_liquidado":"376592361.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2638","nome_projeto":"TRANSFER\u00caNCIA AOS MUNIC\u00cdPIOS - COMPENSA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA EXPLORA\u00c7\u00c3O PETR\u00d3LEO G\u00c1S NATURAL RECURSOS H\u00cdDRICOS","valor_orcado":"1478113.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21602","cod_projeto":"2962","nome_projeto":"TRANSFER\u00caNCIA AOS MUNIC\u00cdPIOS DA COTA-PARTE DOS RECURSOS DA CIDE","valor_orcado":"17706326.00","valor_liquidado":"796310.00"},{"id_acao":"21603","cod_projeto":"2650","nome_projeto":"PAGAMENTO DA D\u00cdVIDA FLUTUANTE","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21603","cod_projeto":"2649","nome_projeto":"PAGAMENTO DA D\u00cdVIDA FUNDADA EXTERNA","valor_orcado":"246744125.00","valor_liquidado":"35942042.00"},{"id_acao":"21603","cod_projeto":"2648","nome_projeto":"PAGAMENTO DA D\u00cdVIDA FUNDADA INTERNA","valor_orcado":"2494216069.00","valor_liquidado":"888575810.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8360","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - MILITAR.","valor_orcado":"908739224.00","valor_liquidado":"294708889.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8325","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - PE - EXC SE, SES E MIL.","valor_orcado":"1853254045.00","valor_liquidado":"629161788.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8323","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - SES","valor_orcado":"171781193.00","valor_liquidado":"57591783.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8418","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS PARA PAGAMENTO DE PRECAT\u00d3RIOS E RPVS - EFE","valor_orcado":"253671846.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2643","nome_projeto":"CONCESS\u00c3O DE AUX\u00cdLIO-FUNERAL","valor_orcado":"4352020.00","valor_liquidado":"1854674.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2668","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - PE E EX-COMBATENTES, EXCETO SE E SES","valor_orcado":"140060160.00","valor_liquidado":"47677764.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8410","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL - EFE","valor_orcado":"1143337.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8411","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - MILITAR - EFE","valor_orcado":"3697.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8359","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - MILITAR","valor_orcado":"263620314.00","valor_liquidado":"88522536.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8324","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - PE - EXC SE, SES E MIL.","valor_orcado":"435098136.00","valor_liquidado":"151519813.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2640","nome_projeto":"DESPESAS BANC\u00c1RIAS","valor_orcado":"4953063.00","valor_liquidado":"854581.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2751","nome_projeto":"ENCARGOS COM PREVID\u00caNCIA PARLAMENTAR - LEI 12.208\/04","valor_orcado":"7880896.00","valor_liquidado":"2595100.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2651","nome_projeto":"FORMA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO DO SERVIDOR P\u00daBLICO - PASEP","valor_orcado":"97147520.00","valor_liquidado":"40438476.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2688","nome_projeto":"FORNECIMENTO DE VALE-REFEI\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"43838303.00","valor_liquidado":"15240323.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2645","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES,  REEMBOLSOS,  RESTITUI\u00c7\u00d5ES  E  OUTROS ENCARGOS","valor_orcado":"4982997.00","valor_liquidado":"2952177.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2999","nome_projeto":"PAGAMENTOS DE ENCARGOS DECORRENTES DA LEI NRO 12.069 DE 22\/04\/2004","valor_orcado":"120918600.00","valor_liquidado":"60947759.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8983","nome_projeto":"PENS\u00d5ES ESPECIAIS CIVIL - PODER EXECUTIVO","valor_orcado":"21334972.00","valor_liquidado":"7135030.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"8981","nome_projeto":"PENS\u00d5ES ESPECIAIS MILITARES - PODER EXECUTIVO","valor_orcado":"10253044.00","valor_liquidado":"3062617.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2636","nome_projeto":"PLANO B\u00c1SICO DE A\u00c7\u00d5ES DE M\u00daTUA COLABORA\u00c7\u00c3O - CONV\u00caNIO MUNIC\u00cdPIOS","valor_orcado":"112586.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"6536","nome_projeto":"REFOR\u00c7O DE PROVENTOS AOS EMPREGADOS DAS FUNDA\u00c7\u00d5ES - LEI 13.437\/2010","valor_orcado":"33506088.00","valor_liquidado":"11233034.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"9001","nome_projeto":"RESERVA DE CONTING\u00caNCIA","valor_orcado":"74500000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2036","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - EFE","valor_orcado":"210823671.00","valor_liquidado":"11667568.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"2975","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - EFE","valor_orcado":"232461822.00","valor_liquidado":"19348584.00"},{"id_acao":"21604","cod_projeto":"1870","nome_projeto":"TRANSFER\u00caNCIAS FINANCEIRAS PARA EMPRESAS ESTATAIS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"8327","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - DAER","valor_orcado":"133340437.00","valor_liquidado":"28795756.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"4058","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - DAER","valor_orcado":"7412181.00","valor_liquidado":"2784298.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"8326","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - DAER","valor_orcado":"24906459.00","valor_liquidado":"5901809.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"4537","nome_projeto":"RECOLHIMENTO DO PIS\/PASEP","valor_orcado":"1919206.00","valor_liquidado":"1707302.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"4116","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - DAER","valor_orcado":"10000000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21606","cod_projeto":"4522","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - DAER","valor_orcado":"15393029.00","valor_liquidado":"824300.00"},{"id_acao":"21607","cod_projeto":"4542","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - SPH","valor_orcado":"10000.00","valor_liquidado":"1071.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"8329","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - SPH","valor_orcado":"63926163.00","valor_liquidado":"9117124.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"4069","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - SPH","valor_orcado":"2727427.00","valor_liquidado":"763131.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"8328","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - SPH","valor_orcado":"8832893.00","valor_liquidado":"1729856.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"4539","nome_projeto":"RECOLHIMENTO DO PIS\/PASEP","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"21425.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"4118","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - SPH","valor_orcado":"6200000.00","valor_liquidado":"2771464.00"},{"id_acao":"21608","cod_projeto":"4520","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TRT\/TJ\/TRF - SPH","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"344797.00"},{"id_acao":"21609","cod_projeto":"4109","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - IRGA","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"7716.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"8332","nome_projeto":"COMPLEMENTA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA AO RPPS\/RS - IRGA","valor_orcado":"2147657.00","valor_liquidado":"13641.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"4064","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS -  IRGA","valor_orcado":"761401.00","valor_liquidado":"220843.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"8331","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - IRGA","valor_orcado":"185307.00","valor_liquidado":"2610.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"8838","nome_projeto":"ENCARGOS COM INATIVOS DO IRGA - COMPLEMENTAR AO RGPS","valor_orcado":"9000000.00","valor_liquidado":"2404555.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"2773","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - IRGA","valor_orcado":"2736718.00","valor_liquidado":"766729.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"4526","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - IRGA","valor_orcado":"2339525.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21610","cod_projeto":"4527","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - IRGA","valor_orcado":"550000.00","valor_liquidado":"197.00"},{"id_acao":"21611","cod_projeto":"4067","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - AGERGS","valor_orcado":"177666.00","valor_liquidado":"54245.00"},{"id_acao":"21611","cod_projeto":"8334","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - AGERGS","valor_orcado":"1223780.00","valor_liquidado":"344162.00"},{"id_acao":"21611","cod_projeto":"4587","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - AGERGS","valor_orcado":"342739.00","valor_liquidado":"100170.00"},{"id_acao":"21612","cod_projeto":"4577","nome_projeto":"PAGAMENTO DE PEC\u00daLIOS","valor_orcado":"3300600.00","valor_liquidado":"958433.00"},{"id_acao":"21612","cod_projeto":"4700","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS TJ\/TRT\/TRF - IPERGS","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21612","cod_projeto":"4618","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - IPERGS","valor_orcado":"250000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21613","cod_projeto":"4544","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - SUPRG","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"10745.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4396","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - SUPRG","valor_orcado":"636323.00","valor_liquidado":"196296.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"8345","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - SUPRG","valor_orcado":"4978348.00","valor_liquidado":"1780302.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4594","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES, REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7\u00d5ES - SUPRG","valor_orcado":"40000.00","valor_liquidado":"36118.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4593","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - SUPRG","valor_orcado":"9790505.00","valor_liquidado":"3635909.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"8843","nome_projeto":"PAGAMENTO DE INATIVOS - COMPLEMENTAR AO RGPS - SUPRG","valor_orcado":"6500000.00","valor_liquidado":"2098416.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4543","nome_projeto":"RECOLHIMENTO DO PIS\/PASEP","valor_orcado":"1000000.00","valor_liquidado":"214892.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4262","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - SUPRG","valor_orcado":"408750.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21614","cod_projeto":"4447","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - SUPRG","valor_orcado":"440000.00","valor_liquidado":"194346.00"},{"id_acao":"21615","cod_projeto":"4615","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FUNDERGS","valor_orcado":"831029.00","valor_liquidado":"251388.00"},{"id_acao":"21616","cod_projeto":"4669","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FPERGS","valor_orcado":"435856.00","valor_liquidado":"143176.00"},{"id_acao":"21616","cod_projeto":"8402","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - FPERGS","valor_orcado":"32498.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21616","cod_projeto":"4448","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FPERGS","valor_orcado":"14374923.00","valor_liquidado":"4878020.00"},{"id_acao":"21616","cod_projeto":"4622","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FPERGS","valor_orcado":"700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21616","cod_projeto":"4138","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FPERGS","valor_orcado":"900000.00","valor_liquidado":"391456.00"},{"id_acao":"21617","cod_projeto":"4416","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - UERGS","valor_orcado":"155984.00","valor_liquidado":"94912.00"},{"id_acao":"21617","cod_projeto":"4601","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - UERGS","valor_orcado":"8657625.00","valor_liquidado":"2524611.00"},{"id_acao":"21617","cod_projeto":"4620","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - UERGS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"20741.00"},{"id_acao":"21618","cod_projeto":"4632","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FAPERGS","valor_orcado":"521204.00","valor_liquidado":"108158.00"},{"id_acao":"21619","cod_projeto":"4415","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA -CIENTEC","valor_orcado":"130000.00","valor_liquidado":"65429.00"},{"id_acao":"21620","cod_projeto":"4688","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - CIENTEC","valor_orcado":"56210.00","valor_liquidado":"18660.00"},{"id_acao":"21620","cod_projeto":"4629","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES,REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7OES - CIENTEC","valor_orcado":"440000.00","valor_liquidado":"2220.00"},{"id_acao":"21620","cod_projeto":"4628","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - CIENTEC","valor_orcado":"6080458.00","valor_liquidado":"1336767.00"},{"id_acao":"21620","cod_projeto":"4489","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - CIENTEC","valor_orcado":"600000.00","valor_liquidado":"27880.00"},{"id_acao":"21620","cod_projeto":"4528","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - CIENTEC","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"26708.00"},{"id_acao":"21621","cod_projeto":"4705","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FEE","valor_orcado":"45488.00","valor_liquidado":"10613.00"},{"id_acao":"21621","cod_projeto":"4531","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FEE","valor_orcado":"9261785.00","valor_liquidado":"2316550.00"},{"id_acao":"21621","cod_projeto":"4463","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FEE","valor_orcado":"216000.00","valor_liquidado":"116462.00"},{"id_acao":"21621","cod_projeto":"4534","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FEE","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21622","cod_projeto":"8403","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - FDRH","valor_orcado":"59202.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21622","cod_projeto":"4535","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FDRH","valor_orcado":"2846383.00","valor_liquidado":"748706.00"},{"id_acao":"21622","cod_projeto":"4597","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FDRH","valor_orcado":"70000.00","valor_liquidado":"52893.00"},{"id_acao":"21622","cod_projeto":"4488","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF -  FDRH","valor_orcado":"230000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21622","cod_projeto":"4546","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FDRH","valor_orcado":"2078950.00","valor_liquidado":"807869.00"},{"id_acao":"21623","cod_projeto":"4417","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FETLSVC","valor_orcado":"12000.00","valor_liquidado":"4103.00"},{"id_acao":"21624","cod_projeto":"4603","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FETLSVC","valor_orcado":"7103562.00","valor_liquidado":"2423234.00"},{"id_acao":"21624","cod_projeto":"4418","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FETLSVC","valor_orcado":"390000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21625","cod_projeto":"4446","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FOSPA","valor_orcado":"3000.00","valor_liquidado":"1404.00"},{"id_acao":"21626","cod_projeto":"4480","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FOSPA","valor_orcado":"192877.00","valor_liquidado":"81444.00"},{"id_acao":"21626","cod_projeto":"8349","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - FOSPA","valor_orcado":"1845005.00","valor_liquidado":"553131.00"},{"id_acao":"21626","cod_projeto":"4598","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FOSPA","valor_orcado":"209366.00","valor_liquidado":"80582.00"},{"id_acao":"21626","cod_projeto":"4639","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FOSPA","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21626","cod_projeto":"4502","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FOSPA","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21627","cod_projeto":"4420","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FGTAS","valor_orcado":"375342.00","valor_liquidado":"115456.00"},{"id_acao":"21628","cod_projeto":"4614","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FGTAS","valor_orcado":"8062570.00","valor_liquidado":"2497505.00"},{"id_acao":"21628","cod_projeto":"4606","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FGTAS","valor_orcado":"2810000.00","valor_liquidado":"288561.00"},{"id_acao":"21628","cod_projeto":"4474","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FGTAS","valor_orcado":"210000.00","valor_liquidado":"83385.00"},{"id_acao":"21629","cod_projeto":"4708","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FZB","valor_orcado":"56750.00","valor_liquidado":"33294.00"},{"id_acao":"21629","cod_projeto":"4595","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS -  FZB","valor_orcado":"3059339.00","valor_liquidado":"1760672.00"},{"id_acao":"21629","cod_projeto":"4497","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FZB","valor_orcado":"735000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21629","cod_projeto":"4524","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FZB","valor_orcado":"130000.00","valor_liquidado":"100633.00"},{"id_acao":"21631","cod_projeto":"4267","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FIGTF","valor_orcado":"18970.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21631","cod_projeto":"4599","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FIGTF","valor_orcado":"252080.00","valor_liquidado":"27330.00"},{"id_acao":"21632","cod_projeto":"4445","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FCP-RTV","valor_orcado":"72000.00","valor_liquidado":"13355.00"},{"id_acao":"21633","cod_projeto":"8404","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FCP-TV","valor_orcado":"138832.00","valor_liquidado":"41246.00"},{"id_acao":"21633","cod_projeto":"4529","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FCP-RTV","valor_orcado":"4703641.00","valor_liquidado":"1679779.00"},{"id_acao":"21633","cod_projeto":"4554","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FCP-RTV","valor_orcado":"470000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21633","cod_projeto":"4559","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FCP-RTV","valor_orcado":"300000.00","valor_liquidado":"184338.00"},{"id_acao":"21634","cod_projeto":"4530","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FTSP","valor_orcado":"150878.00","valor_liquidado":"47266.00"},{"id_acao":"21634","cod_projeto":"4701","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS TJ\/TRT\/TRF - FTSP","valor_orcado":"27000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21635","cod_projeto":"4687","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FEPAM","valor_orcado":"69356.00","valor_liquidado":"21449.00"},{"id_acao":"21635","cod_projeto":"4596","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FEPAM","valor_orcado":"10315754.00","valor_liquidado":"2490527.00"},{"id_acao":"21635","cod_projeto":"4433","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FEPAM","valor_orcado":"1750000.00","valor_liquidado":"74640.00"},{"id_acao":"21635","cod_projeto":"4626","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FEPAM","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"42682.00"},{"id_acao":"21636","cod_projeto":"4638","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FEPAGRO","valor_orcado":"230710.00","valor_liquidado":"108138.00"},{"id_acao":"21636","cod_projeto":"8421","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL FUNDOPREV CIVIL - FEPAGRO","valor_orcado":"791521.00","valor_liquidado":"141425.00"},{"id_acao":"21636","cod_projeto":"8353","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - FEPAGRO","valor_orcado":"1100000.00","valor_liquidado":"278985.00"},{"id_acao":"21636","cod_projeto":"4642","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FEPAGRO","valor_orcado":"309660.00","valor_liquidado":"32829.00"},{"id_acao":"21636","cod_projeto":"4703","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FEPAGRO","valor_orcado":"10000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21637","cod_projeto":"4612","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA","valor_orcado":"2500.00","valor_liquidado":"687.00"},{"id_acao":"21638","cod_projeto":"4441","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FEPPS","valor_orcado":"96506.00","valor_liquidado":"34372.00"},{"id_acao":"21638","cod_projeto":"8355","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - FEPPS","valor_orcado":"266083.00","valor_liquidado":"54642.00"},{"id_acao":"21638","cod_projeto":"4609","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FEPPS","valor_orcado":"755571.00","valor_liquidado":"188022.00"},{"id_acao":"21638","cod_projeto":"4525","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FEPPS","valor_orcado":"113000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21638","cod_projeto":"4613","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FEPPS","valor_orcado":"100000.00","valor_liquidado":"33948.00"},{"id_acao":"21640","cod_projeto":"5427","nome_projeto":"AMPLIA\u00c7\u00c3O DA CAPACIDADE DE INFRAESTRUTURA DE EMPRESAS ESTATAIS","valor_orcado":"8226000.00","valor_liquidado":"6126435.00"},{"id_acao":"21641","cod_projeto":"4667","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - AGDI","valor_orcado":"66029.00","valor_liquidado":"21328.00"},{"id_acao":"21641","cod_projeto":"8401","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - AGDI","valor_orcado":"260923.00","valor_liquidado":"81364.00"},{"id_acao":"21641","cod_projeto":"4668","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS  AGDI","valor_orcado":"906766.00","valor_liquidado":"266502.00"},{"id_acao":"21642","cod_projeto":"8371","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - IPERGS","valor_orcado":"307000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21642","cod_projeto":"4698","nome_projeto":"RECOLHIMENTO PIS\/PASEP - IPEPREV","valor_orcado":"79432422.00","valor_liquidado":"30962127.00"},{"id_acao":"21642","cod_projeto":"8391","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - RPPS","valor_orcado":"177902846.00","valor_liquidado":"73122639.00"},{"id_acao":"21642","cod_projeto":"4617","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - RPPS","valor_orcado":"98173642.00","valor_liquidado":"31395746.00"},{"id_acao":"21643","cod_projeto":"4652","nome_projeto":"SERVI\u00c7O DA D\u00cdVIDA - FAS\/RS","valor_orcado":"39241189.00","valor_liquidado":"13740714.00"},{"id_acao":"21644","cod_projeto":"4428","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - IPESAUDE","valor_orcado":"360039.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21644","cod_projeto":"4426","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - IPESA\u00daDE","valor_orcado":"4700000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21644","cod_projeto":"4699","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - IPESA\u00daDE","valor_orcado":"57039961.00","valor_liquidado":"18737740.00"},{"id_acao":"21644","cod_projeto":"4575","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FAS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21644","cod_projeto":"4604","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FAS","valor_orcado":"50010.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21645","cod_projeto":"4059","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - DETRAN","valor_orcado":"987445.00","valor_liquidado":"373123.00"},{"id_acao":"21645","cod_projeto":"8420","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O FUNDOPREV - CIVIL -DETRAN","valor_orcado":"347786.00","valor_liquidado":"108877.00"},{"id_acao":"21645","cod_projeto":"8347","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - DETRAN","valor_orcado":"5175310.00","valor_liquidado":"2249628.00"},{"id_acao":"21645","cod_projeto":"4253","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS  - TJ\/TRT\/TRF - DETRAN","valor_orcado":"180500.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21645","cod_projeto":"4637","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - DETRAN","valor_orcado":"150000.00","valor_liquidado":"56658.00"},{"id_acao":"21648","cod_projeto":"4707","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FADERS","valor_orcado":"37786.00","valor_liquidado":"10795.00"},{"id_acao":"21648","cod_projeto":"4608","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FADERS","valor_orcado":"2076617.00","valor_liquidado":"546167.00"},{"id_acao":"21648","cod_projeto":"4623","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - JT\/TRT\/TRF - FADERS","valor_orcado":"30000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21648","cod_projeto":"4411","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FADERS","valor_orcado":"50000.00","valor_liquidado":"4127.00"},{"id_acao":"21649","cod_projeto":"4421","nome_projeto":"PARCELAMENTO DA D\u00cdVIDA CONTRATADA\/CONFESSADA - FASE","valor_orcado":"45000.00","valor_liquidado":"15736.00"},{"id_acao":"21650","cod_projeto":"4640","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL AO FAS\/RS-IPERGS - FASE","valor_orcado":"924426.00","valor_liquidado":"314450.00"},{"id_acao":"21650","cod_projeto":"4581","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - FASE","valor_orcado":"9917703.00","valor_liquidado":"3513387.00"},{"id_acao":"21650","cod_projeto":"4557","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - FASE","valor_orcado":"4245000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21650","cod_projeto":"4476","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - FASE","valor_orcado":"3000000.00","valor_liquidado":"1283571.00"},{"id_acao":"21651","cod_projeto":"8405","nome_projeto":"CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PATRONAL PARA O RPPS\/RS - METROPLAN","valor_orcado":"47716.00","valor_liquidado":"2697.00"},{"id_acao":"21651","cod_projeto":"4600","nome_projeto":"INDENIZA\u00c7\u00d5ES, REEMBOLSOS E RESTITUI\u00c7\u00d5ES - METROPLAN","valor_orcado":"49489.00","valor_liquidado":"2413.00"},{"id_acao":"21651","cod_projeto":"4536","nome_projeto":"OUTRAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PATRONAIS - METROPLAN","valor_orcado":"5306365.00","valor_liquidado":"711975.00"},{"id_acao":"21651","cod_projeto":"4475","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/PRECAT\u00d3RIOS - TJ\/TRT\/TRF - METROPLAN","valor_orcado":"520000.00","valor_liquidado":"136836.00"},{"id_acao":"21651","cod_projeto":"4523","nome_projeto":"SENTEN\u00c7AS JUDICI\u00c1RIAS\/RPVS - TJ\/TRT\/TRF - METROPLAN","valor_orcado":"350000.00","valor_liquidado":"82265.00"},{"id_acao":"21652","cod_projeto":"5738","nome_projeto":"ELABORA\u00c7\u00c3O DO PLANO ESTADUAL DE DESENVOLVIMENTO","valor_orcado":"325346.00","valor_liquidado":"80000.00"},{"id_acao":"21652","cod_projeto":"6545","nome_projeto":"ESTUDOS E INFORMES PARA O PLANEJAMENTO GOVERNAMENTAL","valor_orcado":"382480.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21654","cod_projeto":"5874","nome_projeto":"GEST\u00c3O DE INVESTIMENTOS P\u00daBLICOS","valor_orcado":"680988.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21655","cod_projeto":"1397","nome_projeto":"APOIO A REALIZACAO DO FORUM SOCIAL MUNDIAL","valor_orcado":"304600.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21655","cod_projeto":"6434","nome_projeto":"APOIO AOS CONSELHOS REGIONAIS DE DESENVOLVIMENTO","valor_orcado":"416877.00","valor_liquidado":"163049.00"},{"id_acao":"21655","cod_projeto":"6426","nome_projeto":"ORGANIZA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O POPULAR JUNTO AOS COREDES","valor_orcado":"602155.00","valor_liquidado":"447474.00"},{"id_acao":"21655","cod_projeto":"6605","nome_projeto":"SISTEMA ESTADUAL DE PARTICIPA\u00c7\u00c3O CIDAD\u00c3","valor_orcado":"3722087.00","valor_liquidado":"211297.00"},{"id_acao":"21657","cod_projeto":"2698","nome_projeto":"GERENCIAMENTO DO TUDOF\u00c1CIL","valor_orcado":"1615649.00","valor_liquidado":"538890.00"},{"id_acao":"21658","cod_projeto":"5728","nome_projeto":"INFRAESTRUTURA ESTADUAL DE DADOS ESPACIAIS","valor_orcado":"6300000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21659","cod_projeto":"1937","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE PLANEJAMENTO, OR\u00c7AMENTO E GEST\u00c3O","valor_orcado":"1843190.00","valor_liquidado":"133309.00"},{"id_acao":"21660","cod_projeto":"2161","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - SEPLAG","valor_orcado":"978253.00","valor_liquidado":"75265.00"},{"id_acao":"21661","cod_projeto":"5898","nome_projeto":"POL\u00cdTICA ESTADUAL DE GEST\u00c3O INTEGRADA DE RISCOS DE DESASTRES","valor_orcado":"800000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21666","cod_projeto":"6429","nome_projeto":"MANUTEN\u00c7\u00c3O DO PLENO DO CONSELHO DE DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO E SOCIAL E DE SUAS C\u00c2MARAS TEM\u00c1TICAS","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"1280.00"},{"id_acao":"21667","cod_projeto":"6697","nome_projeto":"ACOMPANHAMENTO DAS POL\u00cdTICAS DE CONCERTA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"44325.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21672","cod_projeto":"4278","nome_projeto":"ESCOLA DE GOVERNO - FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DE SERVIDORES E AGENTES SOCIAIS","valor_orcado":"2952045.00","valor_liquidado":"297754.00"},{"id_acao":"21672","cod_projeto":"4156","nome_projeto":"ESTRUTURA\u00c7\u00c3O DO  PROJETO - ESCOLA  DE GOVERNO","valor_orcado":"1125855.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21672","cod_projeto":"4704","nome_projeto":"PUBLICIDADE DA ESCOLA DE GOVERNO","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21673","cod_projeto":"3120","nome_projeto":"MODERNIZA\u00c7\u00c3O DA ESTRUTURA DA FUNDA\u00c7\u00c3O","valor_orcado":"264000.00","valor_liquidado":"1410.00"},{"id_acao":"21674","cod_projeto":"3298","nome_projeto":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DE GESTORES P\u00daBLICOS PARA COPA DO MUNDO 2014 - ESCOLA DA COPA","valor_orcado":"265950.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21675","cod_projeto":"4412","nome_projeto":"PROMO\u00c7\u00c3O DE FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA  EAD","valor_orcado":"88650.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21676","cod_projeto":"4356","nome_projeto":"APOIO ADMINISTRATIVO E QUALIFICA\u00c7\u00c3O DA INFRA-ESTRUTURA - FDRH","valor_orcado":"2387852.00","valor_liquidado":"1020576.00"},{"id_acao":"21676","cod_projeto":"4675","nome_projeto":"PUBLICIDADE INSTITUCIONAL - FDRH","valor_orcado":"70000.00","valor_liquidado":"0.00"},{"id_acao":"21677","cod_projeto":"4125","nome_projeto":"ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DE CONCURSOS P\u00daBLICOS","valor_orcado":"4465000.00","valor_liquidado":"559841.00"},{"id_acao":"21678","cod_projeto":"4036","nome_projeto":"UNIVERSALIZAR O ACESSO AO EST\u00c1GIO","valor_orcado":"645000.00","valor_liquidado":"120469.00"}],"acao":[{"id_acao":"20923","id_programa":"3021","nro_acao":"2401","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - AGDI","id_orgao":"278","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20802","id_programa":"3021","nro_acao":"1822","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - AGERGS","id_orgao":"200","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20965","id_programa":"3021","nro_acao":"2185","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BAC","id_orgao":"245","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20898","id_programa":"3021","nro_acao":"1804","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BADESUL","id_orgao":"282","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20968","id_programa":"3021","nro_acao":"2189","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BAGERGS","id_orgao":"229","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20891","id_programa":"3021","nro_acao":"2219","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BANRISUL","id_orgao":"226","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20973","id_programa":"3021","nro_acao":"2181","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BCV","id_orgao":"283","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"21008","id_programa":"3021","nro_acao":"2611","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - BERGS SERV","id_orgao":"242","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20892","id_programa":"3021","nro_acao":"2359","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CC","id_orgao":"289","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20977","id_programa":"3021","nro_acao":"2578","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CEASA","id_orgao":"228","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20840","id_programa":"3021","nro_acao":"1811","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CEED","id_orgao":"252","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20808","id_programa":"3021","nro_acao":"1894","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CEEE-D","id_orgao":"285","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20810","id_programa":"3021","nro_acao":"1897","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CEEE-GT","id_orgao":"284","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"21001","id_programa":"3021","nro_acao":"2141","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CESA","id_orgao":"234","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20875","id_programa":"3021","nro_acao":"2495","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CIENTEC","id_orgao":"210","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20954","id_programa":"3021","nro_acao":"2431","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CM","id_orgao":"290","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20829","id_programa":"3021","nro_acao":"2271","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CORAG","id_orgao":"238","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20959","id_programa":"3021","nro_acao":"2414","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CORSAN","id_orgao":"237","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20976","id_programa":"3021","nro_acao":"1906","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - CRM","id_orgao":"232","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20853","id_programa":"3021","nro_acao":"1993","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - DAER","id_orgao":"197","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20818","id_programa":"3021","nro_acao":"2525","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - DETRAN","id_orgao":"281","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"21685","id_programa":"3021","nro_acao":"2654","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - EGR","id_orgao":"300","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20865","id_programa":"3021","nro_acao":"2485","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FADERS","id_orgao":"297","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20872","id_programa":"3021","nro_acao":"2498","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FAPERGS","id_orgao":"209","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20983","id_programa":"3021","nro_acao":"2584","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FCP-RTV","id_orgao":"221","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20962","id_programa":"3021","nro_acao":"2159","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FEE","id_orgao":"211","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20850","id_programa":"3021","nro_acao":"2152","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FEPAGRO","id_orgao":"224","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20947","id_programa":"3021","nro_acao":"2333","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FEPAM","id_orgao":"223","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20933","id_programa":"3021","nro_acao":"1966","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20941","id_programa":"3021","nro_acao":"2313","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FETLSVC","id_orgao":"214","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20843","id_programa":"3021","nro_acao":"2173","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FGTAS","id_orgao":"217","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20844","id_programa":"3021","nro_acao":"2308","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FIGTF","id_orgao":"219","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20980","id_programa":"3021","nro_acao":"2070","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FTSP","id_orgao":"222","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20995","id_programa":"3021","nro_acao":"2600","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FUNDERGS","id_orgao":"206","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20950","id_programa":"3021","nro_acao":"1847","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20823","id_programa":"3021","nro_acao":"1837","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - GVG","id_orgao":"291","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20828","id_programa":"3021","nro_acao":"2289","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - IPEPREVI","id_orgao":"279","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20834","id_programa":"3021","nro_acao":"2293","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - IPERGS","id_orgao":"201","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20833","id_programa":"3021","nro_acao":"2292","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - IPESAUDE","id_orgao":"280","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20888","id_programa":"3021","nro_acao":"2147","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - IRGA","id_orgao":"199","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20904","id_programa":"3021","nro_acao":"2343","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - METROPLAN","id_orgao":"299","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20895","id_programa":"3021","nro_acao":"2228","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - PROCERGS","id_orgao":"239","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20988","id_programa":"3021","nro_acao":"2539","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SARH","id_orgao":"191","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20867","id_programa":"3021","nro_acao":"2486","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SCIT","id_orgao":"272","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20926","id_programa":"3021","nro_acao":"2390","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SDPI","id_orgao":"273","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20878","id_programa":"3021","nro_acao":"2576","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SDR","id_orgao":"276","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20940","id_programa":"3021","nro_acao":"2467","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SE","id_orgao":"186","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20887","id_programa":"3021","nro_acao":"2146","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEAPA","id_orgao":"182","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"21006","id_programa":"3021","nro_acao":"2542","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SECDES","id_orgao":"295","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20826","id_programa":"3021","nro_acao":"2337","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SECOM","id_orgao":"292","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20858","id_programa":"3021","nro_acao":"2517","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEDAC","id_orgao":"178","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20901","id_programa":"3021","nro_acao":"2224","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEFAZ","id_orgao":"181","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20914","id_programa":"3021","nro_acao":"2411","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEHABS","id_orgao":"277","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20911","id_programa":"3021","nro_acao":"1889","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEINFRA","id_orgao":"257","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20997","id_programa":"3021","nro_acao":"2608","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEL","id_orgao":"275","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20944","id_programa":"3021","nro_acao":"2330","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEMA","id_orgao":"173","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20956","id_programa":"3021","nro_acao":"2283","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SEPLAG","id_orgao":"267","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20879","id_programa":"3021","nro_acao":"1909","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SES","id_orgao":"187","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20920","id_programa":"3021","nro_acao":"2225","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SESAMPE","id_orgao":"268","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20929","id_programa":"3021","nro_acao":"2526","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SETUR","id_orgao":"271","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20916","id_programa":"3021","nro_acao":"2382","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SGG","id_orgao":"293","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20884","id_programa":"3021","nro_acao":"2379","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SJDH","id_orgao":"274","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20919","id_programa":"3021","nro_acao":"2340","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SOP","id_orgao":"270","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20839","id_programa":"3021","nro_acao":"2020","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SPH","id_orgao":"198","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20861","id_programa":"3021","nro_acao":"2033","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SPM","id_orgao":"266","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20805","id_programa":"3021","nro_acao":"2084","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20819","id_programa":"3021","nro_acao":"2586","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - STDS","id_orgao":"269","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20908","id_programa":"3021","nro_acao":"1892","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SULG\u00c1S","id_orgao":"230","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20934","id_programa":"3021","nro_acao":"1990","titulo_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura - SUPRG","id_orgao":"202","desc_acao":"Apoio administrativo e qualifica\u00e7\u00e3o da infra-estrutura"},{"id_acao":"20925","id_programa":"3021","nro_acao":"2403","titulo_acao":"Publicidade Institucional - AGDI","id_orgao":"278","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20801","id_programa":"3021","nro_acao":"1821","titulo_acao":"Publicidade Institucional - AGERGS","id_orgao":"200","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20964","id_programa":"3021","nro_acao":"2184","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BAC","id_orgao":"245","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20936","id_programa":"3021","nro_acao":"1806","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BADESUL","id_orgao":"282","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20967","id_programa":"3021","nro_acao":"2188","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BAGERGS","id_orgao":"229","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20894","id_programa":"3021","nro_acao":"2221","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BANRISUL","id_orgao":"226","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20972","id_programa":"3021","nro_acao":"2180","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BCV","id_orgao":"283","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20970","id_programa":"3021","nro_acao":"2176","titulo_acao":"Publicidade Institucional - BERGS SERV","id_orgao":"242","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20985","id_programa":"3021","nro_acao":"2580","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CEASA","id_orgao":"228","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20812","id_programa":"3021","nro_acao":"1895","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CEEE-D","id_orgao":"285","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20813","id_programa":"3021","nro_acao":"1898","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CEEE-GT","id_orgao":"284","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"21002","id_programa":"3021","nro_acao":"2142","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CESA","id_orgao":"234","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20873","id_programa":"3021","nro_acao":"2493","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CIENTEC","id_orgao":"210","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20830","id_programa":"3021","nro_acao":"2272","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CORAG","id_orgao":"238","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20958","id_programa":"3021","nro_acao":"2413","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CORSAN","id_orgao":"237","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20975","id_programa":"3021","nro_acao":"1905","titulo_acao":"Publicidade Institucional - CRM","id_orgao":"232","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20852","id_programa":"3021","nro_acao":"1992","titulo_acao":"Publicidade Institucional - DAER","id_orgao":"197","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20817","id_programa":"3021","nro_acao":"2524","titulo_acao":"Publicidade Institucional - DETRAN","id_orgao":"281","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"21684","id_programa":"3021","nro_acao":"2653","titulo_acao":"Publicidade Institucional - EGR","id_orgao":"300","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20864","id_programa":"3021","nro_acao":"2484","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FADERS","id_orgao":"297","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20871","id_programa":"3021","nro_acao":"2497","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FAPERGS","id_orgao":"209","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20982","id_programa":"3021","nro_acao":"2583","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FCP-RTV","id_orgao":"221","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20961","id_programa":"3021","nro_acao":"2158","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FEE","id_orgao":"211","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20849","id_programa":"3021","nro_acao":"2151","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FEPAGRO","id_orgao":"224","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20948","id_programa":"3021","nro_acao":"2334","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FEPAM","id_orgao":"223","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20905","id_programa":"3021","nro_acao":"1964","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20943","id_programa":"3021","nro_acao":"2315","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FETLSVC","id_orgao":"214","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20842","id_programa":"3021","nro_acao":"2172","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FGTAS","id_orgao":"217","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20846","id_programa":"3021","nro_acao":"2310","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FIGTF","id_orgao":"219","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20979","id_programa":"3021","nro_acao":"2069","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FTSP","id_orgao":"222","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20994","id_programa":"3021","nro_acao":"2599","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FUNDERGS","id_orgao":"206","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20951","id_programa":"3021","nro_acao":"1848","titulo_acao":"Publicidade Institucional - FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20915","id_programa":"3021","nro_acao":"1838","titulo_acao":"Publicidade Institucional - GVG","id_orgao":"291","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20827","id_programa":"3021","nro_acao":"2288","titulo_acao":"Publicidade Institucional - IPEPREVI","id_orgao":"279","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20832","id_programa":"3021","nro_acao":"2291","titulo_acao":"Publicidade Institucional - IPESAUDE","id_orgao":"280","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20890","id_programa":"3021","nro_acao":"2149","titulo_acao":"Publicidade Institucional - IRGA","id_orgao":"199","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20903","id_programa":"3021","nro_acao":"2342","titulo_acao":"Publicidade Institucional - METROPLAN","id_orgao":"299","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20897","id_programa":"3021","nro_acao":"2230","titulo_acao":"Publicidade Institucional - PROCERGS","id_orgao":"239","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20987","id_programa":"3021","nro_acao":"2538","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SARH","id_orgao":"191","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20868","id_programa":"3021","nro_acao":"2487","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SCIT","id_orgao":"272","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20927","id_programa":"3021","nro_acao":"2391","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SDPI","id_orgao":"273","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20877","id_programa":"3021","nro_acao":"2575","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SDR","id_orgao":"276","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20939","id_programa":"3021","nro_acao":"2466","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SE","id_orgao":"186","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20886","id_programa":"3021","nro_acao":"2145","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEAPA","id_orgao":"182","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"21005","id_programa":"3021","nro_acao":"2541","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SECDES","id_orgao":"295","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20857","id_programa":"3021","nro_acao":"2516","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEDAC","id_orgao":"178","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20900","id_programa":"3021","nro_acao":"2223","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEFAZ","id_orgao":"181","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20913","id_programa":"3021","nro_acao":"2410","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEHABS","id_orgao":"277","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20910","id_programa":"3021","nro_acao":"1888","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEINFRA","id_orgao":"257","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20996","id_programa":"3021","nro_acao":"2607","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEL","id_orgao":"275","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20946","id_programa":"3021","nro_acao":"2332","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SEMA","id_orgao":"173","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20880","id_programa":"3021","nro_acao":"1910","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SES","id_orgao":"187","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20921","id_programa":"3021","nro_acao":"2226","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SESAMPE","id_orgao":"268","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20930","id_programa":"3021","nro_acao":"2527","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SETUR","id_orgao":"271","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20883","id_programa":"3021","nro_acao":"2378","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SJDH","id_orgao":"274","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20918","id_programa":"3021","nro_acao":"2339","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SOP","id_orgao":"270","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20838","id_programa":"3021","nro_acao":"2019","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SPH","id_orgao":"198","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20862","id_programa":"3021","nro_acao":"2034","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SPM","id_orgao":"266","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20804","id_programa":"3021","nro_acao":"2083","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20821","id_programa":"3021","nro_acao":"2588","titulo_acao":"Publicidade Institucional - STDS","id_orgao":"269","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20907","id_programa":"3021","nro_acao":"1891","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SULG\u00c1S","id_orgao":"230","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20836","id_programa":"3021","nro_acao":"1989","titulo_acao":"Publicidade Institucional - SUPRG","id_orgao":"202","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20855","id_programa":"3021","nro_acao":"2011","titulo_acao":"Publicidade Institucional - TCE","id_orgao":"9","desc_acao":"Publicidade Institucional"},{"id_acao":"20924","id_programa":"3021","nro_acao":"2402","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - AGDI","id_orgao":"278","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20800","id_programa":"3021","nro_acao":"1820","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - AGERGS","id_orgao":"200","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20847","id_programa":"3021","nro_acao":"2284","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - AL","id_orgao":"8","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20963","id_programa":"3021","nro_acao":"2183","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BAC","id_orgao":"245","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20935","id_programa":"3021","nro_acao":"1805","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BADESUL","id_orgao":"282","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20966","id_programa":"3021","nro_acao":"2187","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BAGERGS","id_orgao":"229","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20893","id_programa":"3021","nro_acao":"2220","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BANRISUL","id_orgao":"226","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20971","id_programa":"3021","nro_acao":"2179","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BCV","id_orgao":"283","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20969","id_programa":"3021","nro_acao":"2175","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - BERGS SERV","id_orgao":"242","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20992","id_programa":"3021","nro_acao":"2360","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CC","id_orgao":"289","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20984","id_programa":"3021","nro_acao":"2579","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CEASA","id_orgao":"228","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20807","id_programa":"3021","nro_acao":"1893","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CEEE-D","id_orgao":"285","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20809","id_programa":"3021","nro_acao":"1896","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CEEE-GT","id_orgao":"284","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21003","id_programa":"3021","nro_acao":"2143","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CESA","id_orgao":"234","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20874","id_programa":"3021","nro_acao":"2494","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CIENTEC","id_orgao":"210","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20953","id_programa":"3021","nro_acao":"2430","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CM","id_orgao":"290","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21007","id_programa":"3021","nro_acao":"2612","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CORAG","id_orgao":"238","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20957","id_programa":"3021","nro_acao":"2412","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CORSAN","id_orgao":"237","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20974","id_programa":"3021","nro_acao":"1904","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - CRM","id_orgao":"232","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20851","id_programa":"3021","nro_acao":"1991","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - DAER","id_orgao":"197","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20815","id_programa":"3021","nro_acao":"2194","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - DEFPUB","id_orgao":"193","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20816","id_programa":"3021","nro_acao":"2523","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - DETRAN","id_orgao":"281","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21683","id_programa":"3021","nro_acao":"2652","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - EGR","id_orgao":"300","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20863","id_programa":"3021","nro_acao":"2483","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FADERS","id_orgao":"297","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20870","id_programa":"3021","nro_acao":"2496","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FAPERGS","id_orgao":"209","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20990","id_programa":"3021","nro_acao":"2581","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20981","id_programa":"3021","nro_acao":"2582","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FCP-RTV","id_orgao":"221","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20999","id_programa":"3021","nro_acao":"2295","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FDRH","id_orgao":"212","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20937","id_programa":"3021","nro_acao":"2157","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FEE","id_orgao":"211","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20848","id_programa":"3021","nro_acao":"2150","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FEPAGRO","id_orgao":"224","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20949","id_programa":"3021","nro_acao":"2335","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FEPAM","id_orgao":"223","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20932","id_programa":"3021","nro_acao":"1965","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20942","id_programa":"3021","nro_acao":"2314","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FETLSVC","id_orgao":"214","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20841","id_programa":"3021","nro_acao":"2171","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FGTAS","id_orgao":"217","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20845","id_programa":"3021","nro_acao":"2309","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FIGTF","id_orgao":"219","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20960","id_programa":"3021","nro_acao":"2444","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FOSPA","id_orgao":"215","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20989","id_programa":"3021","nro_acao":"2585","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20978","id_programa":"3021","nro_acao":"2068","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FTSP","id_orgao":"222","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20993","id_programa":"3021","nro_acao":"2598","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FUNDERGS","id_orgao":"206","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20952","id_programa":"3021","nro_acao":"1849","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20811","id_programa":"3021","nro_acao":"1823","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - GPRF","id_orgao":"296","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20822","id_programa":"3021","nro_acao":"1836","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - GVG","id_orgao":"291","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20824","id_programa":"3021","nro_acao":"2287","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - IPEPREVI","id_orgao":"279","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20831","id_programa":"3021","nro_acao":"2290","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - IPESAUDE","id_orgao":"280","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20889","id_programa":"3021","nro_acao":"2148","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - IRGA","id_orgao":"199","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20902","id_programa":"3021","nro_acao":"2341","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - METROPLAN","id_orgao":"299","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20814","id_programa":"3021","nro_acao":"2198","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - MP","id_orgao":"176","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20806","id_programa":"3021","nro_acao":"1870","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - PGE","id_orgao":"177","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20896","id_programa":"3021","nro_acao":"2229","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - PROCERGS","id_orgao":"239","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20986","id_programa":"3021","nro_acao":"2537","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SARH","id_orgao":"191","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20869","id_programa":"3021","nro_acao":"2488","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SCIT","id_orgao":"272","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20928","id_programa":"3021","nro_acao":"2392","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SDPI","id_orgao":"273","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20876","id_programa":"3021","nro_acao":"2574","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SDR","id_orgao":"276","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20938","id_programa":"3021","nro_acao":"2465","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SE","id_orgao":"186","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20885","id_programa":"3021","nro_acao":"2144","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEAPA","id_orgao":"182","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21004","id_programa":"3021","nro_acao":"2540","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SECDES","id_orgao":"295","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20825","id_programa":"3021","nro_acao":"2336","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SECOM","id_orgao":"292","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20856","id_programa":"3021","nro_acao":"2515","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEDAC","id_orgao":"178","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20899","id_programa":"3021","nro_acao":"2222","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEFAZ","id_orgao":"181","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20912","id_programa":"3021","nro_acao":"2409","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEHABS","id_orgao":"277","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20909","id_programa":"3021","nro_acao":"1887","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEINFRA","id_orgao":"257","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20998","id_programa":"3021","nro_acao":"2609","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEL","id_orgao":"275","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20945","id_programa":"3021","nro_acao":"2331","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEMA","id_orgao":"173","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20955","id_programa":"3021","nro_acao":"2282","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SEPLAG","id_orgao":"267","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20881","id_programa":"3021","nro_acao":"1911","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SES","id_orgao":"187","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20922","id_programa":"3021","nro_acao":"2227","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SESAMPE","id_orgao":"268","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20931","id_programa":"3021","nro_acao":"2528","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SETUR","id_orgao":"271","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20991","id_programa":"3021","nro_acao":"2383","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SGG","id_orgao":"293","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20882","id_programa":"3021","nro_acao":"2377","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SJDH","id_orgao":"274","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20917","id_programa":"3021","nro_acao":"2338","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SOP","id_orgao":"270","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20837","id_programa":"3021","nro_acao":"2018","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SPH","id_orgao":"198","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20860","id_programa":"3021","nro_acao":"2032","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SPM","id_orgao":"266","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20803","id_programa":"3021","nro_acao":"2082","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20820","id_programa":"3021","nro_acao":"2587","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - STDS","id_orgao":"269","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20906","id_programa":"3021","nro_acao":"1890","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SULG\u00c1S","id_orgao":"230","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20835","id_programa":"3021","nro_acao":"1988","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - SUPRG","id_orgao":"202","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20854","id_programa":"3021","nro_acao":"2010","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - TCE","id_orgao":"9","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20859","id_programa":"3021","nro_acao":"2265","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - TJ","id_orgao":"172","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"20866","id_programa":"3021","nro_acao":"2238","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - TJM","id_orgao":"174","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21000","id_programa":"3021","nro_acao":"2543","titulo_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo - UERGS","id_orgao":"208","desc_acao":"Remunera\u00e7\u00e3o do pessoal ativo"},{"id_acao":"21012","id_programa":"3022","nro_acao":"2074","titulo_acao":"Administra\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de sa\u00fade da SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Implementar e desenvolver a\u00e7\u00f5es que possibilitem a qualifica\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 sa\u00fade dos servidores da SSP e seus familiares, tanto por meio da administra\u00e7\u00e3o e instrumentaliza\u00e7\u00e3o das estruturas org\u00e2nicas, como de pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o do bem-estar f\u00edsico e mental de seus servidores."},{"id_acao":"21014","id_programa":"3022","nro_acao":"2076","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Coordenar, apoiar e promover a integra\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da  formula\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e das medidas de apoio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da atividade policial e pericial no Estado."},{"id_acao":"21013","id_programa":"3022","nro_acao":"2075","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da SSP","id_orgao":"179","desc_acao":"Formar e qualificar os servidores da Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica, mediante a realiza\u00e7\u00e3o de cursos, palestras e semin\u00e1rios, entre outros."},{"id_acao":"21015","id_programa":"3022","nro_acao":"2077","titulo_acao":"Preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, realiza\u00e7\u00e3o de buscas e salvamentos e de atividades de Defesa Civil","id_orgao":"179","desc_acao":"O Corpo de Bombeiros da Brigada Militar \u00e9 respons\u00e1vel pelas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate a sinistros em todo o Estado, realizando tamb\u00e9m atividades de busca e salvamento e de defesa civil. Visa-se, com esta a\u00e7\u00e3o, manter as atividades que j\u00e1 s\u00e3o realizadas pelo Corpo de Bombeiros, e implant\u00e1-las atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de investimentos espec\u00edficos que possibilitem a constante melhoria dos servi\u00e7os prestados \u00e0 comunidade."},{"id_acao":"21011","id_programa":"3022","nro_acao":"2073","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o qualificada ao crime","id_orgao":"179","desc_acao":"Realizar as atividades atinentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o vigente, em especial: (a) na realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal qualificada, e (b) na execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de reestrutura\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho, tendente ao aperfei\u00e7oamento de sistemas e gerenciamento da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, com base em indicadores e na utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Intelig\u00eancia Policial."},{"id_acao":"21010","id_programa":"3022","nro_acao":"2072","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Ostensiva e preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica","id_orgao":"179","desc_acao":"Prevenir e reprimir a criminalidade com agilidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia, mediante o controle gerencial de indicadores, a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais de pol\u00edcia ostensiva, potencializados pela recomposi\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de infra-estrutura necess\u00e1rios ao implemento das atividades, e a estrutura\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de intelig\u00eancia e estrat\u00e9gia."},{"id_acao":"21009","id_programa":"3022","nro_acao":"2071","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias criminais e de servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o","id_orgao":"179","desc_acao":"Operacionalizar as rotinas pertinentes \u00e0s per\u00edcias criminais, m\u00e9dico-legais, laboratoriais e servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o civil e criminal, visando \u00e0 coleta e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da prova t\u00e9cnica processual, e \u00e0 confiabilidade dos processos de identifica\u00e7\u00e3o e de emiss\u00e3o da c\u00e9dula de identidade civil, bem como implementar projetos destinados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias."},{"id_acao":"21019","id_programa":"3023","nro_acao":"1819","titulo_acao":"Execu\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios para regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de compet\u00eancia da Uni\u00e3o e dos munic\u00edpios","id_orgao":"200","desc_acao":"Executar, no \u00e2mbito do Estado do Rio Grande do Sul, conv\u00eanio com a ANEEL para a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os delegados de energia el\u00e9trica de compet\u00eancia da Uni\u00e3o; executar conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio das Cidades para apoio \u00e0s atividades de regula\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de saneamento b\u00e1sico."},{"id_acao":"21016","id_programa":"3023","nro_acao":"1816","titulo_acao":"Fomento \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social","id_orgao":"200","desc_acao":"Assegurar a plena transpar\u00eancia das a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es da AGERGS, atrav\u00e9s de diversos mecanismos: publica\u00e7\u00e3o anual de relat\u00f3rio, que deve incluir a avalia\u00e7\u00e3o dos indicadores de qualidade, o resultado de pesquisa de opini\u00e3o p\u00fablica sobre a sua presta\u00e7\u00e3o e o demonstrativo de origem e aplica\u00e7\u00e3o de seus recursos, divulgados atrav\u00e9s de audi\u00eancia p\u00fablica, cujo teor e resultados ser\u00e3o tamb\u00e9m publicados e remetidos \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa; disponibiliza\u00e7\u00e3o de sistema de Ouvidoria P\u00fablica, bem como manuten\u00e7\u00e3o de cadastro de usu\u00e1rios volunt\u00e1rios, que podem opinar, sugerir e reclamar quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos delegados; realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias e Consultas p\u00fablicas, bem como incentivo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de conselhos de consumidores, contribuindo tamb\u00e9m para a participa\u00e7\u00e3o social no processo regulat\u00f3rio."},{"id_acao":"21017","id_programa":"3023","nro_acao":"1817","titulo_acao":"Monitoramento da modicidade tarif\u00e1ria, equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro e justa remunera\u00e7\u00e3o","id_orgao":"200","desc_acao":"A Lei Estadual n\u00ba 10.931\/97, que criou a AGERGS, ao definir dentre os objetivos da Ag\u00eancia o de assegurar a modicidade tarif\u00e1ria, contida no conceito de servi\u00e7os p\u00fablicos adequados, e o de zelar pelo equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro dos servi\u00e7os p\u00fablicos, estabeleceu os fundamentos da a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria em seus aspectos econ\u00f4mico e financeiro. A a\u00e7\u00e3o deve ser alcan\u00e7ada mediante estrat\u00e9gias que contemplem o estudo, desenvolvimento e aprimoramento da estrutura de custos dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados, estabelecimento de padr\u00f5es de refer\u00eancia, incentivo \u00e0 excel\u00eancia da gest\u00e3o e investimentos dos concession\u00e1rios, por meio de ferramentas regulat\u00f3rias, desenvolvimento de padr\u00f5es cont\u00e1beis e rotinas de informa\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o da assimetria de informa\u00e7\u00f5es entre delegat\u00e1rios, usu\u00e1rios e poder p\u00fablico, incluindo a implanta\u00e7\u00e3o gradativa de banco de dados com informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras."},{"id_acao":"21018","id_programa":"3023","nro_acao":"1818","titulo_acao":"Monitoramento e fiscaliza\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos delegados","id_orgao":"200","desc_acao":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.931\/97, toda concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos pressup\u00f5e a sua presta\u00e7\u00e3o, assegurando o pleno atendimento das necessidades dos usu\u00e1rios, de acordo com o conceito de servi\u00e7o adequado, ou seja, aquele que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade das tarifas. A regula\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os com a elabora\u00e7\u00e3o e acompanhamento de indicadores e realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica constitui-se, portanto, num dos pilares da a\u00e7\u00e3o do Estado para o cumprimento do que determina a lei a fim de garantir a promo\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei n\u00b0 11.075\/98. A a\u00e7\u00e3o inclui a implanta\u00e7\u00e3o gradativa de banco de dados com informa\u00e7\u00f5es de padr\u00f5es de qualidade dos setores sob regula\u00e7\u00e3o da AGERGS."},{"id_acao":"21020","id_programa":"3024","nro_acao":"1871","titulo_acao":"Dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o","id_orgao":"211","desc_acao":"Prestar servi\u00e7os e disponibilizar s\u00e9ries hist\u00f3ricas e atualizadas de informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas de indicadores econ\u00f4micos, demogr\u00e1ficos e sociais do RS  \u00e0 popula\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21023","id_programa":"3024","nro_acao":"1874","titulo_acao":"Estudo das aglomera\u00e7\u00f5es urbanas industriais e agroindustriais das principais cadeias produtivas do RS","id_orgao":"211","desc_acao":"Realizar estudos sobre as aglomera\u00e7\u00f5es urbanas industriais e agroindustriais das principais cadeias produtivas do Rio Grande do Sul."},{"id_acao":"21021","id_programa":"3024","nro_acao":"1872","titulo_acao":"Pesquisa de Emprego e Desemprego na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre","id_orgao":"211","desc_acao":"Coletar dados e elaborar estat\u00edsticas e an\u00e1lises dos movimentos do mercado de trabalho na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre."},{"id_acao":"21022","id_programa":"3024","nro_acao":"1873","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o dos recursos humanos","id_orgao":"211","desc_acao":"Propiciar treinamento e qualifica\u00e7\u00e3o aos servidores da FEE."},{"id_acao":"21026","id_programa":"3025","nro_acao":"1957","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Democratiza\u00e7\u00e3o das Comunica\u00e7\u00f5es","id_orgao":"292","desc_acao":"Formular, coordenar e executar as a\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o, ensino e fomento no campo da comunica\u00e7\u00e3o no Estado. Desenvolver pol\u00edticas de comunica\u00e7\u00e3o para incentivar a produ\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o de uma comunica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e cidad\u00e3. "},{"id_acao":"21024","id_programa":"3025","nro_acao":"1955","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o do Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o Social ","id_orgao":"292","desc_acao":"Realizar cobertura jornal\u00edstica da agenda di\u00e1ria do Governador e divulgar as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s principais a\u00e7\u00f5es do Governo a jornais, emissoras de r\u00e1dios e televis\u00f5es, por meio de releases da ag\u00eancia de not\u00edcias virtual. Prestar assessoria a jornalistas na busca de informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. Realizar acompanhamento dos espa\u00e7os destinados ao Governo do Estado na m\u00eddia. "},{"id_acao":"21025","id_programa":"3025","nro_acao":"1956","titulo_acao":"Gest\u00e3o da Publicidade Institucional do Estado","id_orgao":"292","desc_acao":"Criar, aprovar e acompanhar as campanhas e a\u00e7\u00f5es de publicidade e propaganda dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, Empresas de Economia Mista e Empresas P\u00fablicas do Governo. Gest\u00e3o da pol\u00edtica de patroc\u00ednio das Autarquias, Empresas de Economia Mista e Empresas P\u00fablicas do Governo. Realizar pesquisas de mercado e opini\u00e3o e gerenciar os investimentos em m\u00eddia e n\u00e3o-m\u00eddia do Governo do Estado."},{"id_acao":"21027","id_programa":"3025","nro_acao":"1958","titulo_acao":"Parceria para Fomento da Comunica\u00e7\u00e3o","id_orgao":"292","desc_acao":"Estabelecer parceria por meio de protocolo de inten\u00e7\u00f5es, termo de coopera\u00e7\u00e3o, conv\u00eanio ou contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, funda\u00e7\u00f5es ou autarquias do Governo Federal, Prefeituras do Estado do RS e\/ou Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil que trabalham no fomento da comunica\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21028","id_programa":"3025","nro_acao":"1959","titulo_acao":"Planejamento de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Gabinete do Governador e da Administra\u00e7\u00e3o Estadual","id_orgao":"292","desc_acao":"Planejar, coordenar, supervisionar e implantar projetos de comunica\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0s iniciativas do Gabinete do Governador e dos demais \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Estadual, sejam eles voltados tanto aos p\u00fablicos internos como externos, promovendo rela\u00e7\u00f5es institucionais, atrav\u00e9s de reuni\u00f5es, cursos, semin\u00e1rios, pr\u00eamios e campanhas, bem como realiza\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais de comunica\u00e7\u00e3o da SECOM e demais \u00f3rg\u00e3os do Governo."},{"id_acao":"21030","id_programa":"3025","nro_acao":"1961","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o F\u00edsica da SECOM","id_orgao":"292","desc_acao":"Adaptar a SECOM \u00e0s novas atribui\u00e7\u00f5es da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de automa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software, bem como aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos; contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal e reestrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica."},{"id_acao":"21029","id_programa":"3025","nro_acao":"1960","titulo_acao":"Semin\u00e1rio Anual de Secret\u00e1rios de Comunica\u00e7\u00e3o Social e Inclus\u00e3o Digital","id_orgao":"292","desc_acao":"Realizar semin\u00e1rios para debater temas afins \u00e0 formula\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o governamental com a participa\u00e7\u00e3o dos secret\u00e1rios estaduais de comunica\u00e7\u00e3o e suas diretorias. A troca de experi\u00eancias impacta sobre a forma como os gestores da pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o governamental percebem suas realidades e necessidades. Contribui, ainda, para a troca de informa\u00e7\u00f5es sobre alternativas que poder\u00e3o ser adaptadas \u00e0 realidade e cultura de cada Estado, considerando n\u00e3o apenas quest\u00f5es de estrat\u00e9gia como de tecnologia, infraestrutura, procedimentos, bem como relacionamento com prestadores de servi\u00e7o na \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21032","id_programa":"3026","nro_acao":"2064","titulo_acao":"Administra\u00e7\u00e3o Prisional","id_orgao":"179","desc_acao":"Prover os meios necess\u00e1rios para manuten\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, adequa\u00e7\u00e3o e funcionamento do Sistema Prisional."},{"id_acao":"21034","id_programa":"3026","nro_acao":"2066","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da SUSEPE","id_orgao":"179","desc_acao":"Formar e qualificar os Servidores Penitenci\u00e1rios mediante realiza\u00e7\u00e3o de cursos, palestras, semin\u00e1rios, entre outros."},{"id_acao":"21031","id_programa":"3026","nro_acao":"2063","titulo_acao":"Gera\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de vagas no Sistema Prisional","id_orgao":"179","desc_acao":"Desenvolver e executar projetos adequados para gera\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de vagas nas diferentes situa\u00e7\u00f5es de recolhimento no Sistema Prisional."},{"id_acao":"21033","id_programa":"3026","nro_acao":"2065","titulo_acao":"Inclus\u00e3o social com cidadania","id_orgao":"179","desc_acao":"Fornecer os meios para proporcionar a inclus\u00e3o social com cidadania e assist\u00eancia ao preso, egressos e familiares."},{"id_acao":"21038","id_programa":"3027","nro_acao":"2081","titulo_acao":"Apoio e incentivo \u00e0s Politicas P\u00fablicas Municipais","id_orgao":"179","desc_acao":"Criar, instalar e garantir o efetivo funcionamento dos Gabinetes de Gest\u00e3o Intergrada Municipais e, a partir deles, garantir e apoiar a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas municipais de seguran\u00e7a."},{"id_acao":"21036","id_programa":"3027","nro_acao":"2079","titulo_acao":"Policiamento Comunit\u00e1rio","id_orgao":"179","desc_acao":"Fixar o policial militar na regi\u00e3o, utilizar dados de gest\u00e3o da Pol\u00edcia Civil e as a\u00e7\u00f5es complementares das Guardas Municipais visando aproximar o policiamento da comunidade, identificando rotinas e buscando a solu\u00e7\u00e3o de problemas como ferramenta de aumento da seguran\u00e7a e redu\u00e7\u00e3o da criminalidade."},{"id_acao":"21035","id_programa":"3027","nro_acao":"2078","titulo_acao":"Projetos de Preven\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Viol\u00eancia","id_orgao":"179","desc_acao":"Executar projetos que reduzam a vulnerabilidade das pessoas \u00e0 viol\u00eancia atrav\u00e9s da garantia dos direitos fundamentais, por meio de mecanismos capazes de prever, prevenir, planejar, solucionar pacificamente os conflitos e controlar as amea\u00e7as e coer\u00e7\u00f5es ileg\u00edtimas."},{"id_acao":"21037","id_programa":"3027","nro_acao":"2080","titulo_acao":"Territ\u00f3rios da Paz","id_orgao":"179","desc_acao":"Criar, instalar e efetivar \u00e1reas destinadas \u00e0s a\u00e7\u00f5es preventivas de forma priorit\u00e1ria."},{"id_acao":"21039","id_programa":"3028","nro_acao":"1808","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos ","id_orgao":"296","desc_acao":"Articular a realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios, encontros e reuni\u00f5es, bem como de cursos a dist\u00e2ncia, em parceria com FDRH, Instituto Universal de Marketing em Agribusiness (I-UMA), Universidade de Caxias do Sul, SEBRAE, FAMURS e FECOM\u00c9RCIO, al\u00e9m de outras secretarias de governo, para agentes p\u00fablicos municipais a fim de qualificar o processo de gest\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o de recursos e elabora\u00e7\u00e3o de projetos para o desenvolvimento local e regional. "},{"id_acao":"21041","id_programa":"3028","nro_acao":"1810","titulo_acao":"Est\u00edmulo ao desenvolvimento de cons\u00f3rcios","id_orgao":"296","desc_acao":"Estimular e assessorar as prefeituras para o desenvolvimento de cons\u00f3rcios para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse comum aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21040","id_programa":"3028","nro_acao":"1809","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es institucionais","id_orgao":"296","desc_acao":"Promover as rela\u00e7\u00f5es institucionais entre as prefeituras municipais, entidades representativas de munic\u00edpios, a Uni\u00e3o e o Governo do Estado, bem como disponibilizar informa\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios para a capta\u00e7\u00e3o de recursos. "},{"id_acao":"21049","id_programa":"3029","nro_acao":"1953","titulo_acao":"Apoio ao Programa Ga\u00facho de Banda Larga","id_orgao":"292","desc_acao":"Prestar apoio t\u00e9cnico ao desenvolvimento do Programa Ga\u00facho de Banda Larga (PGBL) junto aos \u00f3rg\u00e3os do Governo (SCIDT, CEEE, PROCERGS e Sulg\u00e1s)."},{"id_acao":"21045","id_programa":"3029","nro_acao":"1949","titulo_acao":"Centros Ga\u00fachos de Recupera\u00e7\u00e3o de Computadores ","id_orgao":"292","desc_acao":"Implantar Centros Ga\u00fachos de Recupera\u00e7\u00e3o de Computadores (CGRC) em parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, para o recondicionamento de computadores a serem utilizados por telecentros ou UTDS. "},{"id_acao":"21043","id_programa":"3029","nro_acao":"1947","titulo_acao":"Comunica\u00e7\u00e3o Digital","id_orgao":"292","desc_acao":"Modernizar e qualificar os portais e sites do Governo, buscando uma maior intera\u00e7\u00e3o com as redes sociais, com objetivo de aproximar o Estado do cidad\u00e3o. "},{"id_acao":"21046","id_programa":"3029","nro_acao":"1950","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o em Inclus\u00e3o Digital","id_orgao":"292","desc_acao":"Formar coordenadores, monitores e\/ou equipe t\u00e9cnica para atuarem em Telecentros, Unidades Tecnol\u00f3gicas de Desenvolvimento Social e\/ou Centros Ga\u00fachos de Recupera\u00e7\u00e3o de Computadores."},{"id_acao":"21047","id_programa":"3029","nro_acao":"1951","titulo_acao":"Internet nas Escolas","id_orgao":"292","desc_acao":"Fomentar o acesso da comunidade escolar \u00e0 internet, em conson\u00e2ncia com as diretrizes pedag\u00f3gicas, envidando esfor\u00e7os para implanta\u00e7\u00e3o do Programa Um Computador por Aluno e Professor (PROUCA), como suporte educacional e exerc\u00edcio da cidadania. "},{"id_acao":"21042","id_programa":"3029","nro_acao":"1946","titulo_acao":"Parcerias para a Inclus\u00e3o Digital","id_orgao":"292","desc_acao":"Estabelecer parcerias por meio de Protocolo de Inten\u00e7\u00f5es, Termo de Coopera\u00e7\u00e3o, Conv\u00eanio ou Contrato de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os com \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta, funda\u00e7\u00f5es ou autarquias do Governo Federal, Prefeituras do RS, organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil e organismos internacionais que incrementem o acesso da popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul \u00e0 internet."},{"id_acao":"21048","id_programa":"3029","nro_acao":"1952","titulo_acao":"Pr\u00eamio Inclus\u00e3o Digital","id_orgao":"292","desc_acao":"Instituir pr\u00eamio para ideias inovadoras ou experi\u00eancias exitosas de inclus\u00e3o digital voltadas ao incremento e\/ou qualifica\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul \u00e0 internet, desenvolvidas individual ou coletivamente por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas no Estado, atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos. "},{"id_acao":"21044","id_programa":"3029","nro_acao":"1948","titulo_acao":"Telecentros RS","id_orgao":"292","desc_acao":"Implantar telecentros, garantindo a estrutura f\u00edsica e o pessoal para o seu pleno funcionamento."},{"id_acao":"21050","id_programa":"3029","nro_acao":"1954","titulo_acao":"Unidades Tecnol\u00f3gicas de Inclus\u00e3o Social","id_orgao":"292","desc_acao":"Implantar Unidades Tecnol\u00f3gicas de Inclus\u00e3o Digital (UTDS), garantindo a estrutura f\u00edsica e o pessoal para seu pleno funcionamento."},{"id_acao":"21051","id_programa":"3030","nro_acao":"1866","titulo_acao":"Informatiza\u00e7\u00e3o do Processo Judicial e do Processo Administrativo","id_orgao":"177","desc_acao":"Garantir a continuidade da defesa estatal em ju\u00edzo. Indispens\u00e1vel a\u00e7\u00e3o instrumental de reaparelhamento e reorganiza\u00e7\u00e3o da PGE em cumprimento \u00e0 nova forma informatizada de elabora\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o do processo judicial e de seus atos, imposta pela Lei Federal n\u00ba 11.419\/06.  Igual aplica\u00e7\u00e3o da informatiza\u00e7\u00e3o ao processo administrativo, para dar maior efici\u00eancia e celeridade."},{"id_acao":"21052","id_programa":"3030","nro_acao":"1867","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o da Representa\u00e7\u00e3o Judicial e da Consultoria \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","id_orgao":"177","desc_acao":"Realizar o desempenho ordin\u00e1rio das atividades de consultoria e de representa\u00e7\u00e3o judicial, no \u00e2mbito da Capital e do Interior, nas 18 Procuradorias Regionais, e na Capital Federal,  perante a Procuradoria junto aos Tribunais Superiores."},{"id_acao":"21053","id_programa":"3030","nro_acao":"1868","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o Institucional","id_orgao":"177","desc_acao":"Promover a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos integrantes de seus quadros funcionais, a melhoria operacional e a infraestrutura necess\u00e1rias ao efetivo e regular desempenho das atividades de consultoria jur\u00eddica e de representa\u00e7\u00e3o judicial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, desempenhadas pela PGE, por meio dos seguintes \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e de apoio: Gabinete, Conselho Superior, Corregedoria-Geral, Procuradorias com fun\u00e7\u00f5es especializadas (06), de coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o (01), de pesquisa e documenta\u00e7\u00e3o (01),  de execu\u00e7\u00e3o regional (18), de execu\u00e7\u00e3o junto aos Tribunais Superiores (01) e \u00f3rg\u00e3o central de apoio administrativo (01). Edificar nova sede para a PGE em Porto Alegre, que concentre em lugar \u00fanico a atua\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os e atenda as particularidades relacionadas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o judicial, viabilizando melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de atendimento \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ao cidad\u00e3o."},{"id_acao":"21054","id_programa":"3030","nro_acao":"1869","titulo_acao":"Publicidade de Orienta\u00e7\u00e3o para a Preven\u00e7\u00e3o e Composi\u00e7\u00e3o de Lit\u00edgios e Pagamento dos Tributos em Cobran\u00e7a Judicial","id_orgao":"177","desc_acao":"Divulgar nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social, nos termos do art. 149, \u00a7 7\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, as atividades desenvolvidas pela Procuradoria-Geral do Estado, com car\u00e1ter institucional, educacional, informativo e de orienta\u00e7\u00e3o social, de modo a estreitar as rela\u00e7\u00f5es com a sociedade ga\u00facha, estimulando a participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica cidad\u00e3 na arrecada\u00e7\u00e3o dos tributos estaduais em fase de cobran\u00e7a judicial e na resolu\u00e7\u00e3o administrativa amig\u00e1vel de controv\u00e9rsias, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das demandas judiciais."},{"id_acao":"21060","id_programa":"3031","nro_acao":"2544","titulo_acao":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Pr\u00e9dio Administrativo\t\t\t","id_orgao":"281","desc_acao":"Adquirir pr\u00e9dio administrativo em Porto Alegre para a instala\u00e7\u00e3o de todas as atividades do DETRAN na capital.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21058","id_programa":"3031","nro_acao":"2548","titulo_acao":"Gest\u00e3o de Ativos Im\u00f3veis do Estado","id_orgao":"191","desc_acao":"Reestruturar o sistema de gest\u00e3o e controle do patrim\u00f4nio im\u00f3vel, atualizando o cadastro dos im\u00f3veis de propriedade do Estado, georreferenciado-os, avaliando-os, confirmando sua destina\u00e7\u00e3o, uso, \u00e1rea, condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o perante o registro imobili\u00e1rio e promovendo a destina\u00e7\u00e3o mais apropriada (aliena\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, permuta). "},{"id_acao":"21057","id_programa":"3031","nro_acao":"2547","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de Sistema de Administra\u00e7\u00e3o Patrimonial de Bens M\u00f3veis","id_orgao":"191","desc_acao":"Modernizar a gest\u00e3o do patrim\u00f4nio m\u00f3vel, implantando novo sistema de gest\u00e3o e controle, customizando-o e integrando-o ao sistema de Finan\u00e7as P\u00fablicas do stado e ao sisitema de gest\u00e3o e controle de ve\u00edculos. Disponibilizar o sistema de gest\u00e3o da frota veicular na Web, adaptar ve\u00edculos para o consumo de GNV (G\u00e1s Natural Veicular) e implantar o Monitoramento Eletr\u00f4nico e Gerenciamento Log\u00edstico da frota do Estado."},{"id_acao":"21059","id_programa":"3031","nro_acao":"2270","titulo_acao":"Plano de Prote\u00e7\u00e3o e Combate aos Inc\u00eandios - PPCI\t\t\t","id_orgao":"238","desc_acao":"Implementar Plano de Prote\u00e7\u00e3o e Combate de Inc\u00eandio em toda as \u00e1reas da Empresa.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21055","id_programa":"3031","nro_acao":"2545","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o, Reforma e Amplia\u00e7\u00e3o do Centro Administrativo Fernando Ferrari","id_orgao":"191","desc_acao":"Reestruturar, reformar e ampliar o CAFF: elaborar Plano Diretor e Regimento Interno do CAFF; redimensionar os espa\u00e7os f\u00edsicos; reestruturar o sistema de seguran\u00e7a (cercamento, sistema de videovigil\u00e2ncia e controle de acesso de pessoas e ve\u00edculos); instalar novo elevador; construir casa de m\u00e1quinas para ampliar servi\u00e7os dos elevadores da Ala Sul at\u00e9 o 21\u00ba andar; pintar e impermeabilizar as estruturas do CAFF, ESEDI e pr\u00e9dios dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o; refazer a programa\u00e7\u00e3o visual do CAFF; reformar e modernizar os banheiros; instalar portas autom\u00e1ticas nos acessos do CAFF; construir rampa de acesso na Ala Sul; reformar e modernizar a Subesta\u00e7\u00e3o Transformadora de Energia; ampliar espa\u00e7o f\u00edsico para atividades administrativas; construir estacionamento vertical; atualizar e implementar PPCI; ampliar e reformar a Escola Infantil."},{"id_acao":"21056","id_programa":"3031","nro_acao":"2546","titulo_acao":"Restaura\u00e7\u00e3o dos Pr\u00e9dios P\u00fablicos","id_orgao":"191","desc_acao":"Restaurar os pr\u00e9dios hist\u00f3ricos do Arquivo P\u00fablico do Estado para manter as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es, bem como outros pr\u00e9dios p\u00fablicos."},{"id_acao":"21061","id_programa":"3032","nro_acao":"1812","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da Cobertura da TVE e R\u00e1dio FM Cultura","id_orgao":"221","desc_acao":"Contribuir para democratizar a comunica\u00e7\u00e3o e ampliar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o compromissos firmados na Gest\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Piratini - TVE-RS e R\u00e1dio FM Cultura. Nesse aspecto, devemos criar ferramentas que ampliem horizontes e proporcionem programa\u00e7\u00f5es para que cada vez mais ga\u00fachos e ga\u00fachas se utilizem dessas emissoras como plataformas geradoras de mais conte\u00fado e informa\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 imprescindivel construirmos metas para  a interioriza\u00e7\u00e3o do sinal da FM Cultura, a forma\u00e7\u00e3o de rede de emissoras, prevendo gera\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o, e troca de conte\u00fado de programa\u00e7\u00e3o e de jornalismo com emissoras AM e FM do interior do Estado. A R\u00e1dio FM Cultura \u00e9 uma emissora p\u00fablica do Estado, que ocupa um canal educativo classe E, cuja pot\u00eancia de 5kw cobre a regi\u00e3o metropolitana de Porto Alegre, sem chegar ao interior do Estado. \u00c9 importante levarmos o sinal at\u00e9 as diferentes regi\u00f5es."},{"id_acao":"21062","id_programa":"3032","nro_acao":"1813","titulo_acao":"Estabelecimento de Parcerias","id_orgao":"221","desc_acao":"Estabelecer parcerias com o objetivo de viabilizar a reestrutura\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e a produ\u00e7\u00e3o artist\u00edca e cultural do RS. Essas s\u00e3o fundamentais para a implementa\u00e7\u00e3o da digitaliza\u00e7\u00e3o do acervo hist\u00f3rico da TVE e da FM Cultura, como forma de preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade ga\u00facha."},{"id_acao":"21064","id_programa":"3032","nro_acao":"1815","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o da TVE e R\u00e1dio FM Cultura","id_orgao":"221","desc_acao":"Reestruturar a programa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos da FCP, afirmando a voca\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o artist\u00edca e cultural do RS e contribuindo para a qualifica\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o praticada no Estado. A programa\u00e7\u00e3o dar\u00e1 visibilidade e abrir\u00e1 espa\u00e7o para a diversidade, a regionaliza\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o independente. Ainda, os programas atuais ser\u00e3o qualificados nos formatos, pautas e crit\u00e9rios artist\u00edcos e os novos programas atender\u00e3o setores culturais e sociais ausentes da comunica\u00e7\u00e3o tradicional. Ser\u00e1 atendido o crit\u00e9rio da converg\u00eancia digital entre os tradicionais e as novas m\u00eddias. Na TVE, as metas s\u00e3o a passagem das atuais 3.5 horas para 7 horas de produ\u00e7\u00e3o local, pr\u00f3pria ou independente, e a renova\u00e7\u00e3o artist\u00edca dos cen\u00e1rios e vinhetas. A R\u00e1dio FM Cultura se insere neste conceito. A emissora busca aumentar sua programa\u00e7\u00e3o atual de 5 horas ao vivo, para 13 horas por dia, contribuindo para democratizar a informa\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21063","id_programa":"3032","nro_acao":"1814","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o do Parque T\u00e9cnico da TVE e R\u00e1dio FM Cultura","id_orgao":"221","desc_acao":"Reestruturar o parque t\u00e9cnico da TVE e da R\u00e1dio FM Cultura, atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de equipamentos, considerando que, nos \u00faltimos anos os investimentos foram praticamente nulos. Atualmente, a estrutura t\u00e9cnica est\u00e1 obsoleta e apresenta elevado desgaste, em fun\u00e7\u00e3o do tempo de uso e falta de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva adequada. A migra\u00e7\u00e3o para o sistema Digital na TVE \u00e9 urgente, visto que, em 2016, o sistema anal\u00f3gico ser\u00e1 desativado no Brasil. Em 2013, a rede de retransmissoras dever\u00e1 iniciar o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o. A amplia\u00e7\u00e3o do canal digital demandar\u00e1 uma completa reformula\u00e7\u00e3o do parque t\u00e9cnico da TVE, ou seja, desde a forma de capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a antena de transmiss\u00e3o do sistema digital. Cabe mencionar que todas emissoras do Estado j\u00e1 est\u00e3o em adiantada fase de reformula\u00e7\u00e3o para o sistema digital, sendo a TVE a \u00fanica que ainda n\u00e3o iniciou o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21065","id_programa":"3033","nro_acao":"2520","titulo_acao":"Conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os Perigos do \u00c1lcool no Tr\u00e2nsito - Balada Segura\t\t\t","id_orgao":"281","desc_acao":"Realizar, em parceria com a Prefeitura e a Brigada Militar, a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, em especial  as relativas ao combate \u00e0 alcoolemia no tr\u00e2nsito em locais e hor\u00e1rios de maior concetra\u00e7\u00e3o de condutores sob efeito de \u00e1lcool. \t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21066","id_programa":"3033","nro_acao":"2521","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o para Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito\t\t\t","id_orgao":"281","desc_acao":"Consolidar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o com a ades\u00e3o ao programa promovido pela ONU para a D\u00e9cada Mundial de A\u00e7\u00e3o pela Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito, realizando atividades educativas, campanhas, a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o, inclusive com as demais esferas de governo, promovendo a transversalidade.   \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21067","id_programa":"3033","nro_acao":"2522","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da Inspe\u00e7\u00e3o  Veicular \t\t\t","id_orgao":"281","desc_acao":"Realizar a Inspe\u00e7\u00e3o Veicular Ambiental, referente a emiss\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos e de ru\u00eddos e Inspe\u00e7\u00e3o Veicular T\u00e9cnica, referente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos alvo.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21068","id_programa":"3034","nro_acao":"2035","titulo_acao":"Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de conselhos e organismos de pol\u00edticas para as mulheres","id_orgao":"266","desc_acao":"Apoiar a cria\u00e7\u00e3o de organismos municipais de pol\u00edticas para as mulheres; apoiar a cria\u00e7\u00e3o de conselhos municipais de pol\u00edticas para as mulheres; criar e manter o f\u00f3rum estadual de gestoras de pol\u00edticas para as mulheres; criar f\u00f3runs regionais de pol\u00edticas para as mulheres, em que participem as entidades, sociedade civil, gestoras e movimentos, dentre outros."},{"id_acao":"21070","id_programa":"3034","nro_acao":"2037","titulo_acao":"Fortalecimento do Conselho Estadual de Direitos da Mulher","id_orgao":"266","desc_acao":"Estruturar e manter as atividades do referido conselho."},{"id_acao":"21069","id_programa":"3034","nro_acao":"2036","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de campanhas, capacita\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento sobre tem\u00e1tica de g\u00eanero","id_orgao":"266","desc_acao":"Realizar campanhas que possam disseminar informa\u00e7\u00f5es e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra as mulheres e que fortale\u00e7am a equidade de g\u00eanero na sociedade; realizar capacita\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos na tem\u00e1tica de g\u00eanero; formular publica\u00e7\u00f5es a partir do ac\u00famulo produzido pela secretaria; realizar pesquisas que subsidiem as a\u00e7\u00f5es da secretaria, realizar confer\u00eancias que promovam a participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3."},{"id_acao":"21071","id_programa":"3035","nro_acao":"2039","titulo_acao":"Apoio \u00e0s iniciativas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres e meninas","id_orgao":"266","desc_acao":"Elaborar uma pol\u00edtica intersetorial que desenvolva uma Rede Estadual de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia Contra as Mulheres; realizar capacita\u00e7\u00e3o de profissionais das \u00e1reas de seguran\u00e7a p\u00fablica, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social, justi\u00e7a e demais \u00e1reas da rede."},{"id_acao":"21073","id_programa":"3035","nro_acao":"2041","titulo_acao":"Cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento do Observat\u00f3rio da viol\u00eancia contra a mulher","id_orgao":"266","desc_acao":"Criar e gerenciar o Observat\u00f3rio da viol\u00eancia contra as mulheres no Rio Grande do Sul, que produza dados que possam ser utilizados para o monitoramento da aplica\u00e7\u00e3o da Lei Maria da Penha no Estado."},{"id_acao":"21072","id_programa":"3035","nro_acao":"2040","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o e fortalecimento da Rede de Atendimento \u00e0s Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia","id_orgao":"266","desc_acao":"Apoiar a estrutura\u00e7\u00e3o e criar servi\u00e7os especializados regionais ou municipais como centros de refer\u00eancia e casas-abrigo. "},{"id_acao":"21074","id_programa":"3035","nro_acao":"2042","titulo_acao":"Reordenamento Institucional do Centro de Refer\u00eancia V\u00e2nia Ara\u00fajo e fortalecimento de centros municipais de refer\u00eancia","id_orgao":"266","desc_acao":"Reestruturar, qualificar e manter o Centro de Refer\u00eancia Estadual V\u00e2nia Araujo (CRMVA). Qualificar a Escuta Lil\u00e1s. Fortalecer centros municipais de refer\u00eancia."},{"id_acao":"21075","id_programa":"3036","nro_acao":"2038","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o profissional para o mundo do trabalho","id_orgao":"266","desc_acao":"Realizar capacita\u00e7\u00f5es profissionais  para a promo\u00e7\u00e3o da autonomia das mulheres rurais e urbanas, viabilizando a maior inser\u00e7\u00e3o das mulheres no mercado de trabalho considerando suas diversidades (classe social, \u00e9tnico-racial, geracional); realizar capacita\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a organiza\u00e7\u00e3o produtiva das trabalhadoras rurais."},{"id_acao":"21076","id_programa":"3037","nro_acao":"2489","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o Institucional","id_orgao":"210","desc_acao":"Promover melhorias nos subsistemas de gest\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o; estimular a prote\u00e7\u00e3o da propriedade intelectual no \u00e2mbito da Cientec e no meio empresarial, al\u00e9m de reequipamento dos laborat\u00f3rios dos diversos departamentos operacionais da organiza\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21077","id_programa":"3037","nro_acao":"2490","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Parque Industrial Ga\u00facho e Polo Naval","id_orgao":"210","desc_acao":"Promover a melhoria da qualidade de produtos e processos industriais, atrav\u00e9s da pesquisa e desenvolvimento, induzindo ao aumento da competitividade do parque industrial ga\u00facho, mediante a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, especialmente nas \u00e1reas de energia e fontes renov\u00e1veis (com redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de energia e mat\u00e9rias-primas, prevenindo a desnecess\u00e1ria polui\u00e7\u00e3o ambiental), ind\u00fastria do polo naval (metal-mec\u00e2nica, qu\u00edmica e eletroeletr\u00f4nica) e insumos para sa\u00fade."},{"id_acao":"21078","id_programa":"3037","nro_acao":"2491","titulo_acao":"Parque Tecnol\u00f3gico e Incubadoras Tecnol\u00f3gicas","id_orgao":"210","desc_acao":"Manter e ampliar o apoio log\u00edstico \u00e0s incubadoras da Funda\u00e7\u00e3o (sede e campus Cachoeirinha) e \u00e0s empresas nelas instaladas, bem como criar infraestrutura composta por obras e servi\u00e7os, criando condi\u00e7\u00f5es para o Campus da Cientec, em Cachoeirinha, tornar-se um verdadeiro habitat de inova\u00e7\u00e3o capaz de atrair empresas intensivas em conhecimento e laborat\u00f3rios complementares aos da Funda\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21079","id_programa":"3037","nro_acao":"2492","titulo_acao":"Tecnologia Industrial B\u00e1sica (TIB)","id_orgao":"210","desc_acao":"Prestar servi\u00e7os de an\u00e1lises, testes, calibra\u00e7\u00f5es, inspe\u00e7\u00f5es, ensaios laboratoriais e extens\u00e3o tecnol\u00f3gica para empresas, avaliando a qualidade e o desempenho de insumos, produtos, processos e res\u00edduos industriais, contribuindo para o crescimento do parque industrial ga\u00facho."},{"id_acao":"21080","id_programa":"3038","nro_acao":"2296","titulo_acao":"Aproxima\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa com a sociedade","id_orgao":"8","desc_acao":"Disponibilizar canais de comunica\u00e7\u00e3o com a sociedade,  bem como executar e promover o desenvolvimento de eventos e atividades culturais e art\u00edsticas."},{"id_acao":"21081","id_programa":"3038","nro_acao":"2297","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os legislativos e administrativos","id_orgao":"8","desc_acao":"Prover e controlar os recursos humanos e materiais para que os trabalhos legislativos e administrativos se desenvolvam de forma efetiva e eficaz."},{"id_acao":"21082","id_programa":"3038","nro_acao":"2298","titulo_acao":"Melhoria e expans\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico","id_orgao":"8","desc_acao":"Constru\u00e7\u00e3o, edifica\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o, projetos, melhoria, conserva\u00e7\u00e3o, reforma e adequa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os f\u00edsicos da Assembleia Legislativa, bem como aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais permanentes incorpor\u00e1veis ou n\u00e3o a im\u00f3veis."},{"id_acao":"21083","id_programa":"3038","nro_acao":"2299","titulo_acao":"Publicidade Institucional","id_orgao":"8","desc_acao":"Divulgar nos meios de comunica\u00e7\u00e3o os servi\u00e7os, atos e atividades desenvolvidas pela Assembleia Legislativa com car\u00e1ter institucional, educacional, informativo e de orienta\u00e7\u00e3o social."},{"id_acao":"21084","id_programa":"3038","nro_acao":"2300","titulo_acao":"Reaparelhamento da Assembleia Legislativa","id_orgao":"8","desc_acao":"Adquirir equipamentos e materiais permanentes utilizando recursos pr\u00f3prios da Assembleia Legislativa."},{"id_acao":"21090","id_programa":"3039","nro_acao":"2481","titulo_acao":"Estrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica, adequa\u00e7\u00e3o patrimonial e administrativa das instala\u00e7\u00f5es da UERGS","id_orgao":"208","desc_acao":"Projetar e implantar o n\u00facleo central da UERGS (Reitoria, Escrit\u00f3rio NIT, Unidade de Porto Alegre, Biblioteca Central e Anfiteatro Central) e os tipos de Unidade (Instituto, Faculdade, Centro de Ensino e Pesquisa, Museu, Incubadora, Cooperativas de consumo e produ\u00e7\u00e3o, Centro de Pesquisa Avan\u00e7ada e Institutos Especial), estabelecendo v\u00ednculo com Polos de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, Centros Tecnol\u00f3gicos de Excel\u00eancia e Parques Tecnol\u00f3gicos; recuperar e ampliar os servi\u00e7os correspondentes \u00e0s unidades no \u00e2mbito de cada Campus Regional, provendo edifica\u00e7\u00f5es e \u00e1reas \u00e0s necessidades de acessibilidade, apoio administrativo, infraestrutura de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, tais como laborat\u00f3rios, bibliotecas, brinquedoteca, audit\u00f3rios entre outros, conforme legisla\u00e7\u00e3o pertinente; adquirir bens m\u00f3veis e im\u00f3veis; regularizar a propriedade de \u00e1reas."},{"id_acao":"21086","id_programa":"3039","nro_acao":"2477","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada","id_orgao":"208","desc_acao":"Readequar a oferta de cursos de bacharelado, licenciatura e tecnol\u00f3gico, presenciais e \u00e0 dist\u00e2ncia; qualificar a forma\u00e7\u00e3o de docentes, discentes e t\u00e9cnicos da comunidade universit\u00e1ria e regional, de modo presencial e \u00e0 dist\u00e2ncia, articulados com a realidade de cada campus regional e a matriz das tr\u00eas \u00e1reas de conhecimento da UERGS."},{"id_acao":"21091","id_programa":"3039","nro_acao":"2482","titulo_acao":"Fortalecimento, capacita\u00e7\u00e3o e aprimoramento das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos servidores","id_orgao":"208","desc_acao":"Desenvolver projetos de forma\u00e7\u00e3o, aprimoramento e interc\u00e2mbio dos t\u00e9cnicos e docentes, visando \u00e0 melhoria cont\u00ednua dos servi\u00e7os prestados. Adiquirir material bibliogr\u00e1fico espec\u00edfico para consulta t\u00e9cnica. Implementar projetos relacionados \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador, previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente: PCMSO, PPRA\/IPCAT, PPRA, PPCI, SPDA, etc."},{"id_acao":"21087","id_programa":"3039","nro_acao":"2478","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de pesquisa, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, aporte tecnol\u00f3gico e inova\u00e7\u00e3o aos processos produtivos locais\t\t\t","id_orgao":"208","desc_acao":"Criar e desenvolver linhas de pesquisa focadas na inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, em especial a Biotencologia, Energia, Sa\u00fade, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Micro e nanoeletr\u00f4nica, Educa\u00e7\u00e3o, Artes, Engenharias, Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Ci\u00eancias Ambientais, Gest\u00e3o P\u00fablica e Ambiental, considerando a viabilidade de parcerias, os arranjos produtivos locais e demandas regionais, o desenvolvimento humano e a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, a amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de qualifica\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, a transfer\u00eancia de tecnologia e o aumento do n\u00famero de n\u00facleos e grupos de pesquisa, articulado \u00e0s tr\u00eas \u00e1reas do conhecimento e campus regionais, gerando condi\u00e7\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o de programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado."},{"id_acao":"21085","id_programa":"3039","nro_acao":"2614","titulo_acao":"Parcerias SE\/UERGS\/Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior para forma\u00e7\u00e3o de professores pesquisadores em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o","id_orgao":"186","desc_acao":"Fornecer cr\u00e9dito educativo - PROCRED, oportunizando forma\u00e7\u00e3o aos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o, visando atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es educacionais em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado profissional. Auxiliar casas de estudantes aut\u00f4nomas que n\u00e3o possuem v\u00ednculo org\u00e2nico com outras institui\u00e7\u00f5es, em cumprimento ao dispositivo constitucional.  "},{"id_acao":"21089","id_programa":"3039","nro_acao":"2480","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o em eventos e publicidade","id_orgao":"208","desc_acao":"Promover, fomentar e organizar a participa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o em eventos relacionados \u00e0s atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, bem como a propaganda dos produtos e servi\u00e7os institucionais da UERGS."},{"id_acao":"21088","id_programa":"3039","nro_acao":"2479","titulo_acao":"Programas e projetos de extens\u00e3o para o desenvolvimento regional, difus\u00e3o cient\u00edfica e cultural","id_orgao":"208","desc_acao":"Fomentar e orientar a estrutura\u00e7\u00e3o das atividades de extens\u00e3o mediante elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos de extens\u00e3o, ao desenvolvimento de n\u00facleos de extens\u00e3o, e a divulga\u00e7\u00e3o do conhecimento acad\u00eamico e da cultura regional, por meio de eventos, publica\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00e3o audio-visual."},{"id_acao":"21093","id_programa":"3040","nro_acao":"2476","titulo_acao":"Integra\u00e7\u00e3o entre a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e a Educa\u00e7\u00e3o Superior, Inclus\u00e3o Digital e Aten\u00e7\u00e3o Social","id_orgao":"208","desc_acao":"Realizar estudos adicionais aos estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para melhorar o seu n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o, mediante a atua\u00e7\u00e3o de acad\u00eamicos dos cursos da UERGS em atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, como forma de qualificar o graduando; manter um servi\u00e7o de estudos de nivelamento para os acad\u00eamicos regulares nas Unidades Universit\u00e1rias, com vistas \u00e0 melhoria do seu desenvolvimento acad\u00eamico; ampliar servi\u00e7os de forma\u00e7\u00e3o e acesso aos meios de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nicos; promover servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico em situa\u00e7\u00e3o de fragilidade social."},{"id_acao":"21092","id_programa":"3040","nro_acao":"2475","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica e Assist\u00eancia Socioecon\u00f4mica","id_orgao":"208","desc_acao":"Criar programas de promo\u00e7\u00e3o nas atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o para os acad\u00eamicos regularmente matriculados e servi\u00e7os complementares de assist\u00eancia socioecon\u00f4mica aos acad\u00eamicos hipossuficientes e com defici\u00eancia f\u00edsica."},{"id_acao":"21094","id_programa":"3041","nro_acao":"1907","titulo_acao":"Fomento \u00e0 Forma\u00e7\u00e3o e \u00e0 Fixa\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos","id_orgao":"209","desc_acao":"Induzir e fomentar a capacita\u00e7\u00e3o de RH em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, gradua\u00e7\u00e3o, ensino m\u00e9dio e t\u00e9cnico e a fixa\u00e7\u00e3o de RH nas empresas, Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), Institutos de Pesquisa, Incubadoras e Parques e Polos  Tecnol\u00f3gicos, ressignificando o sentido original da institui\u00e7\u00e3o ci\u00eancia, a partir dos seus aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos necess\u00e1rios para fundamentar pol\u00edticas p\u00fablicas que visem a uma produ\u00e7\u00e3o mais integral do conhecimento."},{"id_acao":"21095","id_programa":"3041","nro_acao":"1908","titulo_acao":"Fomento \u00e0 Pesquisa, ao Desenvolvimento e \u00e0 Inova\u00e7\u00e3o","id_orgao":"209","desc_acao":"Induzir e apoiar Pesquisa Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o (PD&I) em Empresas, IES, Centros de Pesquisa, Incubadoras e Parques  e Polos Tecnol\u00f3gicos; consolidar conhecimentos T\u00e9cnicos e Cient\u00edficos para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel; estruturar, modernizar e recuperar Centros de Pesquisa e Empresas; apoiar a\u00e7\u00f5es voltadas para Propriedade Intelectual e Transfer\u00eancia de Tecnologia; induzir e fomentar PD&I atrav\u00e9s de aux\u00edlio a Rec\u00e9m-Doutor, Pesquisadores Ga\u00fachos, Pesquisador Visitante, Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos; participar de Eventos Nacionais e Internacionais, Interc\u00e2mbios Cient\u00edficos Nacionais e Internacionais e apoiar a Estrutura de Pesquisa."},{"id_acao":"21096","id_programa":"3042","nro_acao":"2286","titulo_acao":"Gest\u00e3o de Inativos e Pens\u00f5es","id_orgao":"279","desc_acao":"Garantir o pagamento de inativos e pensionistas do IPERGS."},{"id_acao":"21098","id_programa":"3043","nro_acao":"2519","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o de Servidores em Arquiv\u00edstica","id_orgao":"191","desc_acao":"Realizar treinamentos, com o objetivo de capacitar a equipe de arquivistas do quadro de pessoal do Estado, a fim de que eles possam atuar na gest\u00e3o documental, bem como atuar como multiplicadores capazes de orientar a execu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o documental, a partir de diagn\u00f3stico nas Secretarias e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Estado e Munic\u00edpios, implementando os instrumentos de gest\u00e3o documental propostos pelo Sistema de Arquivos (SIARQ\/RS).\r\nA capacita\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 atrav\u00e9s de parcerias e conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e demais \u00f3rg\u00e3os do Estado, com a constitui\u00e7\u00e3o de uma equipe multidisciplinar e a estrutura\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de treinamentos externos realizados nas modalidades presencial e EaD."},{"id_acao":"21097","id_programa":"3043","nro_acao":"2518","titulo_acao":"Execu\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o de Documentos\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Tratar os arquivos da SARH e de outras Secretarias, a fim de racionalizar o uso dos espa\u00e7os f\u00edsicos e garantir a seguran\u00e7a dos documentos p\u00fablicos do Estado, dando-lhes a devida destina\u00e7\u00e3o de acordo com a tabela de temporalidade.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21105","id_programa":"3044","nro_acao":"2119","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da Rede de Prote\u00e7\u00e3o Social a Fam\u00edlias","id_orgao":"269","desc_acao":"Ampliar e cofinanciar a Rede de Prote\u00e7\u00e3o Social, B\u00e1sica e Especial, de m\u00e9dia e alta complexidade, constitu\u00edda pelos servi\u00e7os e benef\u00edcios executados nos Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e nos Centros de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS), implantados nos munic\u00edpios, com foco nas fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social (esta A\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria integra o Programa RS Mais Igual)."},{"id_acao":"21108","id_programa":"3044","nro_acao":"2122","titulo_acao":"Apoio T\u00e9cnico e Financeiro ao Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social (CEAS)","id_orgao":"269","desc_acao":"Garantir a estrutura f\u00edsico-financeira e apoio t\u00e9cnico necess\u00e1rios ao funcionamento do Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias, semin\u00e1rios e encontros."},{"id_acao":"21099","id_programa":"3044","nro_acao":"2301","titulo_acao":"Atendimento de Crian\u00e7as e Adolescentes em Medidas de Prote\u00e7\u00e3o na FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Atender com dignidade a popula\u00e7\u00e3o acolhida, encaminhada pelo Poder Judic\u00edario, enquanto a\u00e7\u00e3o complementar aos munic\u00edpios do RS, garantido o atendimento de sa\u00fade, alimenta\u00e7\u00e3o geral e especial, escola, lazer, vestu\u00e1rio e higiene."},{"id_acao":"21100","id_programa":"3044","nro_acao":"2302","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o dos Adolescentes Acolhidos pela FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Promover a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos adolescentes acolhidos, respeitando suas individualidades e aptid\u00f5es, preparando-os para uma melhor inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho."},{"id_acao":"21102","id_programa":"3044","nro_acao":"2304","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o Especializada para Profissionais que Atendem Pessoas com Defici\u00eancia Acolhidas pela FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Qualificar os profissionais para o atendimento especializado e permanente, considerando que, nos abrigos da FPERGS, 90% dos acolhidos s\u00e3o portadores de algum tipo de psicopatologia e\/ou sa\u00fade. Nesse sentido, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia a qualifica\u00e7\u00e3o desses profissionais."},{"id_acao":"21109","id_programa":"3044","nro_acao":"2123","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social ","id_orgao":"269","desc_acao":"Apoiar tecnicamente, capacitar e assessorar os munic\u00edpios para implantar e implementar a pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social de acordo com a Norma Operacional B\u00e1sica\/Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS)."},{"id_acao":"21103","id_programa":"3044","nro_acao":"2305","titulo_acao":"Estabelecimento de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica para o Acolhimento Institucional","id_orgao":"207","desc_acao":"Estabelecer coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, junto \u00e0s associa\u00e7\u00f5es de munic\u00edpios do RS, visando ao acolhimento institucional de crian\u00e7as e adolescentes."},{"id_acao":"21101","id_programa":"3044","nro_acao":"2303","titulo_acao":"Inser\u00e7\u00e3o Familiar e Comunit\u00e1ria de Crian\u00e7as e Adolescentes da FPERGS, em Fase de Desligamento ","id_orgao":"207","desc_acao":"Apoiar e acompanhar os acolhidos, t\u00e9cnica e financeiramente em fase de desligamento, visando \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o familiar e social, possibilitando melhorias na moradia, alimenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, vestu\u00e1rio e utens\u00edlios dom\u00e9sticos."},{"id_acao":"21106","id_programa":"3044","nro_acao":"2120","titulo_acao":"Mutir\u00e3o Social","id_orgao":"269","desc_acao":"Mobilizar e desenvolver a busca ativa de fam\u00edlias com perfil do Cadastro \u00danico e do Programa Bolsa Fam\u00edlia, bem como disponibilizar servi\u00e7os de cidadania (A\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria e transversal de Governo, que visa a incus\u00e3o social e a promo\u00e7\u00e3o da cidadania para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que integra o Programa RS Mais Igual)."},{"id_acao":"21107","id_programa":"3044","nro_acao":"2121","titulo_acao":"Pr\u00eamio Excel\u00eancia Gest\u00e3o da Assist\u00eancia Social","id_orgao":"269","desc_acao":"Conceder pr\u00eamio de melhores pr\u00e1ticas como forma de incentivo e visibilidade \u00e0s gest\u00f5es municipais mais qualificadas de Assist\u00eancia Social no Estado."},{"id_acao":"21104","id_programa":"3044","nro_acao":"2306","titulo_acao":"Reordenamento F\u00edsico das Unidades de Atendimento da FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Construir, reformar e\/ou adquirir abrigos residenciais, bem como equip\u00e1-los, adequando estruturas f\u00edsicas e materiais \u00e0s necessidades de atendimento qualificado da FPERGS, conforme princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal art. 227, ECA e LOAS no seu art. 13\u00b0."},{"id_acao":"21110","id_programa":"3045","nro_acao":"2285","titulo_acao":"Gest\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id_orgao":"280","desc_acao":"Prestar assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos servidores p\u00fablicos e seus dependentes, bem como garantir o pagamento dos prestadores de servi\u00e7os."},{"id_acao":"21111","id_programa":"3046","nro_acao":"2529","titulo_acao":"Desenvolvimento de M\u00f3dulos no Sistema de Recursos Humanos do Estado - RHE \t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Ampliar as funcionalidades do Sistema RHE, implantando os m\u00f3dulos de concursos, promo\u00e7\u00f5es, simulador de aposentadoria, contagem de tempo de servi\u00e7o, est\u00e1gio probat\u00f3rio, certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21112","id_programa":"3046","nro_acao":"2530","titulo_acao":"Desmaterializa\u00e7\u00e3o de Processos de RH\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Desmaterializar processo de recursos humanos, iniciando pelo provimento de recursos humanos, ced\u00eancias, vantagens e aposentadoria.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21113","id_programa":"3046","nro_acao":"2531","titulo_acao":"Dimensionamento de Pessoal e Estrutura do Estado","id_orgao":"191","desc_acao":"Desenvolver estudos para o dimensionamento da necessidade de pessoal e da estrutura estatal para o atendimento \u00e0 sociedade ga\u00facha a partir do diagn\u00f3stico da for\u00e7a de trabalho atual e a efetivamente necess\u00e1ria para o andamento das a\u00e7\u00f5es governamentais, instituindo mecanismos que permitam a aferi\u00e7\u00e3o da efetiva necessidade de pessoal, com a implanta\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulo no Sistema RHE. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21114","id_programa":"3046","nro_acao":"2532","titulo_acao":"Interioriza\u00e7\u00e3o da Per\u00edcia M\u00e9dica\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Interiorizar a per\u00edcia m\u00e9dica com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos deslocamentos de servidores e candidatos aprovados em concursos p\u00fablicos para a realiza\u00e7\u00e3o das per\u00edcias.     \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21116","id_programa":"3046","nro_acao":"2534","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade do(a) Trabalhador(a)\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Instituir a\u00e7\u00f5es em defesa da sa\u00fade do(a) servidor(a) p\u00fablico(a) estadual.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21115","id_programa":"3046","nro_acao":"2533","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o do(a) Servidor(a) Estadual\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Qualificar o(a) servidor(a) p\u00fablico(a) estadual atrav\u00e9s de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o do conhecimento. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21117","id_programa":"3046","nro_acao":"2294","titulo_acao":"Treinamento de Colaboradores","id_orgao":"238","desc_acao":"Capacitar todos os colaboradores da CORAG, tendo em vista a moderniza\u00e7\u00e3o do Parque Gr\u00e1fico e \u00c1rea Administrativa da Empresa. "},{"id_acao":"21118","id_programa":"3047","nro_acao":"2195","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e reformas de promotorias de justi\u00e7a e sedes administrativas","id_orgao":"176","desc_acao":"Construir, instalar, ampliar e reformar Promotorias de Justi\u00e7a e sedes administrativas na Capital e no Interior do Estado e adquirir bens im\u00f3veis, visando dar suporte \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos Procuradores, Promotores de Justi\u00e7a e Servidores da Institui\u00e7\u00e3o e apropriar o conjunto da \u00e1rea f\u00edsica do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Esta a\u00e7\u00e3o origina-se do recorrente aumento de demanda em raz\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do crescimento demogr\u00e1fico, mas, tamb\u00e9m, pelo desequil\u00edbrio social cada vez mais acentuado que gera a necessidade de uma participa\u00e7\u00e3o mais efetiva da Institui\u00e7\u00e3o na tentativa de promover uma harmoniza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es conflitantes com os direitos e deveres de cada cidad\u00e3o, o que resulta em aquisi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e pr\u00e9dios, em elabora\u00e7\u00e3o de projetos e laudos, e em todo o trabalho necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o e reforma dos pr\u00e9dios, bem como pequenas adapta\u00e7\u00f5es com o desenvolvimento de layouts e fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os."},{"id_acao":"21119","id_programa":"3047","nro_acao":"2196","titulo_acao":"Gest\u00e3o integrada de combate \u00e0 criminalidade","id_orgao":"176","desc_acao":"Intensificar a\u00e7\u00f5es de combate ao crime organizado, por meio da implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos que resultem na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade e na eficaz prote\u00e7\u00e3o dos direitos difusos e coletivos, proporcionando maior tranq\u00fcilidade e melhor qualidade de vida ao cidad\u00e3o."},{"id_acao":"21120","id_programa":"3047","nro_acao":"2197","titulo_acao":"Suporte operacional","id_orgao":"176","desc_acao":"Ampliar, modernizar e adquirir bens e servi\u00e7os visando instrumentalizar as \u00e1reas meio e fim, com o intuito de proporcionar uma infra-estrutura adequada \u00e0s reais necessidades do \u00d3rg\u00e3o, em especial o Plano Diretor de Inform\u00e1tica. Esta a\u00e7\u00e3o decorre da expans\u00e3o do \u00d3rg\u00e3o, em raz\u00e3o do aumento da atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto \u00e0 sociedade, cuja interven\u00e7\u00e3o \u00e9 cada vez mais requerida, o que redunda em realiza\u00e7\u00e3o de novos concursos, na qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores, na aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis, ve\u00edculos, m\u00e1quinas, mobili\u00e1rio em geral, equipamentos de telecomunica\u00e7\u00e3o, \u00e1udio, imagem, material did\u00e1tico, equipamentos de processamento de dados e no desenvolvimento de sistemas."},{"id_acao":"21131","id_programa":"3048","nro_acao":"2117","titulo_acao":"Agenda do Trabalho Decente","id_orgao":"269","desc_acao":"Promover a qualifica\u00e7\u00e3o profissional, urbana e rural, com oportunidades equ\u00e2nimes entre os jovens, mulheres, afrodescendentes, quilombolas, entre outros segmentos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, com a coopera\u00e7\u00e3o, p\u00fablica e privada, acompanhada pela realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios de sensibiliza\u00e7\u00e3o ao empresariado a fim de inserir o referido p\u00fablico no mundo do trabalho."},{"id_acao":"21126","id_programa":"3048","nro_acao":"2165","titulo_acao":"Apoio a A\u00e7\u00f5es de Gera\u00e7\u00e3o de Trabalho e Renda","id_orgao":"217","desc_acao":"Apoiar o desenvolvimento de iniciativas de gera\u00e7\u00e3o de renda de car\u00e1ter individual ou coletivo, por meio de a\u00e7\u00f5es de valoriza\u00e7\u00e3o do ser humano e do trabalho, voltadas a pessoas em vulnerabilidade social. Possibilitar a qualifica\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, mat\u00e9ria-prima e material de consumo necess\u00e1rios para garantir o funcionamento de iniciativas apoiadas. "},{"id_acao":"21122","id_programa":"3048","nro_acao":"2161","titulo_acao":"Desenvolvimento do Artesanato como Gera\u00e7\u00e3o de Trabalho e Renda","id_orgao":"217","desc_acao":"Apoiar a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho artesanal no RS, habilitar o artes\u00e3o para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, emitir a carteira profissional, apoiar e realizar feiras municipais de artesanato, apoiar a participa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos em feiras estaduais, nacionais e internacionais. Restaurar a fachada da Casa do Artes\u00e3o de Porto Alegre, reformar a loja e editar um cat\u00e1logo com imagens do produto artesanal e mat\u00e9ria-prima.  "},{"id_acao":"21130","id_programa":"3048","nro_acao":"2116","titulo_acao":"Fortalecimento e Amplia\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es de Emprego","id_orgao":"269","desc_acao":"Desenvolver atividades de forma\u00e7\u00e3o, apoio t\u00e9cnico e a revitaliza\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es de Emprego: f\u00f3runs; semin\u00e1rios e cadastro. "},{"id_acao":"21127","id_programa":"3048","nro_acao":"2166","titulo_acao":"Gera\u00e7\u00e3o de Oportunidade de Trabalho e Renda para Jovens","id_orgao":"217","desc_acao":"Realizar cursos de qualifica\u00e7\u00e3o para jovens de 18 a 29 anos, com o objetivo de preparar o jovem para o mercado formal de trabalho e para ocupa\u00e7\u00f5es alterativas geradoras de renda."},{"id_acao":"21132","id_programa":"3048","nro_acao":"2118","titulo_acao":"Gest\u00e3o, Acompanhamento e Avalia\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es do Trabalho Emprego e Renda","id_orgao":"269","desc_acao":"Realizar supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas na \u00e1rea do Trabalho, Emprego e Renda. "},{"id_acao":"21121","id_programa":"3048","nro_acao":"2160","titulo_acao":"Habilita\u00e7\u00e3o do Trabalhador ao Recebimento do Seguro-Desemprego","id_orgao":"217","desc_acao":"Encaminhar o benef\u00edcio do Seguro-Desemprego, promovendo a assist\u00eancia financeira tempor\u00e1ria ao trabalhador desempregado, dispensado sem justa causa, buscando a sua recoloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, bem como sua inser\u00e7\u00e3o em cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e, ao pescador artesanal, na \u00e9poca do defeso. "},{"id_acao":"21124","id_programa":"3048","nro_acao":"2163","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento de Telecentros nas Ag\u00eancias de Desenvolvimento Social","id_orgao":"217","desc_acao":"Implantar Telecentros de Inclus\u00e3o Digital nas 11 Ag\u00eancias de Desenvolvimento Social (ADS). Contribuir para a melhoria do n\u00edvel de vida da popula\u00e7\u00e3o, por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o digital e forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional. "},{"id_acao":"21123","id_programa":"3048","nro_acao":"2162","titulo_acao":"Intermedia\u00e7\u00e3o de Emprego Formal no Mercado de Trabalho","id_orgao":"217","desc_acao":"Colocar trabalhadores no mercado de trabalho formal, a partir da capta\u00e7\u00e3o de vagas junto a empresas, fazendo pr\u00e9-sele\u00e7\u00e3o e encaminhamento dos candidatos de acordo com o perfil da vaga ofertada pelas Ag\u00eancias FGTAS\/Sine do RS. Emitir a Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social. Realizar semin\u00e1rios de capacita\u00e7\u00e3o para os agentes do Sistema P\u00fablico de Emprego, Trabalho e Renda e a Pesquisa de Emprego e Desemprego em Porto Alegre e Regi\u00e3o Metropolitana, com publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do Informe PED. A intermedia\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada a partir do sistema informatizado Mais Emprego, do MTE, que viabiliza aos trabalhadores informa\u00e7\u00f5es sobre as vagas dispon\u00edveis no mercado e, aos  empregadores, informa\u00e7\u00f5e sobre o perfil de trabalhadores cadastrados. "},{"id_acao":"21128","id_programa":"3048","nro_acao":"2167","titulo_acao":"Plano Territorial de Qualifica\u00e7\u00e3o - PlanTeQ\/RS","id_orgao":"217","desc_acao":"Realizar cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, visando \u00e0 inclus\u00e3o produtiva, com carga hor\u00e1ria m\u00e9dia de 200h\/aula, em diversas \u00e1reas econ\u00f4micas, para trabalhadores desempregados em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social (Programa Priorit\u00e1rio ligado ao Programa RS Mais Igual, alinhado ao Programa Federal Brasil Sem Mis\u00e9ria)."},{"id_acao":"21129","id_programa":"3048","nro_acao":"2168","titulo_acao":"Pr\u00f3ximo Passo","id_orgao":"217","desc_acao":"Realizar cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, com carga m\u00ednima de 200h\/aula, em diversas \u00e1reas econ\u00f4micas para mulheres cadastradas no CADUNICO (Programa Priorit\u00e1rio ligado ao Programa RS Mais Igual, alinhado ao Programa Federal Brasil Sem Mis\u00e9ria)."},{"id_acao":"21125","id_programa":"3048","nro_acao":"2164","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional e Social","id_orgao":"217","desc_acao":"Realizar cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional para trabalhadores empregados, desempregados, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, aut\u00f4nomos, dom\u00e9sticos e artes\u00e3os, voltados \u00e0 Copa 2014, Polo Naval e Energia Termel\u00e9trica. Qualificar pessoas com defici\u00eancia para inclus\u00e3o no mercado de trabalho em atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente e qualificar profissionais na \u00e1rea de seguran\u00e7a alimentar."},{"id_acao":"21135","id_programa":"3049","nro_acao":"2027","titulo_acao":"Aperfei\u00e7oamento da gest\u00e3o dos recursos financeiros arrecadados pela METROPLAN","id_orgao":"299","desc_acao":"Implantar o sistema de controle para o  aperfei\u00e7oamento das estruturas internas de arrecada\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, e externas atrav\u00e9s de realiza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com a Secretaria Estadual da Fazenda.\r\n"},{"id_acao":"21137","id_programa":"3049","nro_acao":"2029","titulo_acao":"Aperfei\u00e7oamento do processo de gest\u00e3o territorial e mobilidade urbana","id_orgao":"299","desc_acao":"Implantar o Sistema e  suporte institucional para o  Planejamento  e Gest\u00e3o da RMPA  e Aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas.  Apoio e assessoramento \u00e0s Prefeituras Municipais com vistas ao  planejamento regional. Elabora\u00e7\u00e3o de Planos Integrados e compatibiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es das esferas municipal, estadual e federal, em conson\u00e2ncia com a proposta de atua\u00e7\u00e3o da SOP. Planejamento e execu\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a na implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos de car\u00e1ter regional, em especial as a\u00e7\u00f5es envolvidas \u00e0 Copa 2014. A a\u00e7\u00e3o promover\u00e1 o implemento de seus objetivos atrav\u00e9s do desenvolvimento de trabalhos t\u00e9cnicos e  opera\u00e7\u00f5es que envolver\u00e3o a Estrutura\u00e7\u00e3o do Sistema de Planejamento Metropolitano e das Aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas;  a Implanta\u00e7\u00e3o do Escrit\u00f3rio da Aglomera\u00e7\u00e3o Urbana do Sul; a Realiza\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento Regional da RMPA e das Aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas; a Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema Metropolitano de Avalia\u00e7\u00e3o do Parcelamento do Solo; a Realiza\u00e7\u00e3o do Plano Integrado Rodo-Ferrovi\u00e1rio;  a Implanta\u00e7\u00e3o das Diretrizes para Ocupa\u00e7\u00e3o ao Longo de Rodovias e ainda a Realiza\u00e7\u00e3o do Projeto Orlas Metropolitanas.\r\n"},{"id_acao":"21138","id_programa":"3049","nro_acao":"2030","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de instrumentos para o planejamento e a gest\u00e3o regional","id_orgao":"299","desc_acao":"Produzir conhecimento necess\u00e1rio \u00e0  implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de administra\u00e7\u00e3o de dados georeferenciados, que permita a qualificando a gest\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o das rotinas.  A a\u00e7\u00e3o promover\u00e1 o implemento de seus objetivos atrav\u00e9s do desenvolvimento de trabalhos  que envolver\u00e3o a Capacita\u00e7\u00e3o de Gestores e T\u00e9cnicos Municipais para compartilhar da gest\u00e3o regional, qualificando o espa\u00e7o urbano e o meio ambiente.\r\n"},{"id_acao":"21136","id_programa":"3049","nro_acao":"2028","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es integradas de infraestrutura urbana","id_orgao":"299","desc_acao":"Elaborar estudos, projetos, propostas e obras de infra estrutura urbana nas \u00e1reas de interesse social identificadas nos Planos Municipais de  Desenvolvimento, ou decorrentes de propostas de integra\u00e7\u00e3o regional, buscando a inclus\u00e3o social, a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e a melhoria da mobilidade na RMPA e nos Aglomerados Urbanos.  A a\u00e7\u00e3o promover\u00e1 o implemento de seus objetivos atrav\u00e9s do desenvolvimento de trabalhos t\u00e9cnicos e  opera\u00e7\u00f5es que envolver\u00e3o o  Mapeamento de \u00c1reas de Risco;  a Realiza\u00e7\u00e3o de Projetos de Engenharia para Vias de Circula\u00e7\u00e3o;   a Pavimenta\u00e7\u00e3o de Vias de Circula\u00e7\u00e3o do Transporte Coletivo;  a Pavimenta\u00e7\u00e3o de Av. Mertropolitanas; o projeto e a Implanta\u00e7\u00e3o da Av. do Litoral;  a  Duplica\u00e7\u00e3o das Avenidas Urbanas e ainda a Qualifica\u00e7\u00e3o da  Linha de Trem da  Aglomera\u00e7\u00e3o do Nordeste."},{"id_acao":"21134","id_programa":"3049","nro_acao":"2026","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da Mobilidade Urbana da RMPA e Aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas do RS","id_orgao":"299","desc_acao":"Realizar estudos e implantar planos e projetos de mobilidade urbana. Visa ainda a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos de Supervis\u00e3o,  An\u00e1lise,  Adequa\u00e7\u00e3o e Detalhamento de projetos de mobilidade urbana e tamb\u00e9m  os servi\u00e7os e opera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Fiscaliza\u00e7\u00e3o do sistema de transportes coletivo metropolitano e melhoria do atendimento aos seus usu\u00e1rios.  A a\u00e7\u00e3o promover\u00e1 o implemento de seus objetivos atrav\u00e9s do desenvolvimento de trabalhos t\u00e9cnicos e  opera\u00e7\u00f5es que envolver\u00e3o o Sistema de Transporte Metropolitano por Munic\u00edpios Integrantes do PITMurb; o Grupo Executivo de Implanta\u00e7\u00e3o do Metr\u00f4; a adequa\u00e7\u00e3o do Sistema de Transporte Metropolitano; a Supervis\u00e3o da Adequa\u00e7\u00e3o do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o  do Sistema de Transportes Metropolitano - Regi\u00e3o Norte; a  Coordena\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Projetos de Infraestrutura em Corredores exclusivos para \u00f4nibus - PAC 2;  o Projeto de Adequa\u00e7\u00e3o do Sistema Integrado de Transporte Metropolitano articulado \u00e0 Hidrovia; o  Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica e Econ\u00f4mica para o transporte hidrovi\u00e1rio POA \u2013 Triunfo;da Av. Perimetral Metropolitana; a  Amplia\u00e7\u00e3o da Fiscaliza\u00e7\u00e3o; a  Reestrutura\u00e7\u00e3o do SAAC; a Elabora\u00e7\u00e3o do Projeto de Estrutura\u00e7\u00e3o do Mobili\u00e1rio Urbano; a Elabora\u00e7\u00e3o do Projeto de Mapeamento e Cadastramento de Itiner\u00e1rios das linhas Metropolitanas; a Elabora\u00e7\u00e3o de Mapeamento em GIS e o Cadastramento e Levantamento da Situa\u00e7\u00e3o do Mobili\u00e1rio Urbano."},{"id_acao":"21133","id_programa":"3049","nro_acao":"2025","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social, econ\u00f4mico e ambiental da RMPA e Aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas do Estado","id_orgao":"299","desc_acao":"Promover informa\u00e7\u00f5es consistentes e estudos b\u00e1sicos s\u00e3o necess\u00e1rios ao planejamento. A busca de recursos administrativos e financeiros s\u00e3o indispens\u00e1veis para a implanta\u00e7\u00e3o de projetos de desenvolvimento.  Quanto as condi\u00e7\u00f5es sociais h\u00e1 necessidade de melhorar, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, as popula\u00e7\u00f5es carentes. Nas quest\u00f5es ambientais , n\u00e3o se pode deixar de se observar o estabelecido no Plano de Governo, que trata da natureza educativa, a interve\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de risco e a cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia das \u00c1guas. A a\u00e7\u00e3o promover\u00e1 o implemento de seus objetivos atrav\u00e9s do desenvolvimento de trabalhos t\u00e9cnicos e  opera\u00e7\u00f5es que envolver\u00e3o a  Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7oes S\u00f3cio econ\u00f4micas e de dados Georeferenciados da RMPA;  a Conclus\u00e3o do Atlas Social na RMPA e Aglomera\u00e7\u00f5s Urbanas;   a Constru\u00e7\u00e3o de Galp\u00f5es de Reciclagem; o Fomento e o Apoio \u00e0 Instala\u00e7\u00e3o de Cooperativas e Associa\u00e7\u00f5es de Recicladores de lixo;  a Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor dos Res\u00edduos S\u00f3lidos;  a Interven\u00e7\u00e3o em \u00c1reas de Risco; a Implanta\u00e7\u00e3o de  Ecoparque;  a Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas e a Implanta\u00e7\u00e3o da Agencia das \u00c1guas. "},{"id_acao":"21147","id_programa":"3050","nro_acao":"1865","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o da avenida portu\u00e1ria de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte","id_orgao":"257","desc_acao":"Articular a\u00e7\u00f5es para viabilizar a  constru\u00e7\u00e3o da Avenida Portu\u00e1ria na cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte."},{"id_acao":"21146","id_programa":"3050","nro_acao":"1864","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o a seco entre as cidades de Rio Grande e S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte","id_orgao":"257","desc_acao":"Articular a\u00e7\u00f5es para viabilizar a  travessia a seco entre as cidades de  Rio Grande e  S\u00e3o Jos\u00e9 do Norte."},{"id_acao":"21145","id_programa":"3050","nro_acao":"1863","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o da nova ponte do Gua\u00edba","id_orgao":"257","desc_acao":"Viabilizar a constru\u00e7\u00e3o de uma nova ponte visando \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o da Ponte do Gua\u00edba, que se encontra saturada devido \u00e0s suas limita\u00e7\u00f5es e ao alto fluxo de ve\u00edculos, hoje em m\u00e9dia de 36 mil\/dia."},{"id_acao":"21144","id_programa":"3050","nro_acao":"1862","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para constru\u00e7\u00e3o de ferrovia ","id_orgao":"257","desc_acao":"Articular a constru\u00e7\u00e3o do trecho sul da ferrovia Norte Sul, promovendo a integra\u00e7\u00e3o, garantindo transporte de baixo custo e impulsionando o desenvolvimento econ\u00f4mico,  interligando a matriz modal rodovi\u00e1ria, hidrovi\u00e1ria e ferrovi\u00e1ria."},{"id_acao":"21141","id_programa":"3050","nro_acao":"1859","titulo_acao":"Comercializa\u00e7\u00e3o de energia termoel\u00e9trica a carv\u00e3o nacional","id_orgao":"257","desc_acao":"Promover debates e negocia\u00e7\u00e3o com o Governo Federal a fim de implantar o Leil\u00e3o A-5."},{"id_acao":"21139","id_programa":"3050","nro_acao":"1857","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o dos Programas de Infraestrutura e Log\u00edstica","id_orgao":"257","desc_acao":"Planejar e coordenar Pol\u00edticas de Infraestrutura e de Log\u00edstica; atrair, incentivar, criar condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis, agindo como meio facilitador \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de empreendimentos."},{"id_acao":"21143","id_programa":"3050","nro_acao":"1861","titulo_acao":"Cria\u00e7\u00e3o da Empresa CEEE Telecom","id_orgao":"257","desc_acao":"Implantar o projeto da CEEE Telecom."},{"id_acao":"21140","id_programa":"3050","nro_acao":"1858","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios da integra\u00e7\u00e3o log\u00edstica do Estado","id_orgao":"257","desc_acao":"Posicionar a Log\u00edstica do Estado como um agente incentivador de investimentos e promotor de desenvolvimento, salientando as vantagens de sua situa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e potencializando sua infraestrutura atual e futura."},{"id_acao":"21142","id_programa":"3050","nro_acao":"1860","titulo_acao":"Ressarcimento das Contas de Resultado a Compensar \u2013 CRC\/CEEE","id_orgao":"257","desc_acao":"Viabilizar o Pagamento do CRC junto ao Governo Federal."},{"id_acao":"21153","id_programa":"3051","nro_acao":"1979","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de rodovias","id_orgao":"197","desc_acao":"Aumentar a capacidade dos eixos rodovi\u00e1rios,atrav\u00e9s de duplica\u00e7\u00e3o de rodovias arteriais existentes e implanta\u00e7\u00e3o da terceira e quarta faixas de tr\u00e2nsito, com a finalidade de adequ\u00e1-las aos volumes de tr\u00e1fego, aprimorando suas condi\u00e7\u00f5es de mobilidade. a A\u00e7\u00e3o compreende a execu\u00e7\u00e3o de todos os projetos de engenharia, desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis, custos referentes ao meio ambiente, terraplenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o, drenagem, obras de arte correntes e especiais, sinaliza\u00e7\u00e3o, interse\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os complementares, fiscaliza\u00e7\u00e3o\/supervis\u00e3o de obras.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21157","id_programa":"3051","nro_acao":"2013","titulo_acao":"Aprofundamento e manuten\u00e7\u00e3o dos canais de acesso ao complexo portu\u00e1rio da Grande Porto Alegre","id_orgao":"198","desc_acao":"Aprofundar e manter os canais de acesso ao complexo portu\u00e1rio da Grande Porto Alegre, de 17 para 19 p\u00e9s, ligando ao  Porto do Rio Grande, permitindo a entrada de navios de maior capacidade. Manter a continuidade dos canais . Realizar dragagem de manuten\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o dos canais de navega\u00e7\u00e3o da Laguna dos Patos, Lago Gua\u00edba, Rios Jacu\u00ed, Ca\u00ed, Sinos e Gravata\u00ed, objetivando normalizar as condi\u00e7\u00f5es de navegabilidade da hidrovia, permitindo a navega\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a das embarca\u00e7\u00f5es que demandam os Portos interiores e Terminais especializados localizados na Bacia Sudeste -  insumos e manufaturados, produzidos e consumidos pela economia ga\u00facha."},{"id_acao":"21149","id_programa":"3051","nro_acao":"1975","titulo_acao":"Conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de rodovias estaduais","id_orgao":"197","desc_acao":"Conservar  e manter, periodicamente, as rodovias estaduais, pavimentadas ou n\u00e3o pavimentadas, compreendendo: conforma\u00e7\u00e3o da plataforma estradal, revestimento prim\u00e1rio, ro\u00e7ada (manual ou mec\u00e2nica), terraplenagem, sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal e vertical, drenagem, obras de arte correntes e especiais, opera\u00e7\u00e3o tapa-buracos e reperfilagem, conserva\u00e7\u00e3o da faixa de dom\u00ednio e melhoramentos de trevos e travessias urbanas, servi\u00e7os de meio ambiente, bem como servi\u00e7os de supervis\u00e3o\/fiscaliza\u00e7\u00e3o relativos a  obras.\t\t\t\t\t\r\n\r\n"},{"id_acao":"21679","id_programa":"3051","nro_acao":"2649","titulo_acao":"Conserva\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias pedagiadas","id_orgao":"300","desc_acao":"Conservar, manter, restaurar, construir e\/ou ampliar a capacidade de rodovias, no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o da EGR, promovendo atendimento \u00e0s rodovias, de modo a garantir a qualidade das estradas e a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito."},{"id_acao":"21154","id_programa":"3051","nro_acao":"1980","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de acessos municipais com integra\u00e7\u00e3o \u00e0 malha rodovi\u00e1ria estadual","id_orgao":"197","desc_acao":"Aumentar a extens\u00e3o da rede rodovi\u00e1ria existente, possibilitando a integra\u00e7\u00e3o das comunidades \u00e0 malha rodovi\u00e1ria estadual, beneficiando mais usu\u00e1rios. A A\u00e7\u00e3o envolve todos os servi\u00e7os referentes a constru\u00e7\u00e3o: terraplenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o a base de revestimento poli\u00e9drico, asf\u00e1ltico , paralelepip\u00e9dico e outros, obras complementares, desapropria\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os de meio ambiente  e supervis\u00e3o\/fiscaliza\u00e7\u00e3o.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21151","id_programa":"3051","nro_acao":"1977","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de rodovias","id_orgao":"197","desc_acao":"Executar todos os servi\u00e7os destinados a expandir a extens\u00e3o do sistema rodovi\u00e1rio estadual, visando aprimorar as suas condi\u00e7\u00f5es de mobilidade e acesso, facilitando o deslocamento de usu\u00e1rios e cargas, beneficiando o maior numero de comunidades. Compreende a constru\u00e7\u00e3o  de rodovias arteriais, coletoras e locais, incluindo todos os trabalhos referentes a projetos de engenharia, desapropria\u00e7\u00f5es, terraplenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o, drenagem, interse\u00e7\u00f5es,obras de arte correntes e especiais, sinaliza\u00e7\u00e3o,servi\u00e7os complementares, custos referentes ao meio ambiente e fiscaliza\u00e7\u00e3o\/supervis\u00e3o. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21156","id_programa":"3051","nro_acao":"2012","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de estudos t\u00e9cnicos e licenciamentos de obras de dragagem e manuten\u00e7\u00e3o das hidrovias","id_orgao":"198","desc_acao":"Elaborar estudos e projetos dos Portos e Hidrovias e o licenciamento ambiental das obras de dragagem de manuten\u00e7\u00e3o das hidrovias - Lagoa dos Patos, Gua\u00edba, Jacu\u00ed, Gravata\u00ed, Sinos e Ca\u00ed. Contratar estudos de viabilidade econ\u00f4mica para o Porto de S\u00e3o Leopoldo e aumentar o calado nos canais de acesso ao complexo portu\u00e1rio  da Grande Porto Alegre."},{"id_acao":"21164","id_programa":"3051","nro_acao":"1986","titulo_acao":"Expans\u00e3o de \u00e1rea portu\u00e1ria","id_orgao":"202","desc_acao":"Criar novas \u00e1reas para atividade portu\u00e1ria, atendendo \u00e0s necessidades do crescimento da movimenta\u00e7\u00e3o de cargas e organiza\u00e7\u00e3o da atividade pesqueira."},{"id_acao":"21165","id_programa":"3051","nro_acao":"1987","titulo_acao":"Gest\u00e3o ambiental","id_orgao":"202","desc_acao":"Gerenciar as opera\u00e7\u00f5es de acordo com as exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, implementando as a\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de Planos de Preven\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos Ambientais - PPRA, Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos - PGRS, qualidade da \u00e1gua, sedimentos, bento e teste ecotoxicol\u00f3gicos e monitoramento da fauna."},{"id_acao":"21162","id_programa":"3051","nro_acao":"1984","titulo_acao":"Gest\u00e3o do Acesso Aquavi\u00e1rio","id_orgao":"202","desc_acao":"Manter os canais de acesso e bacias de evolu\u00e7\u00e3o aprofundados, modernizados e sinalizados para maior seguran\u00e7a e efici\u00eancia na trafegabilidade."},{"id_acao":"21155","id_programa":"3051","nro_acao":"1981","titulo_acao":"Gest\u00e3o organizacional do DAER\t\t \t\t \t\t\t \t\t\t\t \t\t\t \t\t\t \t\t\t","id_orgao":"197","desc_acao":"Otimizar as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de processos de planejamento, desenvolvimento e aprimoramento do modelo de gest\u00e3o do Departamento, aperfei\u00e7oando as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, de pessoas, de processos e de conhecimento e inova\u00e7\u00e3o, bem como modernizando a infraestrutura das Unidades Organizacionais."},{"id_acao":"21161","id_programa":"3051","nro_acao":"2017","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do ISPS-CODE","id_orgao":"198","desc_acao":"Adequa\u00e7\u00e3o do Porto de Pelotas aos padr\u00f5es de Seguran\u00e7a Internacional (ISPS-CODE) para tr\u00e1fego internacional de cargas."},{"id_acao":"21168","id_programa":"3051","nro_acao":"1945","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o dos aeroportos","id_orgao":"257","desc_acao":"Manter as condi\u00e7\u00f5es de operacionalidade dos aeroportos administrados pelo Estado no que tange aos seus equipamentos e servi\u00e7os."},{"id_acao":"21167","id_programa":"3051","nro_acao":"1944","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o dos aeroportos do Estado","id_orgao":"257","desc_acao":"Contratar projetos para aeroportos regionais ou internacionais novos ou existentes e consultoria,  execu\u00e7\u00e3o de obras de constru\u00e7\u00e3o civil e reformas na infraestrutura aeroportu\u00e1ria, objetivando a amplia\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o para o aumento da capacidade de transporte de cargas e passageiros, para a realiza\u00e7\u00e3o no Rio Grande do Sul de grandes eventos como a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es de 2013 e a Copa do Mundo de 2014."},{"id_acao":"21163","id_programa":"3051","nro_acao":"1985","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o da Infraestrutura no Porto do Rio Grande","id_orgao":"202","desc_acao":"Modernizar a infra-estrutura, recuperando, adaptando e  revitalizando as instala\u00e7\u00f5es do Porto do Rio Grande."},{"id_acao":"21681","id_programa":"3051","nro_acao":"2651","titulo_acao":"Opera\u00e7\u00e3o do sistema de rodovias pedagiadas estaduais","id_orgao":"300","desc_acao":"Planejar, controlar e fiscalizar o fluxo de ve\u00edculos, o transporte de cargas, o uso das faixas de dom\u00ednio, bem como a administra\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as de ped\u00e1gio no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o da EGR."},{"id_acao":"21148","id_programa":"3051","nro_acao":"1974","titulo_acao":"Opera\u00e7\u00e3o do Sistema Rodovi\u00e1rio Estadual","id_orgao":"197","desc_acao":"Executar a\u00e7\u00f5es de planejamento, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o, gerenciamento, seguran\u00e7a e qualidade nos servi\u00e7os de transporte de passageiros, esta\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias, no transporte de cargas nas rodovias estaduais e administrar os ped\u00e1gios.\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21152","id_programa":"3051","nro_acao":"1978","titulo_acao":"Planejamento e gerenciamento da malha rodovi\u00e1ria do Estado do RS","id_orgao":"197","desc_acao":"Elaborar o Plano Diretor Rodovi\u00e1rio a partir do gerenciamento e do planejamento da malha rodovi\u00e1ria estadual; introduzir a malha rodovi\u00e1ria do Estado nas novas tecnologias de geoprocessamento, bem como, dispor de um preciso e atualizado instrumento de gest\u00e3o; obter o diagn\u00f3stico da malha rodovi\u00e1ria, executando o levantamento da rede pavimentada e n\u00e3o pavimentada, incluindo o cadastro, tr\u00e1fego, condi\u00e7\u00e3o do pavimento, acidentalidade e vistoria de obras de arte especiais; cadastrar e monitorar os pontos de instabilidade de encostas; desenvolver e implantar metodologias e especifica\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os do DAER atrav\u00e9s de aperfei\u00e7oamento e gest\u00e3o; conhecer, agrupar e analisar os dados socioecon\u00f4micos relacionados com a popula\u00e7\u00e3o, renda, frota de ve\u00edculos, agricultura, ind\u00fastria e servi\u00e7os, bem como, valores de insumos e servi\u00e7os utilizados nas obras rodovi\u00e1rias; elaborar estudos e projetos de engenharia e estudos para licencimento ambiental;  adquirir bens e servi\u00e7os para desenvolvimento e suporte das atividades t\u00e9cnicas de engenharia."},{"id_acao":"21166","id_programa":"3051","nro_acao":"1943","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudos de implanta\u00e7\u00e3o de novos aeroportos","id_orgao":"257","desc_acao":"Contratar consultoria para estudos de demanda, de localiza\u00e7\u00e3o de s\u00edtios aeroportu\u00e1rios e de impacto ambiental."},{"id_acao":"21159","id_programa":"3051","nro_acao":"2015","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa e operacional","id_orgao":"198","desc_acao":"Ampliar as atividades  de carga e descarga  de manufaturados e insumos consumidos e\/ou produzidos  pela economia do Estado, atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o de 600 metros de instala\u00e7\u00f5es de acostagem no Porto de Porto Alegre e de duas novas plataformas, inferior e superior, de acostagem, medindo 30x70 metros cada, para conclus\u00e3o do projeto elaborado pelo batalh\u00e3o ferrovi\u00e1rio no Porto de Cachoeira do Sul. Recuperar, manter e\/ou adquirir equipamentos de suporte \u00e0s opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e construir\/ampliar linhas f\u00e9rreas para guindastes para os portos de Porto Alegre e Pelotas, al\u00e9m de modernizar o parque de embarca\u00e7\u00f5es da SPH atrav\u00e9s de novas aquisi\u00e7\u00f5es e recupera\u00e7\u00e3o das embarca\u00e7\u00f5es. Concluir as obras de implanta\u00e7\u00e3o do novo plano inclinado do Estaleiro Naval de Triunfo, destinado \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva das embarca\u00e7\u00f5es e construir uma nova sede para a SPH, dentro da \u00e1rea portu\u00e1ria de aproximadamente 1.300m\u00b2 no Cais Navegantes."},{"id_acao":"21150","id_programa":"3051","nro_acao":"1976","titulo_acao":"Restaura\u00e7\u00e3o de pavimentos","id_orgao":"197","desc_acao":"Restaurar rodovias pavimentadas, incluindo obras de terraplenagem, drenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os complementares, bem como recuperar obras de arte correntes e especiais,  servi\u00e7os de meio ambiente e supervis\u00e3o\/fiscaliza\u00e7\u00e3o.\t\t\t\t\t\r\n\r\n"},{"id_acao":"21158","id_programa":"3051","nro_acao":"2014","titulo_acao":"Sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e1utica das hidrovias","id_orgao":"198","desc_acao":"Adquirir, instalar e manter a sinaliza\u00e7\u00e3o n\u00e1utica das hidrovias, viabilizando trafegabilidade segura 24 horas ao dia de embarca\u00e7\u00f5es de cargas e passageiros, atendendo aos requisitos da Copa 2014."},{"id_acao":"21160","id_programa":"3051","nro_acao":"2016","titulo_acao":"Terminal Internacional Tur\u00edstico de Passageiros","id_orgao":"198","desc_acao":"Construir e implantar Terminal Tur\u00edstico de Passageiros, assim como estacionamentos e acessos internos pavimentados, para atender a demanda de Turistas. Com a a\u00e7\u00e3o, Porto Alegre passar\u00e1 a integrar a escala de navios tur\u00edsticos que demandam a costa brasileira, atendendo aos requisitos da Copa 2014."},{"id_acao":"21169","id_programa":"3052","nro_acao":"1884","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural e desenvolvimento do mercado de biog\u00e1s no Estado","id_orgao":"230","desc_acao":"Expandir a rede f\u00edsica de gasodutos, considerando todos os di\u00e2metros e tipos de material (a\u00e7o e polietileno de alta densidade - PEAD); ampliar a oferta de g\u00e1s natural na forma comprimida - G\u00e1s Natural Comprimido (GNC) - a regi\u00f5es afastadas da rede de distribui\u00e7\u00e3o; e desenvolver o mercado de Biog\u00e1s, a partir da implanta\u00e7\u00e3o de Usinas de Biog\u00e1s pela SULG\u00c1S ou em parceria com esta. Projetos envolvidos: Ramal Gua\u00edba - 2011\/2012; Ramal Araric\u00e1 - 2011\/2013; Satura\u00e7\u00e3o das redes existentes A\u00c7O e PEAD; Macroc\u00e9lulas de Porto Alegre; Macroc\u00e9lulas no interior; Projetos Estruturantes (modal G\u00e1s Natural Comprimido - GNC); Ramal Minas do Le\u00e3o\/Charqueadas (Biog\u00e1s), entre outros."},{"id_acao":"21184","id_programa":"3052","nro_acao":"1877","titulo_acao":"Eficientiza\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica","id_orgao":"285","desc_acao":"O contrato de concess\u00e3o firmado pelas empresas concession\u00e1rias do servi\u00e7o p\u00fablico de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica com a ANEEL estabelece obriga\u00e7\u00f5es e encargos perante o poder concedente. Uma dessas obriga\u00e7\u00f5es consiste em aplicar anualmente o montante de, no m\u00ednimo, 0,5% de sua receita operacional l\u00edquida em a\u00e7\u00f5es que tenham por objetivo o combate ao desperd\u00edcio de energia el\u00e9trica, o que consiste no Programa de Efici\u00eancia Energ\u00e9tica das Empresas de Distribui\u00e7\u00e3o - PEE. Para o cumprimento desta obriga\u00e7\u00e3o, as concession\u00e1rias devem apresentar \u00e0 ANEEL  projetos de Efici\u00eancia Energ\u00e9tica e Combate ao Desperd\u00edcio de Energia El\u00e9trica. Como exemplo de a\u00e7\u00f5es tem-se a distribui\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas eficientes, a ilumina\u00e7\u00e3o adequada de escolas, hospitais, pr\u00e9dios p\u00fablicos, e substitui\u00e7\u00e3o de motores para esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua e esgoto, a substitui\u00e7\u00e3o de refrigeradores obsoletos por modelos eficientes. "},{"id_acao":"21177","id_programa":"3052","nro_acao":"1899","titulo_acao":"Expans\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o","id_orgao":"284","desc_acao":"Ampliar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de energia, objetivando o aumento da participa\u00e7\u00e3o no mercado, aumento da rentabilidade, atrav\u00e9s da renova\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o do parque existente, bem como participa\u00e7\u00f5es em novos projetos das diversas fontes de energia: E\u00f3lica, Biomassa e PCH`s. Expandir e modernizar o Sistema El\u00e9trico, visando a Copa 2014. "},{"id_acao":"21176","id_programa":"3052","nro_acao":"1883","titulo_acao":"Expans\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o","id_orgao":"232","desc_acao":"Implantar as Minas de Candiota 2, Candiota 3, Candiota 4 e Mina do Iru\u00ed em fun\u00e7\u00e3o do sucesso de empreendimentos termoel\u00e9tricos associados a estas unidades mineiras no Leil\u00e3o A - 5 ou outros mercados que venham a ser viabilizados."},{"id_acao":"21180","id_programa":"3052","nro_acao":"1902","titulo_acao":"Expans\u00e3o da transmiss\u00e3o","id_orgao":"284","desc_acao":"Construir\/ampliar linhas de transmiss\u00e3o e subesta\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica visando aumentar a capacidade e a confiabilidade da rede b\u00e1sica de transmiss\u00e3o da CEEE-GT. Expandir e modernizar o Sistema El\u00e9trico, visando a Copa 2014."},{"id_acao":"21182","id_programa":"3052","nro_acao":"1875","titulo_acao":"Expans\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e melhoria das instala\u00e7\u00f5es de redes de distribui\u00e7\u00e3o","id_orgao":"285","desc_acao":"Atender as Redes de Distribui\u00e7\u00e3o, levando-se em conta: a Expans\u00e3o, destinada ao incremento de carga que \u00e9 motivado pelo aumento de demanda de consumidores existentes ou pela liga\u00e7\u00e3o de novos consumidores; a Renova\u00e7\u00e3o, destinada \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do ativo el\u00e9trico que tenha chegado ao fim da vida \u00fatil; a Melhoria, com a finalidade exclusiva de melhorar a qualidade e confiabilidade do sistema el\u00e9trico; a Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o, que visa garantir a continuidade do fornecimento e qualidade do servi\u00e7o prestado; o Programa Luz Para Todos - PLT Rural, que inclui as obras de refor\u00e7o e melhoria com objetivo de incremento de carga no meio rural; a moderniza\u00e7\u00e3o do Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o Subterr\u00e2neo; o PLT urbano, que consiste em regulariza\u00e7\u00e3o de unidades consumidoras, com foco na inclus\u00e3o social; o Programa Mais Energia que visa universalizar e refor\u00e7ar as redes de Distribui\u00e7\u00e3o, eliminando gargalos das redes. Expandir e modernizar o Sistema El\u00e9trico, visando a Copa 2014."},{"id_acao":"21183","id_programa":"3052","nro_acao":"1876","titulo_acao":"Expans\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e melhoria das instala\u00e7\u00f5es de subtransmiss\u00e3o (Linhas de Transmiss\u00e3o e Subesta\u00e7\u00f5es)","id_orgao":"285","desc_acao":"Atender as instala\u00e7\u00f5es da Subtransmiss\u00e3o (Linhas e Subesta\u00e7\u00f5es), levando-se em conta: a Expans\u00e3o, destinada ao incremento de carga que \u00e9 motivado pelo aumento de demanda de consumidores existentes ou pela liga\u00e7\u00e3o de novos consumidores; a Renova\u00e7\u00e3o, destinada \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do ativo el\u00e9trico que tenha chegado ao fim da vida \u00fatil; a Melhoria, com a finalidade exclusiva de melhorar a qualidade e confiabilidade do sistema el\u00e9trico; a Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o, que visa garantir a continuidade do fornecimento e qualidade do servi\u00e7o prestado. Expandir e modenizar o Sistema El\u00e9trico, visando a Copa 2014."},{"id_acao":"21174","id_programa":"3052","nro_acao":"1881","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de planta-piloto para beneficiamento de carv\u00e3o a seco na mina de Candiota","id_orgao":"232","desc_acao":"Elaborar projeto, construir e colocar em marcha uma planta-piloto para beneficiamento de carv\u00e3o a seco na Mina de Candiota, com a finalidade de avaliar a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira de reduzir o teor de enxofre e aumentar o poder calor\u00edfico do carv\u00e3o da Jazida de Candiota."},{"id_acao":"21178","id_programa":"3052","nro_acao":"1900","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o","id_orgao":"284","desc_acao":"Manter e operar o parque gerador, promovendo a moderniza\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das usinas existentes, objetivando a melhoria da confiabilidade, qualidade, seguran\u00e7a e rentabilidade da produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. "},{"id_acao":"21181","id_programa":"3052","nro_acao":"1903","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o","id_orgao":"284","desc_acao":"Executar as programa\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e preditiva das subesta\u00e7\u00f5es e linhas de transmiss\u00e3o e operar a rede b\u00e1sica de transmiss\u00e3o da CEEE-GT, de maneira a garantir o bom desempenho\/disponibilidade do sistema. Digitaliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Telecomunica\u00e7\u00f5es de Subesta\u00e7\u00f5es da Transmiss\u00e3o, alinhando ao empreendimento CEEE-Telecom. "},{"id_acao":"21170","id_programa":"3052","nro_acao":"1885","titulo_acao":"Melhoria operacional do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural","id_orgao":"230","desc_acao":"Realizar melhorias operacionais na rede de gasodutos e dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural. Projeto envolvido: Sistema Supervis\u00f3rio."},{"id_acao":"21185","id_programa":"3052","nro_acao":"1878","titulo_acao":"Pesquisa e desenvolvimento  (P&D) - CEEE-D","id_orgao":"285","desc_acao":"Com vistas a incentivar a busca constante por inova\u00e7\u00f5es e fazer frente aos desafios tecnol\u00f3gicos do setor el\u00e9trico, foi regulamentado o Programa de Pesquisa e Desenvolvimento \u2013 P&D do segmento.  Neste contexto, as empresas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias ou autorizadas de distribui\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica devem aplicar anualmente um percentual de 0,20 % (Distribui\u00e7\u00e3o) de sua receita operacional l\u00edquida no Programa de Pesquisa e Desenvolvimento do Setor de Energia El\u00e9trica. A obrigatoriedade na aplica\u00e7\u00e3o desses recursos est\u00e1 prevista em lei e nos contratos de concess\u00e3o, cabendo \u00e0  ANEEL regulamentar o investimento no programa, acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos projetos e avaliar seus resultados.  A ANEEL estabelece as diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es que regulamentam a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de P&D por meio do Manual de Programa de Pesquisa e Desenvolvimento do Setor de Energia El\u00e9trica. Diferentemente da pesquisa acad\u00eamica pura, que se caracteriza pela liberdade de investiga\u00e7\u00e3o, os programas de P&D no setor de energia el\u00e9trica dever\u00e3o ter metas e resultados bem definidos."},{"id_acao":"21179","id_programa":"3052","nro_acao":"1901","titulo_acao":"Pesquisa e desenvolvimento (P&D) - CEEE-GT ","id_orgao":"284","desc_acao":"Incentivar a busca constante por inova\u00e7\u00f5es e fazer frente aos desafios tecnol\u00f3gicos do setor el\u00e9trico, com base na regulamenta\u00e7\u00e3o do Programa de Pesquisa e Desenvolvimento \u2013 P&D do segmento.  Neste contexto, as empresas concession\u00e1rias, permission\u00e1rias ou autorizadas de distribui\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica devem aplicar anualmente um percentual de 0,4% (Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o) de sua receita operacional l\u00edquida no Programa de Pesquisa e Desenvolvimento do Setor de Energia El\u00e9trica. A obrigatoriedade na aplica\u00e7\u00e3o desses recursos est\u00e1 prevista em lei e nos contratos de concess\u00e3o, cabendo \u00e0 ANEEL regulamentar o investimento no programa, acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos projetos e avaliar seus resultados.  A ANEEL estabelece as diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es que regulamentam a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de P&D por meio do Manual de Programa de Pesquisa e Desenvolvimento do Setor de Energia El\u00e9trica. Diferentemente da pesquisa acad\u00eamica pura, que se caracteriza pela liberdade de investiga\u00e7\u00e3o, os programas de P&D no setor de energia el\u00e9trica dever\u00e3o ter metas e resultados bem definidos."},{"id_acao":"21171","id_programa":"3052","nro_acao":"1886","titulo_acao":"Planejamento, estudos e desenvolvimento tecnol\u00f3gico de Sistemas de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural","id_orgao":"230","desc_acao":"Desenvolver pesquisas e planejamento nas \u00e1reas de energia, alternativas e em geral, associadas ao neg\u00f3cio g\u00e1s natural. Projetos envolvidos: G\u00e1s Seguro; Motor a G\u00e1s para \u00d4nibus; Produ\u00e7\u00e3o de Biog\u00e1s (aterros sanit\u00e1rios, dejetos animais e industriais); Projetos de Cogera\u00e7\u00e3o\/Climatiza\u00e7\u00e3o; e Convers\u00e3o de frotas de transporte."},{"id_acao":"21172","id_programa":"3052","nro_acao":"1879","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o de Carv\u00e3o CE - 3.300 na Mina de Candiota","id_orgao":"232","desc_acao":"Produzir carv\u00e3o mineral com poder calor\u00edfico de 3.300 kcal\/kg, na Mina de Candiota, para abastecimento da Usina Termoel\u00e9trica Presidente M\u00e9dici (UPME) da Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica - CGTEE, para as fases A, B e C (Candiota III)."},{"id_acao":"21173","id_programa":"3052","nro_acao":"1880","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o de Carv\u00e3o CE - 4.200 na Mina do Le\u00e3o","id_orgao":"232","desc_acao":"Produzir carv\u00e3o mineral com poder calor\u00edfico de 4.200 Kcal\/Kg, na Mina do Le\u00e3o, para abastecimento da Usina Termoel\u00e9trica de S\u00e3o Jer\u00f4nimo (UTSJ) da Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica - CGTEE e atendimento ao mercado spot, industrial e termoel\u00e9trico."},{"id_acao":"21175","id_programa":"3052","nro_acao":"1882","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudo de viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeiro com dados da planta-piloto","id_orgao":"232","desc_acao":"Realizar pesquisa e desenvolvimento com o objetivo de avaliar a viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira de reduzir o teor de enxofre e aumentar o poder calor\u00edfico do carv\u00e3o da Jazida de Candiota."},{"id_acao":"21186","id_programa":"3053","nro_acao":"2441","titulo_acao":"Acompanhamento da realidade educacional","id_orgao":"186","desc_acao":"Realizar diagn\u00f3sticos  da demanda e do atendimento escolar, atrav\u00e9s do Censo Escolar, dos Levantamentos Demogr\u00e1fico e da Situa\u00e7\u00e3o F\u00edsica das Escolas (LSE). Acompanhar o movimento  e o rendimento escolar,  para subsidiar a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o,  que assegurem o acesso com qualidade e o sucesso escolar, objetivando a conclus\u00e3o dos n\u00edveis de ensino na idade esperada. Desenvolver,  em parceria com os Munic\u00edpios, Conselhos Tutelares, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Comunidade Escolar, a busca ativa da popula\u00e7\u00e3o fora da escola na faixa esperada e promover a\u00e7\u00f5es de natureza socioeducativa antidrogas, antiviol\u00eancia, proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infanto- juvenil  e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 gravidez precoce, fortalecendo os direitos preconizados pelo ECA, pela LDB  e pelo PNE.   "},{"id_acao":"21187","id_programa":"3053","nro_acao":"2442","titulo_acao":"Atendimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com qualidade social e cidadania","id_orgao":"186","desc_acao":"Atender, com qualidade social e cidadania, os alunos da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio, Educa\u00e7\u00e3o Especial e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos -,  nos turnos diurno e noturno, do campo e da cidade. Priorizar a universaliza\u00e7\u00e3o do Ensino M\u00e9dio e M\u00e9dio Integrado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional. Implantar e implementar turmas de MOVA, Brasil Alfabetizado, Pr\u00f3-Jovem Urbano e Rural. Potencializar a expans\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o de fluxos e de reativa\u00e7\u00e3o de turmas dos anos iniciais ou finais do Ensino Fundamental em \u00e1reas geogr\u00e1ficas estrat\u00e9gicas, objetivando o aumento de vagas para alunos excedentes e evitando grandes deslocamentos desses. Construir alternativas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas \u00e0 multisseria\u00e7\u00e3o. Desenvolver projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos que garantam as diversidades, as especificidades e necessidades dos alunos da cidade e do campo, com pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o que dialoguem com os movimentos sociais, dos assentados, cooperativados, pequenos agricultores, quilombolas, ind\u00edgenas, entre outros.        "},{"id_acao":"21189","id_programa":"3053","nro_acao":"2613","titulo_acao":"Atendimento progressivo da jornada de tempo integral no Ensino Fundamental","id_orgao":"186","desc_acao":"Ampliar e qualificar a rede de oferta de vagas em tempo integral, a fim de atender, no m\u00ednimo, 5% (cinco por cento) dos alunos do Ensino Fundamental no quadri\u00eanio 2012-2015, podendo chegar at\u00e9 10% (dez por cento) desse universo no per\u00edodo, ficando os recursos necess\u00e1rios sob a responsabilidade do Estado, que poder\u00e1 complement\u00e1-los atrav\u00e9s de conv\u00eanio com o Governo Federal. Esta A\u00e7\u00e3o consolida o modelo de Escola de Tempo Integral, visando com isso potencializar a\u00e7\u00f5es no campo social, cultural, esportivo e tecnol\u00f3gico em ambientes coletivos diversificados, proporcionando uma experi\u00eancia educativa que possibilite um desenvolvimento integral, considerando os aspectos cognitivo, motor, social, emocional e cultural."},{"id_acao":"21188","id_programa":"3053","nro_acao":"2443","titulo_acao":"Viabiliza\u00e7\u00e3o do Transporte Escolar","id_orgao":"186","desc_acao":"Garantir o transporte escolar com qualidade aos alunos das escolas estaduais e buscar novas formas de financiamento e apoio aos Munic\u00edpios para subsidiar o transporte de alunos carentes em locais de dif\u00edcil acesso \u00e0s Escolas de Ensino M\u00e9dio. Revisar os conv\u00eanios e\/ou itiner\u00e1rios nas comunidades escolares, bem como, construir calend\u00e1rios e propostas pedag\u00f3gicas alternativas, conforme especificidade e necessidade local. Articular as pesquisas de campo a serem elaboradas sobre o custo\/aluno transportado, do FNDE\/FAMURS\/SEDUC, para constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de transporte escolar na Rede Estadual de Ensino\/RS.\r\n"},{"id_acao":"21190","id_programa":"3054","nro_acao":"2316","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de microa\u00e7udes e capacita\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e agricultores","id_orgao":"270","desc_acao":"Promover a constru\u00e7\u00e3o de microa\u00e7udes escavados, aterrados e mistos, com a finalidade de servir  de barramento das \u00e1guas das chuvas, armazenadas em per\u00edodos chuvosos para utiliza\u00e7\u00e3o em \u00e9pocas de seca. Capacita\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de t\u00e9cnicos agr\u00edcolas e agricultores para a irriga\u00e7\u00e3o e manejo da \u00e1gua, nos diversos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis na agricultura local e, em revitaliza\u00e7\u00e3o de po\u00e7os tubulares."},{"id_acao":"21191","id_programa":"3054","nro_acao":"2317","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de projetos, constru\u00e7\u00e3o de barragens e sistemas associados, gest\u00e3o de usos m\u00faltiplos da \u00e1gua e compensa\u00e7\u00f5es ambientais","id_orgao":"270","desc_acao":"Ampliar a \u00e1rea irrigada, beneficiando diversos munic\u00edpios, principalmente os mais afetados, tanto pela seca, quanto pelas enchentes, pois as barragens al\u00e9m de proporcionarem um cont\u00ednuo uso da \u00e1gua para a irriga\u00e7\u00e3o e regulariza\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o do leito do rio, evitam enchentes \u00e0 jusante do barramento. Desenvolver projetos executivos de novas barragens a partir de um total de 23 estudos existentes n\u00e3o contemplados no PAC 2, e suas respectivas constru\u00e7\u00f5es. Apoiar a opera\u00e7\u00e3o inicial da distribu\u00ed\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de reservat\u00f3rios e gerenciamento dos sistemas de distribu\u00ed\u00e7\u00e3o para a continuidade da gest\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do sistema. Realizar compensa\u00e7\u00e3o ambiental de \u00e1reas desmatadas pela \u00e1rea de alague das barragens. atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente ou, do plantio de mudas de arvores espec\u00edficas, atendendo orienta\u00e7\u00f5es da FEPAM."},{"id_acao":"21192","id_programa":"3054","nro_acao":"2318","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor de Reserva\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Para Usos M\u00faltiplos com enfoque na irriga\u00e7\u00e3o","id_orgao":"270","desc_acao":"Elaborar o Plano Diretor de Reserva\u00e7\u00e3o de \u00c1gua para Usos M\u00faltiplos com enfoque na irriga\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de levantamento de todos os microa\u00e7udes e po\u00e7os tubulares existentes no Estado, avaliar quais po\u00e7os poder\u00e3o ser revitalizados, e quais barragens  apresentam maiores\/melhores benef\u00edcios socioecon\u00f4micos na implanta\u00e7\u00e3o, visando a sustentabilidade futura da irriga\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21193","id_programa":"3054","nro_acao":"2319","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de sistema de distribui\u00e7\u00e3o e abastecimento de \u00e1gua em zonas rurais","id_orgao":"270","desc_acao":"Implementar obras de recupera\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribu\u00ed\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, especialmente em \u00e1reas cr\u00edticas quanto ao abastecimento, atingidas pela estiagem."},{"id_acao":"21195","id_programa":"3055","nro_acao":"2439","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es transversais com Universidades, \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos, Organismos Internacionais e  Institui\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil","id_orgao":"186","desc_acao":"Estabelecer parcerias com os Conselhos Tutelares, atrav\u00e9s de um trabalho em rede, visando a prote\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes e a qualifica\u00e7\u00e3o no atendimento ao aluno. Estreitar as rela\u00e7\u00f5es de coopera\u00e7\u00e3o entre as esferas p\u00fablicas Federal, Estadual e Municipal e Organismos Internacionais, na capta\u00e7\u00e3o de recursos, articula\u00e7\u00e3o de projetos transversais, assessoria t\u00e9cnica e forma\u00e7\u00e3o de gestores em pol\u00edticas p\u00fablicas. Efetivar parcerias  com os Munic\u00edpios para execu\u00e7\u00e3o conjunta de Programas \/Projetos que viabilizem a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso e a perman\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Viabilizar encontros, reuni\u00f5es, semin\u00e1rios das dire\u00e7\u00f5es, conselhos escolares, gr\u00eamios estudantis para relato de experi\u00eancias, circula\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias, planejamento de a\u00e7\u00f5es participativas. Promover a\u00e7\u00e3o integrada com a Secretaria de Desenvolvimento Rural, Pesca e Cooperativismo, com o Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Agr\u00e1rio, INCRA e MEC\/FNDE, para assegurar a qualidade e a quantidade necess\u00e1ria de alimenta\u00e7\u00e3o escolar, segundo as especificidades do aluno da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica."},{"id_acao":"21196","id_programa":"3055","nro_acao":"2440","titulo_acao":"Democratiza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Escolar","id_orgao":"186","desc_acao":"Assessorar na constru\u00e7\u00e3o coletiva de uma estrutura organizacional mais horizontal, superando a dicotomia entre a equipe diretiva, pedag\u00f3gica, professores, funcion\u00e1rios, pais e alunos. Incentivar a organiza\u00e7\u00e3o de gr\u00eamios estudantis e qualificar atrav\u00e9s de encontros e reuni\u00f5es, a atua\u00e7\u00e3o dos mesmos, estimulando a participa\u00e7\u00e3o e o envolvimento do aluno nas atividades da escola. Qualificar os gestores, Conselhos Escolares e C\u00edrculo de Pais e Mestres nos aspectos administrativo, pedag\u00f3gico, financeiro e legal. Construir, de forma dial\u00f3gica e participativa, o planejamento anual das atividades pedag\u00f3gicas, administrativas, culturais e esportivas da escola com a comunidade escolar, atrav\u00e9s da partilha do poder de decis\u00e3o, acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o, replanejamento e avalia\u00e7\u00e3o. Potencializar o Conselho Escolar como \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da escola e a Dire\u00e7\u00e3o como membro nato, na coordena\u00e7\u00e3o do planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle social do conjunto das atividades da escola. Incentivar a participa\u00e7\u00e3o do corpo diretivo em eventos da sociedade civil vinculados \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o. Elaborar princ\u00edpios de conviv\u00eancia com a comunidade escolar.\r\n"},{"id_acao":"21194","id_programa":"3055","nro_acao":"2438","titulo_acao":"Democratiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es nas diferentes inst\u00e2ncias - SEDUC, CREs e Escolas -, com a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gest\u00e3o educacional","id_orgao":"186","desc_acao":"Definir coletivamente a pol\u00edtica de gest\u00e3o em todas as inst\u00e2ncias do sistema estadual de ensino, estabelecendo fun\u00e7\u00f5es e fluxos condizentes com  estrutura organizacional, din\u00e2mica e humanista. Definir padr\u00f5es de gest\u00e3o que atendam \u00e0 efici\u00eancia administrativa com racionaliza\u00e7\u00e3o de custos e qualidade da atividade-fim. Estabelecer, atrav\u00e9s das Coordenadorias, uma assessoria permanente, em servi\u00e7o, \u00e0s escolas, para juntos constru\u00edrem as alternativas necess\u00e1rias e inovadoras na \u00e1rea pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e administrativa. Alterar a Lei de Elei\u00e7\u00e3o de Diretores permitindo apenas uma recondu\u00e7\u00e3o ao cargo, rever o crit\u00e9rio do peso dos votos, vinculado \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de uma proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e administrativa. Corrigir os valores e crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o das verbas atrav\u00e9s da autonomia financeira das escolas, regulamentando as Leis n\u00ba 10.576\/95 e 11.695\/01, referentes a obras de manuten\u00e7\u00e3o. Construir proposta de preven\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a nas escolas atrav\u00e9s do Comit\u00ea Estadual de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia, objetivando coibir a pr\u00e1tica do ``bullying\u00b4\u00b4 no ambiente escolar e adjacente \u00e0 escola, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es integradas entre educadores, comunidade escolar, familiares e autoridades p\u00fablicas, objetivando atender as disposi\u00e7\u00f5es da Lei 13.474\/2010. Estimular a\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar regionalizado com vistas \u00e0 pr\u00e1tica de h\u00e1bitos saud\u00e1veis, com compra  de alimentos atrav\u00e9s de chamada p\u00fablica, por CRE, utilizando a agricultura familiar como forma de desenvolvimento econ\u00f4mico e social do campo."},{"id_acao":"21199","id_programa":"3056","nro_acao":"2417","titulo_acao":"Avalia\u00e7\u00e3o Institucional Participativa","id_orgao":"186","desc_acao":"Avaliar e valorizar, no fazer pedag\u00f3gico da escola, a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias, compartilhadas e inovadoras no curr\u00edculo escolar. A avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e participativa emancipa e valoriza os conhecimentos dos estudantes, com acompanhamento permanente, an\u00e1lise sistem\u00e1tica das a\u00e7\u00f5es e dos resultados, na forma de reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, relat\u00f3rios e ou pareceres. O acompanhamento contempla formas objetivas de express\u00e3o do rendimento individual de cada aluno, cada turma e da escola. A implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o Institucional Participativa, com dimens\u00f5es, indicadores e descritores, atrav\u00e9s da leitura do que ocorre  na rede estadual de educa\u00e7\u00e3o, deve considerar as caracter\u00edsticas, necessidades, o desempenho obtido pelos estudantes e as condi\u00e7\u00f5es que propiciaram um determinado resultado. \u00c9 importante, nesse sentido, articular a avalia\u00e7\u00e3o institucional com as avalia\u00e7\u00f5es em larga escala (externas) e a avalia\u00e7\u00e3o dos professores no Plano de Carreira."},{"id_acao":"21201","id_programa":"3056","nro_acao":"2419","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade Escolar na Gest\u00e3o Curricular","id_orgao":"186","desc_acao":"Promover o desenvolvimento de projetos de pesquisa participante e condi\u00e7\u00f5es para que alunos participem de atividades da escola e que se sintam protagonistas no processo ensino-aprendizagem, envolvendo: a realiza\u00e7\u00e3o de atividades extracurriculares incentivando a participa\u00e7\u00e3o dos alunos em a\u00e7\u00f5es promovidas pela comunidade (sa\u00eddas de campo, cinema, teatro, passeios pedag\u00f3gicos, atividades de pesquisa, entre outras); a constru\u00e7\u00e3o de novas alternativas metodol\u00f3gicas que qualifiquem os atendimentos das turmas multisseriadas; a realiza\u00e7\u00e3o de parcerias,  com o objetivo de contemplar as escolas com Projetos de Teatro, M\u00fasica, cinema e dan\u00e7a nas escolas; a implanta\u00e7\u00e3o de orquestras com alunos da rede estadual; o desenvolvimento e a amplia\u00e7\u00e3o dos programas de leitura , inclusive o Programa Crian\u00e7a do Rio Grande Escrevendo Hist\u00f3ria, em parceria com IEL, C\u00e2mara Riograndese do Livro e Institui\u00e7\u00f5es afins; o est\u00edmulo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, associado ao trabalho interdisciplinar com \u00eanfase na import\u00e2ncia da boa alimenta\u00e7\u00e3o; a amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de escolas nos JERGS buscando articula\u00e7\u00f5es com os demais \u00f3rg\u00e3os do Governo e com os munic\u00edpios incentivando os princ\u00edpios de solidariedade, coopera\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o."},{"id_acao":"21200","id_programa":"3056","nro_acao":"2418","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o e potencializa\u00e7\u00e3o do uso dos espa\u00e7os e equipamentos pedag\u00f3gicos","id_orgao":"186","desc_acao":"Potencializar e qualificar os espa\u00e7os pedag\u00f3gicos como bibliotecas, laborat\u00f3rios de ci\u00eancias, inform\u00e1tica, NTEs e o utilizar novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o como ferramenta pedag\u00f3gica  que motive os alunos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. "},{"id_acao":"21197","id_programa":"3056","nro_acao":"2415","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o Curricular","id_orgao":"186","desc_acao":"Realizar encontros sistem\u00e1ticos com todos os segmentos das escolas do campo e da cidade, para uma an\u00e1lise critico-reflexiva sobre o processo de aprendizagem  e as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas com vistas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o e\/ou redefini\u00e7\u00e3o do planejamento pedag\u00f3gico. Reestruturar os curr\u00edculos, com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar, em todas as etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nas escolas estaduais, tendo por par\u00e2metro as metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o-PNE\/2011-2020, as diretrizes a serem propostas na Confer\u00eancia Estadual de Educa\u00e7\u00e3o e as Diretrizes Curriculares do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, que dar\u00e3o materialidade ao Plano Estadual (PEE), como produ\u00e7\u00e3o social hist\u00f3rica na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o do RS. Potencializar a organiza\u00e7\u00e3o curricular interdisciplinar, por \u00e1rea do conhecimento,  que assegure a transversalidade, diversidade, especificidades, inclus\u00e3o e sustentabilidade ambiental. Elaborar Planos de Estudos para alunos deficientes. Realizar a reestrutura\u00e7\u00e3o curricular com vista \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de uma proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica (PPP) interdisciplinar de Ensino M\u00e9dio, dialogando com o mundo do trabalho, com as novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21209","id_programa":"3057","nro_acao":"2327","titulo_acao":"Assessoramento t\u00e9cnico e operacional aos munic\u00edpios","id_orgao":"270","desc_acao":"Apoiar t\u00e9cnica e operacionalmente os munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas na ocorr\u00eancia de desastres naturais, atrav\u00e9s de obras de desassoreamento de cursos d`\u00e1gua para combate \u00e0s estiagens e \u00e0s cheias, recupera\u00e7\u00e3o de deslizamentos de terra, servi\u00e7os de terraplenagem para a recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de estradas vicinais e  obras que propiciem o desenvolvimento regional."},{"id_acao":"21206","id_programa":"3057","nro_acao":"2324","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos para gest\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id_orgao":"270","desc_acao":"Promover a capacita\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o continuada dos t\u00e9cnicos e servidores do Departamento de Gest\u00e3o de Obras de Pr\u00f3prios P\u00fablicos atrav\u00e9s de cursos, palestras e semin\u00e1rios, visando atender as demandas de obras p\u00fablicas com otimiza\u00e7\u00e3o de recursos e qualidade na elabora\u00e7\u00e3o do produto que ser\u00e1 entregue \u00e0 sociedade ga\u00facha."},{"id_acao":"21205","id_programa":"3057","nro_acao":"2323","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de caderno de encargos e padroniza\u00e7\u00e3o para Obras P\u00fablicas","id_orgao":"270","desc_acao":"Elaborar e divulgar os Cadernos de Encargos e Padroniza\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas, os quais compreendem a edi\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, caracteriza\u00e7\u00e3o de materiais, procedimentos para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, normatiza\u00e7\u00e3o de projetos, fiscaliza\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o de obras p\u00fablicas."},{"id_acao":"21207","id_programa":"3057","nro_acao":"2325","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cadastro t\u00e9cnico de Pr\u00f3prios P\u00fablicos","id_orgao":"270","desc_acao":"Elaborar e manter o Cadastro T\u00e9cnico de Pr\u00f3prios P\u00fablicos, que totalizam aproximadamente 8.000 unidades. A a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 executada atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o regionalizada de empresas de Topografia e Georreferenciamento por licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou registro de pre\u00e7o e servi\u00e7o continuado."},{"id_acao":"21202","id_programa":"3057","nro_acao":"2320","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura e engenharia de Obras P\u00fablicas","id_orgao":"270","desc_acao":"Elaborar, analisar, aprovar e or\u00e7ar projetos de arquitetura e engenharia destinados a orientar a implementa\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura f\u00edsica para presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Estado, considerando-se obras novas, amplia\u00e7\u00f5es, reformas e adequa\u00e7\u00f5es demandadas pelos org\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, as quais envolvam aplica\u00e7\u00f5es de recursos estaduais ou provenientes de conv\u00eanios."},{"id_acao":"21203","id_programa":"3057","nro_acao":"2321","titulo_acao":"Execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas e servi\u00e7os de engenharia e arquitetura","id_orgao":"270","desc_acao":"Promover a execu\u00e7\u00e3o das obras p\u00fablicas, incluindo a constru\u00e7\u00e3o de obras novas, reformas, restaura\u00e7\u00f5es e adequa\u00e7\u00f5es demandadas pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, excetuando-se as vi\u00e1rias. Preparar os procedimentos licitat\u00f3rios, de contrata\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de engenharia e arquitetura e das obras p\u00fablicas de infraestrutura f\u00edsica para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Estado (obras novas, amplia\u00e7\u00f5es, reformas, restaura\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00f5es) que envolvam a aplica\u00e7\u00e3o de recursos estaduais ou provenientes de conv\u00eanios."},{"id_acao":"21204","id_programa":"3057","nro_acao":"2322","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos Pr\u00f3prios do Estado","id_orgao":"270","desc_acao":"Promover a conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos bens im\u00f3veis do Estado, que totalizam aproximadamente 8.000 unidades, com a oferta de um servi\u00e7o \u00e1gil e desburocratizado, suprimindo defici\u00eancias no gerenciamento da manuten\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 executada atrav\u00e9s da contrata\u00e7\u00e3o regionalizada de empresas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, por registro de pre\u00e7os e servi\u00e7os continuados, por valor unit\u00e1rio, com a fiscaliza\u00e7\u00e3o das Coordenadorias Regionais de Obras P\u00fablicas e  destina-se \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de pequenos reparos em pr\u00e9dios p\u00fablicos."},{"id_acao":"21208","id_programa":"3057","nro_acao":"2326","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o de planos estrat\u00e9gicos de desenvolvimento regional","id_orgao":"270","desc_acao":"Promover, viabilizar, desenvolver e acompanhar Planos, Projetos e A\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas de desenvolvimento sustent\u00e1vel, envolvendo os usos m\u00faltplos da \u00e1gua nas Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas do Estado."},{"id_acao":"21212","id_programa":"3058","nro_acao":"2356","titulo_acao":"Adequa\u00e7\u00e3o urban\u00edstica","id_orgao":"277","desc_acao":"Promover e implementar a\u00e7\u00f5es integradas que objetivem a qualifica\u00e7\u00e3o da mobilidade urbana, dos equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios atrav\u00e9s de parcerias, mediante formaliza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios a serem firmados com os Munic\u00edpios e com a Uni\u00e3o. Visa ainda promover a sustentabilidade ambiental nas  constru\u00e7\u00f5es e reassentamentos de conjuntos ou n\u00facleos de habita\u00e7\u00e3o de interesse social. "},{"id_acao":"21213","id_programa":"3058","nro_acao":"2357","titulo_acao":"Dignifica\u00e7\u00e3o da moradia","id_orgao":"277","desc_acao":"Promover a recupera\u00e7\u00e3o de condom\u00ednios residenciais, da extinta Cohab, degradados pelo tempo, onde as baixas condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade prejudicam a vida dos moradores. A a\u00e7\u00e3o ser\u00e1  implementada em parceria com o governo federal."},{"id_acao":"21211","id_programa":"3058","nro_acao":"2355","titulo_acao":"Fomento \u00e0s a\u00e7\u00f5es de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria nos munic\u00edpios","id_orgao":"277","desc_acao":"Fomentar, subsidiar a\u00e7\u00f5es de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em n\u00edvel municipal e capacitar t\u00e9cnicos municipais para a execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas necess\u00e1rias aos processos de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e de reassentamentos. Promover a inser\u00e7\u00e3o social e a cidadania dos benificiarios, em \u00e1reas p\u00fablicas municipais ou socialmente relevantes, bem como promover e apoiar a forma\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es de moradores, entidades de classe, cooperativas habitacionais e demais atores relacionados \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. \r\n"},{"id_acao":"21210","id_programa":"3058","nro_acao":"2354","titulo_acao":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e reassentamento em \u00e1reas de propriedade do Estado","id_orgao":"277","desc_acao":"Planejar e executar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e o reassentamento em \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o consolidada, de propriedade do Estado, bem como a realizar a\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o social e valoriza\u00e7\u00e3o da cidadania dos benefici\u00e1rios.\r\n"},{"id_acao":"21217","id_programa":"3059","nro_acao":"2193","titulo_acao":"Aparelhamento da Defensoria P\u00fablica do Estado","id_orgao":"193","desc_acao":"Suprir a Defensoria P\u00fablica dos recursos materiais necess\u00e1rios para o cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es legais e constitucionais."},{"id_acao":"21214","id_programa":"3059","nro_acao":"2190","titulo_acao":"Atendimento Jur\u00eddico e Judicial \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o ","id_orgao":"193","desc_acao":"Ampliar a atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica, estendendo o atendimento a todas as comarcas e  incrementando parceiras com universidades e outras organiza\u00e7\u00f5es sociais. "},{"id_acao":"21216","id_programa":"3059","nro_acao":"2192","titulo_acao":"Divulga\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica","id_orgao":"193","desc_acao":"Desenvolver e promover a\u00e7\u00f5es publicit\u00e1rias, visando \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o institucional, educa\u00e7\u00e3o em direito da popula\u00e7\u00e3o e outras a\u00e7\u00f5es que visam \u00e0 busca da cidadania."},{"id_acao":"21215","id_programa":"3059","nro_acao":"2191","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id_orgao":"193","desc_acao":"Ampliar o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es (SI) e da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) da Defensoria P\u00fablica, atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de programas, equipamentos e servi\u00e7os, objetivando agilizar a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica aos necessitados."},{"id_acao":"21218","id_programa":"3060","nro_acao":"2358","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es habitacionais","id_orgao":"277","desc_acao":"Promover a\u00e7\u00f5es habitacionais em lotes urbanos e rurais, em \u00e1reas de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, em \u00e1reas destinadas ao reassentamento de fam\u00edlias provenientes de \u00e1reas de risco, em \u00e1reas de comunidades tradicionais (ind\u00edgenas, pescadores artesanais e quilombolas) atrav\u00e9s de parcerias realizadas mediante conv\u00eanios a serem firmados com munic\u00edpios, cooperativas e a Uni\u00e3o Federal, bem como garantir a distribui\u00e7\u00e3o de 10% do total de lotes e unidades habitacionais a pessoas com defici\u00eancia, conforme disp\u00f5e a Lei n\u00ba13.739, de 8 de junho de 2011."},{"id_acao":"21226","id_programa":"3061","nro_acao":"2131","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Agricultura Urbana e Periurbana","id_orgao":"269","desc_acao":"Capacitar agricultores, pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e gestores para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que levem ao desenvolvimento sustent\u00e1vel com gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e inclus\u00e3o social. Projeto ligado ao Programa RS Mais Igual."},{"id_acao":"21225","id_programa":"3061","nro_acao":"2130","titulo_acao":"Apoio T\u00e9cnico e Financeiro a Projetos na \u00c1rea de Seguran\u00e7a Alimentar  ","id_orgao":"269","desc_acao":"Elaborar e acompanhar projetos na \u00e1rea de Seguran\u00e7a Alimentar."},{"id_acao":"21224","id_programa":"3061","nro_acao":"2129","titulo_acao":"Apoio T\u00e9cnico e Financeiro ao Conselho Estadual de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional Sustent\u00e1vel","id_orgao":"269","desc_acao":"Garantir a estrutura f\u00edsico-financeira e o apoio t\u00e9cnico necess\u00e1rios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do Conselho Estadual de Seguran\u00e7a Alimentar Sustent\u00e1vel (CONSEA), bem como fomentar a organiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias, semin\u00e1rios e encontros."},{"id_acao":"21223","id_programa":"3061","nro_acao":"2128","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de Cisternas e Gest\u00e3o da \u00c1gua para o Consumo Humano","id_orgao":"269","desc_acao":"Construir cisternas para armazenamento de \u00e1gua da chuva, para consumo humano, em propriedades rurais para fam\u00edlias de baixa renda, proporcionando capacita\u00e7\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda. Projeto priorit\u00e1rio vinculado ao Programa RS Mais Igual."},{"id_acao":"21219","id_programa":"3061","nro_acao":"2124","titulo_acao":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar Nutricional Sustent\u00e1vel","id_orgao":"269","desc_acao":"Coordenar a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar Nutricional Sustent\u00e1vel, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o, apoio t\u00e9cnico e implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional Sustent\u00e1vel (SISAN)."},{"id_acao":"21221","id_programa":"3061","nro_acao":"2126","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de Centros de Refer\u00eancia Alimentar e Nutricional - CRANS","id_orgao":"269","desc_acao":"Implantar Centros de Refer\u00eancia Alimentar e  Nutricional, disponibilizando equipamentos p\u00fablicos para a elabora\u00e7\u00e3o e fornecimento de alimentos, bem como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica."},{"id_acao":"21222","id_programa":"3061","nro_acao":"2127","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de hortas, cozinhas e padarias comunit\u00e1rias","id_orgao":"269","desc_acao":"Implantar hortas e cozinhas comunit\u00e1rias, proporcionando educa\u00e7\u00e3o ambiental, produ\u00e7\u00e3o de alimentos, capacita\u00e7\u00e3o profissional e gera\u00e7\u00e3o de renda. Projeto Priorit\u00e1rio vinculado ao Programa RS Mais Igual."},{"id_acao":"21220","id_programa":"3061","nro_acao":"2125","titulo_acao":"Restaurantes Populares","id_orgao":"269","desc_acao":"Implantar e implementar restaurantes populares que ofere\u00e7am refei\u00e7\u00f5es equilibradas, nutritivas, em ambientes adequados, a pre\u00e7os acess\u00edveis, em cidades de m\u00e9dio e grande porte, garantido o direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de repasse aos munic\u00edpios e entidades.  "},{"id_acao":"21228","id_programa":"3062","nro_acao":"2388","titulo_acao":"Desenvolvimento da pol\u00edtica de promo\u00e7\u00e3o comercial","id_orgao":"273","desc_acao":"Organizar e apoiar as empresas ga\u00fachas para participa\u00e7\u00e3o em eventos, feiras e miss\u00f5es nacionais e internacionais, visando ao aumento das vendas e do faturamento e \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos, al\u00e9m de incrementar a inser\u00e7\u00e3o internacional dos produtos e servi\u00e7os ga\u00fachos."},{"id_acao":"21232","id_programa":"3062","nro_acao":"2399","titulo_acao":"Extens\u00e3o Produtiva","id_orgao":"278","desc_acao":"Implantar N\u00facleos de Extens\u00e3o Produtiva no Estado para capacitar pequenas e m\u00e9dias empresas do setor produtivo nas \u00e1reas de gest\u00e3o, processos produtivos, estrat\u00e9gia competitiva e acesso a mercados,  desenvolvimento tecnol\u00f3gico e de inova\u00e7\u00f5es. Para gest\u00e3o do projeto est\u00e3o previstas a implanta\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Intelig\u00eancia e Apoio \u00e0 Gest\u00e3o (NIAG) e dos Conselhos Consultivos Estadual e Regionais."},{"id_acao":"21227","id_programa":"3062","nro_acao":"2387","titulo_acao":"Fortalecimento do Sistema de Desenvolvimento do Estado","id_orgao":"273","desc_acao":"Articular os agentes do Sistema de Desenvolvimento do Estado e promover a integra\u00e7\u00e3o dos programas e projetos nas \u00e1reas do desenvolvimento econ\u00f4mico."},{"id_acao":"21229","id_programa":"3062","nro_acao":"2389","titulo_acao":"Incentivo aos investimentos no RS","id_orgao":"273","desc_acao":"Incentivar investimentos em empreendimentos industriais, agroindustriais e em centros de pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico, visando o desenvolvimento socioecon\u00f4mico integrado e sustent\u00e1vel do Estado e a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, por meio dos instrumentos FUNDOPEM, FUNDOPEM-INTEGRAR. Conceder incentivos materiais a empreendedores, atrav\u00e9s do PROEDI, e implantar a Sala do Investidor para qualificar o atendimento."},{"id_acao":"21233","id_programa":"3062","nro_acao":"2400","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de programas setoriais integrados","id_orgao":"278","desc_acao":"Promover o desenvolvimento de setores produtivos da Nova Economia (semicondutores, sa\u00fade avan\u00e7ada, reciclagem, meio ambiente, entre outros) e tradicionais, considerados estrat\u00e9gicos e\/ou priorit\u00e1rios para o RS, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de planos de desenvolvimento setoriais integrados por diversos \u00f3rg\u00e3os de governo e insitui\u00e7\u00f5es.  Os planos visam a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es como: complementa\u00e7\u00e3o de cadeias produtivas, qualifica\u00e7\u00e3o profissional de trabalhadores para a ind\u00fastria, aumento do fornecimento da ind\u00fastria ga\u00facha instalada para novos investimentos, disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos para empresas, entre outras."},{"id_acao":"21231","id_programa":"3062","nro_acao":"2398","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos Arranjos Produtivos Locais (APLs) ","id_orgao":"278","desc_acao":"Fortalecer os APLs por meio da capacita\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a, do apoio \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de planos de desenvolvimento produtivo para aumento da competitividade, do est\u00edmulo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de empresas em APLs, do apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, da forma\u00e7\u00e3o de agendas para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es transversais."},{"id_acao":"21230","id_programa":"3062","nro_acao":"2397","titulo_acao":"Prospe\u00e7\u00e3o de recursos, neg\u00f3cios e tecnologias","id_orgao":"278","desc_acao":"Prospectar recursos, neg\u00f3cios, tecnologias e investimentos, e difundir as informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao desenvolvimento econ\u00f4mico, por meio da participa\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es, eventos, workshops e cursos, no Brasil e exterior."},{"id_acao":"21237","id_programa":"3063","nro_acao":"1835","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os federais e organismos internacionais para capta\u00e7\u00e3o de recursos","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar reuni\u00f5es com \u00f3rg\u00e3os do governo, institui\u00e7\u00f5es financeiras e organismos internacionais, bem como contratar consultoria para a obten\u00e7\u00e3o de parecer e acompanhamento t\u00e9cnico visando \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de recursos para financiamento de projetos."},{"id_acao":"21236","id_programa":"3063","nro_acao":"1834","titulo_acao":"Divulga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de governo","id_orgao":"291","desc_acao":"Divulgar as a\u00e7\u00f5es de governo e informar aos pequenos e m\u00e9dios investidores sobre as fontes de recursos dispon\u00edveis, por meio de material informativo."},{"id_acao":"21234","id_programa":"3063","nro_acao":"1832","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Plano Estadual Estrat\u00e9gico de Combate \u00e0s Desigualdades Regionais","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar Semin\u00e1rios envolvendo as comunidades locais juntamente com as esferas governamentais, de forma a reduzir as desigualdades regionais.\r\n"},{"id_acao":"21235","id_programa":"3063","nro_acao":"1833","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de eventos nas regi\u00f5es deprimidas","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar reuni\u00f5es nas regi\u00f5es deprimidas, com participa\u00e7\u00e3o dos governos municipais, sociedade civil organizada e cidad\u00e3os em geral, objetivando definir estrat\u00e9gias e articula\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos projetos."},{"id_acao":"21240","id_programa":"3064","nro_acao":"1826","titulo_acao":"Campanhas educativas junto aos \u00f3rg\u00e3os de m\u00eddia","id_orgao":"291","desc_acao":"Desenvolver campanhas educativas junto aos \u00f3rg\u00e3os de m\u00eddia, utilizando a colabora\u00e7\u00e3o de personalidades p\u00fablicas, visando chamar a aten\u00e7\u00e3o da comunidade para quest\u00f5es pontuais que geram mortes no tr\u00e2nsito, como a alcoolemia, o n\u00e3o uso do cinto de seguran\u00e7a, o excesso de velocidade e o desrespeito aos pedestres."},{"id_acao":"21243","id_programa":"3064","nro_acao":"1829","titulo_acao":"Confer\u00eancia Estadual para Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar confer\u00eancias regionais com a participa\u00e7\u00e3o dos governos municipais, sociedade civil organizada e cidad\u00e3os em geral, com vistas \u00e0 confer\u00eancia estadual para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito, para o Estado do Rio Grande do Sul.   "},{"id_acao":"21242","id_programa":"3064","nro_acao":"1828","titulo_acao":"Desenvolvimento de ambiente tem\u00e1tico  educativo para crian\u00e7as","id_orgao":"291","desc_acao":"Desenvolver ambiente tem\u00e1tico educativo para crian\u00e7as, em cidades-polo, que reproduza a realidade de uma cidade, a fim de que recebam ensinamentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos compat\u00edveis com sua faixa et\u00e1ria para cuidar de sua seguran\u00e7a, quer nas situa\u00e7\u00f5es de passageiros em autom\u00f3vel, motocicleta ou \u00f4nibus, quer nas situa\u00e7\u00f5es de pedestres ou ciclistas."},{"id_acao":"21241","id_programa":"3064","nro_acao":"1827","titulo_acao":"Informa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito para os turistas do Mercosul","id_orgao":"291","desc_acao":"Desenvolver material educativo para os turistas do MERCOSUL, a fim de que sejam produzidos e distribu\u00eddos prioritariamente no per\u00edodo de veraneio, nos postos de fronteira e ped\u00e1gios."},{"id_acao":"21238","id_programa":"3064","nro_acao":"1824","titulo_acao":"Integra\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar visitas aos munic\u00edpios que ainda n\u00e3o tenham se integrado ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito com vistas a promover sua integra\u00e7\u00e3o ao Sistema."},{"id_acao":"21245","id_programa":"3064","nro_acao":"1831","titulo_acao":"Plano estadual de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para atendimento de ocorr\u00eancias que envolvam produtos perigosos ","id_orgao":"291","desc_acao":"Articular a elabora\u00e7\u00e3o de um plano estadual de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para atendimento de ocorr\u00eancias que envolvam produtos perigosos, atrav\u00e9s de um levantamento detalhado de locais de maior risco de ocorr\u00eancias."},{"id_acao":"21244","id_programa":"3064","nro_acao":"1830","titulo_acao":"Pr\u00eamio Ga\u00facho de Seguran\u00e7a do Tr\u00e2nsito","id_orgao":"291","desc_acao":"Criar, em parceria com outras organiza\u00e7\u00f5es, o Pr\u00eamio Ga\u00facho de Seguran\u00e7a no Tr\u00e2nsito, em v\u00e1rias categorias, para enaltecer os esfor\u00e7os concretos e iniciativas educativas que reduzam os riscos de ocorr\u00eancias no tr\u00e2nsito."},{"id_acao":"21239","id_programa":"3064","nro_acao":"1825","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de Semin\u00e1rios de Tr\u00e2nsito","id_orgao":"291","desc_acao":"Realizar Semin\u00e1rios de capacita\u00e7\u00e3o profissional para Diretores e Instrutores de CFC e para Gestores, Engenheiros e Agentes de Tr\u00e2nsito, objetivando capacit\u00e1-los melhor em suas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, quer sejam vinculados ao ensino, quer \u00e0 gest\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito."},{"id_acao":"21249","id_programa":"3065","nro_acao":"1800","titulo_acao":"Apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o e \u00e0 tecnologia","id_orgao":"282","desc_acao":"Promover o aumento da competitividade das empresas ga\u00fachas atrav\u00e9s do apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica via financiamento e subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, objetivando promover o crescimento das empresas atrav\u00e9s da agrega\u00e7\u00e3o de valor nos seus produtos e servi\u00e7os. "},{"id_acao":"21248","id_programa":"3065","nro_acao":"1799","titulo_acao":"Financiamento da moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e da infraestrutura municipal","id_orgao":"282","desc_acao":"Disponibilizar recursos para o financiamento da moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e da infraestrutura dos munic\u00edpios ga\u00fachos, com foco na redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e na melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. "},{"id_acao":"21247","id_programa":"3065","nro_acao":"1798","titulo_acao":"Financiamento da moderniza\u00e7\u00e3o de setores tradicionais","id_orgao":"282","desc_acao":"Financiar a moderniza\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o dos setores tradicionais da economia ga\u00facha, visando \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da sua competitividade \u2013 coureiro-cal\u00e7adista, madeira e m\u00f3veis, metal-mec\u00e2nico, vitivinicultura, leite, gr\u00e3os, carne e pescado, por meio da agrega\u00e7\u00e3o de tecnologia, de valor e de aumento da competitividade. "},{"id_acao":"21251","id_programa":"3065","nro_acao":"1802","titulo_acao":"Financiamento de outros setores","id_orgao":"282","desc_acao":"Financiar projetos importantes para o desenvolvimento do Estado em setores que n\u00e3o figurem nos priorizados e que garantam retorno para o BADESUL."},{"id_acao":"21246","id_programa":"3065","nro_acao":"1797","titulo_acao":"Financiamento de setores priorit\u00e1rios","id_orgao":"282","desc_acao":"Apoiar, com as ferramentas de financiamento desenvolvidas, o aumento da competitividade e o adensamento empresarial dos setores considerados priorit\u00e1rios pelo Sistema de Desenvolvimento, que s\u00e3o: petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, agroind\u00fastria, automotivo, m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas, eletroeletr\u00f4nico,  energia e\u00f3lica e biocombust\u00edveis, com \u00eanfase em bioetanol."},{"id_acao":"21250","id_programa":"3065","nro_acao":"1801","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria em empresas ga\u00fachas","id_orgao":"282","desc_acao":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es visando gerar condi\u00e7\u00f5es mais competitivas para promover o crescimento de empresas e setores estrat\u00e9gicos do RS, atrav\u00e9s de mecanismos de participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias. "},{"id_acao":"21252","id_programa":"3065","nro_acao":"1803","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de estudos setoriais","id_orgao":"282","desc_acao":"Realizar estudos setoriais com o objetivo de apoiar a tomada de decis\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema de Desenvolvimento, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas mais adequadas para cada setor priorizado. "},{"id_acao":"21255","id_programa":"3066","nro_acao":"2155","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da intera\u00e7\u00e3o da SEFAZ com a sociedade e com os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos","id_orgao":"181","desc_acao":"Implantar nova metodologia de mensura\u00e7\u00e3o de satisfa\u00e7\u00e3o do atendimento no SEFAZ."},{"id_acao":"21254","id_programa":"3066","nro_acao":"2154","titulo_acao":"Aperfei\u00e7oamento e inova\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o fazend\u00e1ria, buscando a excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico","id_orgao":"181","desc_acao":"Melhorar a percep\u00e7\u00e3o do p\u00fablico interno sobre mudan\u00e7as realizadas pela Secretaria na busca da excel\u00eancia na gest\u00e3o da SEFAZ."},{"id_acao":"21256","id_programa":"3066","nro_acao":"2156","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o de medidas de capacita\u00e7\u00e3o continuada e de melhoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","id_orgao":"181","desc_acao":"Realizar atividades de capacita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos servidores da SEFAZ."},{"id_acao":"21253","id_programa":"3066","nro_acao":"2153","titulo_acao":"Otimiza\u00e7\u00e3o das receitas e despesas p\u00fablicas, com justi\u00e7a fiscal, controle e transpar\u00eancia","id_orgao":"181","desc_acao":"Melhorar o desempenho das receitas e das despesas p\u00fablicas, garantindo a correta e transparente aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, com vistas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a fiscal e o crescimento econ\u00f4mico e social do Estado."},{"id_acao":"21264","id_programa":"3067","nro_acao":"2405","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Implanta\u00e7\u00e3o de Sistema de Saneamento","id_orgao":"277","desc_acao":"Implantar o Sistema de Saneamento no Estado, mediante a assinatura de  conv\u00eanios entre os Munic\u00edpios e a SEHABS, atrav\u00e9s dos quais haver\u00e1 o repasse de recursos financeiros necess\u00e1rios. "},{"id_acao":"21263","id_programa":"3067","nro_acao":"2404","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de Estudos, Planos, Sistema de Informa\u00e7\u00f5es, C\u00f3digo de Saneamento e Fundo Estadual","id_orgao":"277","desc_acao":"Viabilizar o desenvolvimento de Planos de Saneamento, C\u00f3digo de Saneamento, Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o  e Fundo Estadual de Saneamento.  Os Planos de Saneamento ser\u00e3o desenvolvidos segundo crit\u00e9rios de abrang\u00eancia f\u00edsico-territorial e estar\u00e3o categorizados como : Planos Municipais, Planos Regionais ou de Bacias e Plano Estadual. Os Planos Municipais ser\u00e3o desenvolvidos pelos Munic\u00edpios atrav\u00e9s do suporte operacional e or\u00e7ament\u00e1rio do Estado atrav\u00e9s de Conv\u00eanios de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica a serem firmados com a SEHABS. O Estado repassar\u00e1 recursos e assessoria t\u00e9cnica para a contrata\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos Planos de Saneamento.  O Plano Estadual, o C\u00f3digo Estadual e o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o desenvolvidos pelo Estado, atrav\u00e9s da SEHABS \/ CORSAN, mediante contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados."},{"id_acao":"21266","id_programa":"3067","nro_acao":"2407","titulo_acao":"Estrutura\u00e7\u00e3o do Sistema Estadual de Saneamento e  amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos  servi\u00e7os de  saneamento b\u00e1sico","id_orgao":"277","desc_acao":"Manter e ampliar os n\u00edveis de cobertura dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico (\u00c1gua tratada, Esgotamento Sanit\u00e1rio, Res\u00edduos s\u00f3lidos e Drenagem), tendo em conta que a aus\u00eancia da cobertura de saneamento traz s\u00e9rios preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o,  al\u00e9m de impactar negativamente  o meio ambiente. A estrutura\u00e7\u00e3o do Sistema Estadual de Saneamento, de acordo com a  Lei Estadual 12 037 \/ 03, permitir\u00e1 a implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de saneamento  e um melhor gerenciamento da mesma. "},{"id_acao":"21257","id_programa":"3067","nro_acao":"2432","titulo_acao":"Expans\u00e3o e Melhorias do Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","id_orgao":"237","desc_acao":"Expandir redes e liga\u00e7\u00f5es de \u00e1gua; substituir redes de \u00e1gua; otimizar e\/ou melhorar os sistemas de abastecimento; ampliar os sistemas de abastecimento considerando o crescimento vegetativo."},{"id_acao":"21258","id_programa":"3067","nro_acao":"2433","titulo_acao":"Expans\u00e3o e Melhorias do Sistema de Esgotamento Sanit\u00e1rio","id_orgao":"237","desc_acao":"Expandir e\/ou substituir redes e liga\u00e7\u00f5es de esgoto; substituir redes de esgoto; ampliar sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio; implantar sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio."},{"id_acao":"21261","id_programa":"3067","nro_acao":"2436","titulo_acao":"Fomento de Novos Neg\u00f3cios","id_orgao":"237","desc_acao":"Iniciar inser\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de res\u00edduos s\u00f3lidos, principalmente no que tange ao tratamento do lixiviado; ampliar a produ\u00e7\u00e3o de sulfato de alum\u00ednio e posterior comercializa\u00e7\u00e3o do produto."},{"id_acao":"21265","id_programa":"3067","nro_acao":"2406","titulo_acao":"Perfura\u00e7\u00e3o de Po\u00e7os Tubulares","id_orgao":"277","desc_acao":"Promover a perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os para produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel para comunidades que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0s redes de abastecimento da Corsan."},{"id_acao":"21260","id_programa":"3067","nro_acao":"2435","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da Expans\u00e3o do Abastecimento de \u00c1gua Pot\u00e1vel no Meio Rural","id_orgao":"237","desc_acao":"Firmar parcerias com \u00f3rg\u00e3os federais e estadual, para viabilizar a expans\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, para \u00e1reas rurais (Ex.: Funasa); ampliar o sistema de abastecimento, para atender as \u00e1reas rurais; fomentar tecnologias de abastecimento alternativas; firmar parcerias, com as sociedades aut\u00f4nomas ou outras entidades, que atualmente gerenciam os sistemas de abastecimento nas \u00e1reas rurais dos munic\u00edpios; ampliar o escopo do Contrato de Programa, compreendendo as \u00e1reas rurais dos munic\u00edpios; auxiliar os distritos\/localidades, onde n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel a expans\u00e3o do sistema de abastecimento, por meio do assessoramento t\u00e9cnico."},{"id_acao":"21259","id_programa":"3067","nro_acao":"2434","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o de Medidas Institucionais","id_orgao":"237","desc_acao":"Promover a manuten\u00e7\u00e3o do parque de medidores e incrementar a medi\u00e7\u00e3o em novas liga\u00e7\u00f5es, visando ao atendimento do crescimento vegetativo."},{"id_acao":"21262","id_programa":"3067","nro_acao":"2437","titulo_acao":"Renova\u00e7\u00e3o dos Contratos de Programa para Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Abastecimento e Esgotamento Sanit\u00e1rio","id_orgao":"237","desc_acao":"Firmar Contratos de Programa com os munic\u00edpios que ainda n\u00e3o renovaram a concess\u00e3o, nos moldes das Leis Federais n\u00ba 11.107\/2055 e 11.445\/2007; Encampar sistemas de abastecimento e esgotamento sanit\u00e1rio."},{"id_acao":"21267","id_programa":"3067","nro_acao":"2408","titulo_acao":"Repasse dos recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o (OGU)","id_orgao":"277","desc_acao":"Repassar o montante dos recursos oriundos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o (OGU) para expans\u00e3o e\/ou melhorias de Sistemas de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio, conforme conv\u00eanio de repasses CORSAN x Estado."},{"id_acao":"21272","id_programa":"3068","nro_acao":"2394","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Expans\u00e3o da Banda Larga","id_orgao":"278","desc_acao":"Apoiar o programa de Amplia\u00e7\u00e3o da Banda Larga e Inclus\u00e3o Digital, atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o dos agentes envolvidos no processo e identifica\u00e7\u00e3o das alternativas de investimentos, visando viabiliza\u00e7\u00e3o a m\u00e9dio prazo."},{"id_acao":"21268","id_programa":"3068","nro_acao":"2384","titulo_acao":"Apoio \u00e0s \u00c1reas e\/ou Distritos Industriais Estaduais","id_orgao":"273","desc_acao":"Incentivar investimentos em empreendimentos industriais por interm\u00e9dio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de terrenos com infraestrutura, para aquisi\u00e7\u00e3o por empresas a pre\u00e7os subvencionados em \u00e1reas e\/ou distritos industriais de propriedade do Estado."},{"id_acao":"21269","id_programa":"3068","nro_acao":"2385","titulo_acao":"Apoio \u00e0s \u00c1reas e\/ou Distritos Industriais Municipais","id_orgao":"273","desc_acao":"Apoiar e assessorar a estrutura\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e\/ou distritos industriais municipais."},{"id_acao":"21270","id_programa":"3068","nro_acao":"2386","titulo_acao":"Desenvolvimento de infraestrutura para a ind\u00fastria oce\u00e2nica, petr\u00f3leo e g\u00e1s - PGPIN","id_orgao":"273","desc_acao":"Planejar, elaborar projetos e coordenar a execu\u00e7\u00e3o de obras de infraestrutura necess\u00e1rias ao desenvolimento da ind\u00fastria oce\u00e2nica, petr\u00f3leo e g\u00e1s, de modo a proporcionar o desenvolvimento industrial, ambiental e social com qualidade de vida para as popula\u00e7\u00f5es residentes na \u00e1rea de abrang\u00eancia da ind\u00fastria."},{"id_acao":"21274","id_programa":"3068","nro_acao":"2396","titulo_acao":"Desenvolvimento de infraestrutura para um centro de treinamento e qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais para transporte e log\u00edstica","id_orgao":"278","desc_acao":"Coordenar a cria\u00e7\u00e3o de um Centro de Treinamento para qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais de transporte e log\u00edstica."},{"id_acao":"21273","id_programa":"3068","nro_acao":"2395","titulo_acao":"Expans\u00e3o da Oferta de Energias","id_orgao":"278","desc_acao":"Coordenar a execu\u00e7\u00e3o de estudos e projetos de viabilidade econ\u00f4mica e planos para a promo\u00e7\u00e3o de investimentos para a gera\u00e7\u00e3o de energia."},{"id_acao":"21271","id_programa":"3068","nro_acao":"2393","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da ind\u00fastria oce\u00e2nica, petr\u00f3leo e g\u00e1s - PGPIN","id_orgao":"278","desc_acao":"Promover  o desenvolvimento da ind\u00fastria oce\u00e2nica, petr\u00f3leo e g\u00e1s e a atra\u00e7\u00e3o de investimentos para ind\u00fastria  por meio da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o  de plano de desenvolvimento, projetos para  atra\u00e7\u00e3o de investimentos, qualifica\u00e7\u00e3o profissional de trabalhadores, aumento da propor\u00e7\u00e3o de fornecimento da ind\u00fastria ga\u00facha instalada para novos estaleiros e integradores, a\u00e7\u00f5es para apoiar o desenvolvimento de novos produtos e oferta de linhas de financiamento para empreendimentos."},{"id_acao":"21284","id_programa":"3069","nro_acao":"2139","titulo_acao":"Apoio T\u00e9cnico e Financeiro a Projetos Sociais e a unidades produtivas","id_orgao":"269","desc_acao":"Apoiar t\u00e9cnica e financeiramente projetos sociais visando o Desenvolvimento Social do Estado."},{"id_acao":"21275","id_programa":"3069","nro_acao":"2169","titulo_acao":"Atendimento \u00e0 Comunidade no Centro Human\u00edstico Vida e Parque de Recrea\u00e7\u00e3o do Trabalhador","id_orgao":"217","desc_acao":"Atender, preferencialmente, pessoas dos segmentos populacionais em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social; desenvolver atividades que promovam a dignidade da pessoa com vistas \u00e0 conviv\u00eancia com fam\u00edlias, idosos, adultos, adolescentes e crian\u00e7as, voltadas para a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura, meio ambiente, recrea\u00e7\u00e3o, lazer, esporte e trabalho, na perspectiva de garantir o acesso aos direitos sociais b\u00e1sicos."},{"id_acao":"21276","id_programa":"3069","nro_acao":"2170","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7as Comunit\u00e1rias","id_orgao":"217","desc_acao":"Viabilizar a\u00e7\u00f5es que contribuam para a capacita\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as e estimulem a descoberta de potencialidades e talentos nas comunidades, contribuindo para a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza extrema e apoiando o desenvolvimento local sustent\u00e1vel.  \r\n\r\n"},{"id_acao":"21279","id_programa":"3069","nro_acao":"2134","titulo_acao":"Casas da Solidariedade","id_orgao":"269","desc_acao":"Criar casas para hospedagem tempor\u00e1ria, disponibilizadas a pacientes do SUS em tratamento fora de seu domic\u00edlio, com direito a acompanhante, quando prescrito pelo m\u00e9dico."},{"id_acao":"21277","id_programa":"3069","nro_acao":"2132","titulo_acao":"Est\u00edmulo ao Crescimento, Qualifica\u00e7\u00e3o e Profissionaliza\u00e7\u00e3o do Terceiro Setor","id_orgao":"269","desc_acao":"Realizar encontros regionais, envolvendo gestores municipais e ONGs, conselheiros e empres\u00e1rios, orientando sobre projetos sociais e correto uso da Lei da Solidariedade - a\u00e7\u00e3o direta e em rede."},{"id_acao":"21283","id_programa":"3069","nro_acao":"2138","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Portal Transpar\u00eancia Social","id_orgao":"269","desc_acao":"Consolidar os Sistemas: Cadastro de Entidades Sociais; Programa de Apoio \u00e0 Inclus\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Social; Rede Parceria e CADUNICO - Cadastro \u00danico Federal."},{"id_acao":"21282","id_programa":"3069","nro_acao":"2137","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o do Programa de Cidadania Fiscal","id_orgao":"269","desc_acao":"Destinar recursos e prestar apoio t\u00e9cnico \u00e0s entidades da \u00e1rea de desenvolvimento social participantes do Programa de Cidadania Fiscal, como disp\u00f5e a Lei n\u00ba 14.020, de 25 de junho de 2012."},{"id_acao":"21281","id_programa":"3069","nro_acao":"2136","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e Monitoramento do Centro Infanto Juvenil Zona Sul - Vila Cruzeiro","id_orgao":"269","desc_acao":"Monitorar as metas contratualizadas no Termo de Parceria - Funda\u00e7\u00e3o Pensamento Digital, para atendimento a 200 crian\u00e7as e adolescentes no turno inverso a escola, com apoio pedag\u00f3gico, atividades recreativas, prepara\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o profissional, por meio de repasse de recursos financeiros."},{"id_acao":"21278","id_programa":"3069","nro_acao":"2133","titulo_acao":"Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o dos Projetos da Lei da Solidariedade - Rede Parceria Social","id_orgao":"269","desc_acao":"Realizar pesquisa quali-quantitativa dos projetos apoiados pela Lei da Solidariedade e aprimoramento do \u00edndice de efetividade dos projetos sociais."},{"id_acao":"21280","id_programa":"3069","nro_acao":"2135","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o do Terceiro Setor - Bolsas Internacionais","id_orgao":"269","desc_acao":"Promover a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos atores sociais, atrav\u00e9s de interc\u00e2mbios internacionais e da sele\u00e7\u00e3o de projetos, definidos por editais e apoiar participa\u00e7\u00e3o em miss\u00f5es e semin\u00e1rios internacionais, visando a qualifica\u00e7\u00e3o e aprimoramento do Terceiro Setor Ga\u00facho."},{"id_acao":"21301","id_programa":"3070","nro_acao":"1982","titulo_acao":"A\u00e7\u00f5es culturais da OSPA","id_orgao":"215","desc_acao":"Realizar concertos pr\u00f3prios na Capital e no Interior do Estado, reabrir o projeto Escola de M\u00fasica da OSPA e ministrar aulas de m\u00fasica para crian\u00e7as oriundas de fam\u00edlias de baixa renda."},{"id_acao":"21304","id_programa":"3070","nro_acao":"2067","titulo_acao":"A\u00e7\u00f5es culturais no Theatro S\u00e3o Pedro","id_orgao":"222","desc_acao":"Manter, incentivar e oferecer uma programa\u00e7\u00e3o de qualidade art\u00edstica, que permita o acesso  e desperte o interesse de diferentes p\u00fablicos. Fomentar a\u00e7\u00f5es paralelas \u00e0 programa\u00e7\u00e3o oficial, como leituras com entrada franca (foyer), oficina de dramaturgia, projetos de m\u00fasica no foyer (erudita e popular), exposi\u00e7\u00f5es etc. "},{"id_acao":"21286","id_programa":"3070","nro_acao":"2500","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da Participa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3","id_orgao":"178","desc_acao":"Realizar Confer\u00eancias Estaduais, F\u00f3runs e Semin\u00e1rios Tem\u00e1ticos, Reuni\u00f5es Regionais, Di\u00e1logos Culturais,  Reuni\u00f5es dos Colegiados Setoriais e Encontros da TEIA(Pontos de Cultura).\r\n\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21287","id_programa":"3070","nro_acao":"2501","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o do acesso a bens culturais","id_orgao":"178","desc_acao":"Ampliar as a\u00e7\u00f5es culturais nos diversos munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, contribuindo para a qualifica\u00e7\u00e3o do ambiente social, incluindo as a\u00e7\u00f5es transversais com \u00e1reas como a educa\u00e7\u00e3o, esporte, sa\u00fade, seguran\u00e7a, tr\u00e2nsito seguro, meio ambiente, direitos humanos, desenvolvimento social. Estimular a circula\u00e7\u00e3o art\u00edstica e a forma\u00e7\u00e3o de p\u00fablico atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o direta do Estado, editais, conv\u00eanios, parcerias e acordos de coopera\u00e7\u00e3o. Criar o \u201cVale Cultura\u201d estadual. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21300","id_programa":"3070","nro_acao":"2512","titulo_acao":"Apoio a eventos culturais","id_orgao":"178","desc_acao":"Potencializar eventos culturais realizados no Estado como feiras, festivais, festas populares, concursos, semin\u00e1rios culturais.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21290","id_programa":"3070","nro_acao":"2504","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o de agentes, gestores culturais e servidores da SEDAC","id_orgao":"178","desc_acao":"Desenvolver cursos, oficinas e semin\u00e1rios para gestores, arte educadores, artistas, institui\u00e7\u00f5es, ONGs, grupos e produtores culturais. Proporcionar capacita\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos da SEDAC.\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21298","id_programa":"3070","nro_acao":"2641","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o do Teatro da OSPA","id_orgao":"178","desc_acao":"Construir um teatro novo, com \u00e1rea constru\u00edda de 12.500m\u00b2, incorporando a administra\u00e7\u00e3o e a escola de m\u00fasica, propiciando melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos integrantes da orquestra e mais conforto aos espectadores."},{"id_acao":"21292","id_programa":"3070","nro_acao":"2505","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o, reforma e moderniza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os culturais","id_orgao":"178","desc_acao":"Construir, reformar e modernizar espa\u00e7os culturais  p\u00fablicos; garantir condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade nestes espa\u00e7os; adquirir \u00e1reas para constru\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21299","id_programa":"3070","nro_acao":"2511","titulo_acao":"Cultura nas Escolas","id_orgao":"178","desc_acao":"Promover atividades culturais de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio e mem\u00f3ria, literatura, m\u00fasica, artes visuais, dan\u00e7a, teatro, circo, cinema e outras manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas em escolas do Rio Grande do Sul atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o direta da Secretaria e de editais, conv\u00eanios, parcerias e acordos de coopera\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21288","id_programa":"3070","nro_acao":"2502","titulo_acao":"Desenvolvimento da Economia da Cultura","id_orgao":"178","desc_acao":"Ampliar e fortalecer o FAC. Realizar feiras da economia da cultura e das diversas linguagens art\u00edsticas. Promover o \u201cTurismo Cultural\u201d. Criar editais para passagens, pr\u00eamios, bolsas e micro projetos e fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o art\u00edstica. Incentivar a participa\u00e7\u00e3o em eventos, feiras, bienais. Firmar acordos, parcerias, conv\u00eanios para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que apoiem ou fomentem as cadeias produtivas da cultura."},{"id_acao":"21297","id_programa":"3070","nro_acao":"2510","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio da Economia da Cultura","id_orgao":"178","desc_acao":"Desenvolver o \u201cCenso da Cultura RS\u201d e constituir o Observat\u00f3rio da Economia da Cultura.  Desenvolver indicadores Culturais.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21285","id_programa":"3070","nro_acao":"2499","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema Estadual de Cultura","id_orgao":"178","desc_acao":"Aderir ao Sistema Nacional de Cultura, criar  o Plano Estadual Cultura, desenvolver Planos Setoriais de Cultura, fortalecer  sistemas  setoriais e apoiar a implanta\u00e7\u00e3o dos Sistemas Municipais e intermunicipais de Cultura. \t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21295","id_programa":"3070","nro_acao":"2508","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o de Pontos de Cultura","id_orgao":"178","desc_acao":"Implementar pontos de cultura, pontos de leitura, \r\npontos de mem\u00f3ria, pontinhos de cultura e pontos de \r\naudiovisual atrav\u00e9s de conv\u00eanios e editais.\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21294","id_programa":"3070","nro_acao":"2507","titulo_acao":"Interc\u00e2mbio Cultural","id_orgao":"178","desc_acao":"Realizar a\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e visibilidade das diversas manifesta\u00e7\u00f5es  do Rio Grande do Sul  promovendo o interc\u00e2mbio entre os diferentes territ\u00f3rios culturais do estado,  e  com o Brasil e o Mundo.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21296","id_programa":"3070","nro_acao":"2509","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","id_orgao":"178","desc_acao":"Modernizar as bibliotecas p\u00fablicas com livros atualizados, revistas, jornais, CDs, DVDs, informatiza\u00e7\u00e3o de dados do acervo,mobili\u00e1rios melhores e mais modernos, computadores e acesso \u00e0 internet, al\u00e9m de outros equipamentos que possam fazer com que o livro se articule com os demais meios de grava\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o cultural contempor\u00e2neos atrav\u00e9s de editais e conv\u00eanios.\r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21305","id_programa":"3070","nro_acao":"2647","titulo_acao":"Pesquisa em Gastronomia Regional Ga\u00facha","id_orgao":"289","desc_acao":"Divulgar a gastronomia regional do Rio Grande do Sul, nos \u00e2mbitos cultural, social e econ\u00f4mico, resgatando receitas tradicionais, buscando suas\r\norigens e reconhecendo a import\u00e2ncia das diferentes etnias na forma\u00e7\u00e3o do Estado e suas  influ\u00eancias na cultura, costumes e culin\u00e1ria ga\u00facha, atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento das pr\u00e1ticas alimentares que ocorrem no Estado do Rio Grande do Sul, como forma de verificar a\r\ndiversidade alimentar e instrumentar a\u00e7\u00f5es e projetos sociais que possam ter como foco a gastronomia regional. "},{"id_acao":"21289","id_programa":"3070","nro_acao":"2503","titulo_acao":"Preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural Material e Imaterial e amplia\u00e7\u00e3o de acervos","id_orgao":"178","desc_acao":"Promover a preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do acervo m\u00f3vel e im\u00f3vel, pr\u00e9dios tombados, acervo bibliogr\u00e1fico, discogr\u00e1fico, museol\u00f3gico, museogr\u00e1fico, cenogr\u00e1fico, audiovisual, fotogr\u00e1fico, cinematogr\u00e1fico e c\u00eanico-cultural das Institui\u00e7\u00f5es da Secretaria da Cultura. Desenvolver a\u00e7\u00f5es de pesquisa e conhecimento para o aumento do acervo das institui\u00e7\u00f5es da SEDAC. Adquirir pe\u00e7as para o acervo das institui\u00e7\u00f5es. Modernizar as formas de intera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do acervo com o p\u00fablico usu\u00e1rio.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21291","id_programa":"3070","nro_acao":"2513","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da Cidadania Cultural e Direitos Humanos das mulheres","id_orgao":"178","desc_acao":"Criar editais espec\u00edficos para manifesta\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00f5es culturais das mulheres.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21303","id_programa":"3070","nro_acao":"2307","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o e incentivo a a\u00e7\u00f5es culturais e preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da Cultura Ga\u00facha","id_orgao":"219","desc_acao":"Contemplar a diversidade \u00e9tnica, os territ\u00f3rios culturais, eventos e as festas populares do Rio Grande do Sul atrav\u00e9s de cursos, palestras, semin\u00e1rios e eventos, e tamb\u00e9m atrav\u00e9s de fomento, conv\u00eanios, patroc\u00ednios, premia\u00e7\u00f5es, moderniza\u00e7\u00e3o da biblioteca Glaucus Saraiva, conserva\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do acervo do museu do som regional, recupera\u00e7\u00e3o e mostra da indument\u00e1ria ga\u00facha, produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de document\u00e1rios, artes visuais e da produ\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de livros impressos e audiolivro."},{"id_acao":"21293","id_programa":"3070","nro_acao":"2506","titulo_acao":"Publicidade, comunica\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o cultural","id_orgao":"178","desc_acao":"Criar e publicar an\u00fancios na m\u00eddia impressa e eletr\u00f4nica  e marcas para institui\u00e7\u00f5es vinculadas. Publicar pe\u00e7as gr\u00e1ficas institucionais da Secretaria e vinculadas. Criar e imprimir materiais gr\u00e1ficos de apoio e divulga\u00e7\u00e3o de eventos e projetos da SEDAC e das institui\u00e7\u00f5es vinculadas. Modernizar, atualizar e manter as p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas. \r\n\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21309","id_programa":"3071","nro_acao":"2448","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Forma\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o","id_orgao":"186","desc_acao":"Construir parcerias com Universidades para forma\u00e7\u00e3o de professores pesquisadores na sua pr\u00f3pria \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Habilitar todos os professores que ainda n\u00e3o t\u00eam Ensino Superior e oferecer a 2\u00aa licenciatura a professores que atuam em \u00e1rea diversa da sua licenciatura. Incentivar perman\u00eancia do professor nos cursos de 1\u00aa Licenciatura (professores sem gradua\u00e7\u00e3o) e 2\u00aa Licenciatura, atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o do ``Aux\u00edlio Estudo\u00b4\u00b4 e viabilizar a forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, para bachar\u00e9is sem Licenciatura (SEDUC e IES dever\u00e3o pautar a proposta base dos cursos de Licenciatura). Promover forma\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado profissional aos professores da Rede Estadual de Ensino. Ofertar forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para os funcion\u00e1rios de escolas (merendeira, servente, porteiro, secret\u00e1ria (o), monitores e outros) atrav\u00e9s de parcerias com universidades e outras institui\u00e7\u00f5es.   Oferecer forma\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do Pr\u00f3-funcion\u00e1rio: Gest\u00e3o Escolar, Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, Multimeios Did\u00e1ticos, Meio Ambiente e Manuten\u00e7\u00e3o da Infraestrutura escolar."},{"id_acao":"21306","id_programa":"3071","nro_acao":"2445","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o Continuada dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o do Sistema Estadual de Ensino","id_orgao":"186","desc_acao":"Realizar a Confer\u00eancia Estadual de Educa\u00e7\u00e3o - COEED\/RS, com a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais ligados direta\/indiretamente ao processo educacional -  comunidade escolar, entidades representativas dos tr\u00eas poderes, sindicatos, universidades e entidades da sociedade civil -, objetivando apontar diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o - PEE e da Lei do Sistema Articulado de Educa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha. Realizar semin\u00e1rios nacional\/internacional, e Semin\u00e1rios Estaduais de Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, EJA e Ensino M\u00e9dio, objetivando a socializa\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas bem sucedidas, troca de experi\u00eancias, constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o do conhecimento, na dimens\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais em Educa\u00e7\u00e3o e da comunidade escolar. Oportunizar forma\u00e7\u00e3o continuada nas \u00e1reas do conhecimento visando a qualifica\u00e7\u00e3o do professor no processo de ensinagem e compreens\u00e3o de como o aluno aprende,atrav\u00e9s de encontros e demais eventos de abrang\u00eancia estadual\/regional ou municipal, a todos os atores da comunidade escolar,objetivando estudos, debates, oficinas pedag\u00f3gicas, etc. Publicar produ\u00e7\u00f5es de atividades de forma\u00e7\u00e3o e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas bem sucedidas."},{"id_acao":"21307","id_programa":"3071","nro_acao":"2446","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o para a comunidade escolar sobre o processo da Gest\u00e3o Escolar","id_orgao":"186","desc_acao":"Qualificar o processo de elei\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o da Escola e dos Conselhos Escolares atrav\u00e9s de forma\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o escolar. Promover forma\u00e7\u00e3o para Conselhos Escolares, Equipes Diretivas, CPMs e Gr\u00eamios Estudantis.\r\nForma\u00e7\u00e3o dos gestores e comunidade escolar quanto a organiza\u00e7\u00e3o  e funcionamento da escola no que se refere ao planejamento participativo, autonomia financeira, constru\u00e7\u00e3o da proposta pol\u00edtico pedag\u00f3gica e administrativa. Constru\u00e7\u00e3o da proposta de transforma\u00e7\u00e3o dos conselhos escolares em unidades executoras e  presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos provenientes da autonomia financeira e de recursos federais. "},{"id_acao":"21308","id_programa":"3071","nro_acao":"2447","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica","id_orgao":"186","desc_acao":"Oferecer cursos aos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o aliadas ao uso pedag\u00f3gico do computador e suas ferramentas no processo ensino-aprendizagem. Propiciar apoio log\u00edstico. Potencializar e qualificar os NTEs para o atendimento de um maior n\u00famero de escolas na sua \u00e1rea de abrang\u00eancia. Capacitar os servidores da SEDUC e das CREs e Escolas na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos tecnol\u00f3gicos rotineiros necess\u00e1rios \u00e0s suas demandas, no trabalho administrativo e pedag\u00f3gico na alimenta\u00e7\u00e3o dos sistemas."},{"id_acao":"21311","id_programa":"3071","nro_acao":"2450","titulo_acao":"Pol\u00edticas de Forma\u00e7\u00e3o  Continuada ","id_orgao":"186","desc_acao":"Formular proposta para forma\u00e7\u00e3o continuada e permanente, para todos os profissionais em Educa\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais do Estado e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas constituintes da pr\u00e1tica docente. Potencializar espa\u00e7os e tempos para a forma\u00e7\u00e3o continuada e planejamento coletivo, reunindo escolas locais, atrav\u00e9s de encontros\/cursos regionalizados, dentro da carga hor\u00e1ria de trabalho dos profissionais em Educa\u00e7\u00e3o, com assessoria das CRES, respeitando as peculiaridades, necessidades regionais e o ac\u00famulo pedag\u00f3gico dos educadores. Fazer parcerias com SMEDs, Universidades P\u00fablicas, Comunit\u00e1rias e Privadas e IFES, para forma\u00e7\u00e3o continuada  nos diferentes n\u00edveis e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, vinculada ao contexto, \u00e0s dificuldades de aprendizagem, por \u00e1rea de conhecimento e\/ou \u00e1reas espec\u00edficas, para atendimento de alunos inclu\u00eddos, forma\u00e7\u00e3o de gestores, funcion\u00e1rios de escola ou assessoria na elabora\u00e7\u00e3o de projetos pedag\u00f3gicos. Disponibilizar carga hor\u00e1ria para estudos, reuni\u00f5es de planejamento e forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o, atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de 1\/3 de hora atividade previsto no Piso Salarial Nacional."},{"id_acao":"21310","id_programa":"3071","nro_acao":"2449","titulo_acao":"Pol\u00edticas de Recursos Humanos","id_orgao":"186","desc_acao":"Suprir de recursos humanos as escolas, a partir do diagn\u00f3stico das reais necessidades. Realizar concurso p\u00fablico, por \u00e1rea de conhecimento, para maior qualifica\u00e7\u00e3o dos processos pedag\u00f3gico e administrativo da escola e para substitui\u00e7\u00e3o de professores e funcion\u00e1rios com contratos emergenciais e do PRADEM. Desenvolver pol\u00edtica de RH adequada \u00e0 tipologia e ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola. Oportunizar o m\u00e1ximo de carga hor\u00e1ria do professor  na mesma escola. Construir pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais em Educa\u00e7\u00e3o com a implanta\u00e7\u00e3o gradativa do piso nacional, data base para negocia\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o salarial. Retomar as promo\u00e7\u00f5es, garantindo a manuten\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira. Reestruturar os crit\u00e9rios e m\u00e9todos da avalia\u00e7\u00e3o por merecimento. Agilizar os procedimentos na publica\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o dos contratos e convoca\u00e7\u00f5es para o ingresso dos profissionais em Educa\u00e7\u00e3o. Prover RH para os setores pedag\u00f3gicos, orienta\u00e7\u00e3o educacional e supervis\u00e3o, para qualificar o funcionamento da escola e programas educacionais. Desenvolver a\u00e7\u00f5es  preventivas na \u00e1rea da sa\u00fade do profissional em Educa\u00e7\u00e3o, realizar parcerias com a Secretaria da Sa\u00fade nas especialidades de Fonoaudiologia, Psicologia, Fisioterapia  e qualificar as demais.  "},{"id_acao":"21313","id_programa":"3072","nro_acao":"2452","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o\/amplia\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da rede f\u00edsica","id_orgao":"186","desc_acao":"Projetar um novo padr\u00e3o arquitet\u00f4nico de escola, a partir da revis\u00e3o das diretrizes, permitindo espa\u00e7os de acessibilidade e que atendam aos novos paradigmas pol\u00edtico-pedag\u00f3gico-culturais e socioambientais, bem como fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de salas emergenciais. Readequar a infraestrutura f\u00edsica existente de acordo com os conceitos de sustentabilidade ambiental. Reconstruir e reformar escolas com estruturas prec\u00e1rias. Ampliar escolas para a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso e  qualifica\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Construir escolas novas para atendimento das demandas existentes. Construir e qualificar os espa\u00e7os esportivos e \u00e1reas cobertas para qualificar \u00e1reas de lazer, l\u00fadicas e culturais nas escolas.Construir\/qualificar audit\u00f3rios e salas de multiuso, para atividades culturais e pedag\u00f3gicas. Revitalizar e equipar os espa\u00e7os culturais das escolas. Qualificar ambientes administrativos e pedag\u00f3gicos j\u00e1 existentes para  que garantam o acesso \u00e0s tecnologias assistivas e comunica\u00e7\u00e3o alternativa. Construir muros  e cercamentos para seguran\u00e7a da comunidade escolar.\r\nAdequar fisicamente as escolas \u00e0 acessibilidade plena e ao Projeto de Preven\u00e7\u00e3o e Combate a Inc\u00eandio (PPCI). Construir ou reativar\/qualificar escolas no campo de acordo com a realidade. "},{"id_acao":"21312","id_programa":"3072","nro_acao":"2451","titulo_acao":"Equipamentos\/Mobili\u00e1rios B\u00e1sicos e de Qualifica\u00e7\u00e3o dos Espa\u00e7os Escolares, CREs e SEDUC","id_orgao":"186","desc_acao":"Adquirir equipamentos e materiais para laborat\u00f3rios de inform\u00e1tica, ci\u00eancias, bibliotecas, salas multifuncionais acervo bibliogr\u00e1fico, material audiovisual, instrumentos musicais (para implanta\u00e7\u00e3o das orquestras) e Kits espec\u00edficos para o desenvolvimento de programas do Governo Federal. Ampliar e atualizar a frota e maquin\u00e1rio para qualificar o transporte de materiais e pessoas. Criar o Plano de Expans\u00e3o da Rede de Bibliotecas das Escolas P\u00fablicas. Adquirir materiais para pracinhas a fim de oferecer melhor infraestrutura aos alunos das s\u00e9ries iniciais. Prover mobili\u00e1rio, equipamentos e utens\u00edlios b\u00e1sicos da rede escolar para espa\u00e7os novos e para reposi\u00e7\u00e3o. Implementar\/expandir projetos de monitoramento de consumo de \u00e1gua e energia com introdu\u00e7\u00e3o de tecnologia de sustentabilidade ambiental. Dar destina\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio das Escolas Estaduais desativadas do campo e da cidade. "},{"id_acao":"21314","id_programa":"3072","nro_acao":"2453","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica","id_orgao":"186","desc_acao":"Adquirir e qualificar equipamentos audiovisuais, de inform\u00e1tica e lousa interativa (salas multim\u00eddia), e softwares pedag\u00f3gicos para a qualifica\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do trabalho pedag\u00f3gico da comunidade escolar. Implantar projeto-piloto para aquisi\u00e7\u00e3o e uso pedag\u00f3gico de um computador por aluno e professor.  Qualificar e manter os sistemas de som, filmagem e v\u00eddeo para os eventos em espa\u00e7os institucionais. Adquirir e manter equipamentos de inform\u00e1tica e implementar e unificar softwares da administra\u00e7\u00e3o escolar, CREs e SEDUC. Implementar a digitaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos e processos administrativos. "},{"id_acao":"21320","id_programa":"3073","nro_acao":"1942","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Moderniza\u00e7\u00e3o da Infraestrutura (INS)","id_orgao":"239","desc_acao":"Qualificar a infraestrutura f\u00edsica compat\u00edvel com as necessidades da empresa, atrav\u00e9s de reformas, atualiza\u00e7\u00f5es e\/ou substitui\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00f5es e sistemas el\u00e9tricos contra inc\u00eandios, hidrossanit\u00e1rias, prediais e de condicionamento de ar.  "},{"id_acao":"21317","id_programa":"3073","nro_acao":"1939","titulo_acao":"Data Center - Amplia\u00e7\u00e3o da Capacidade de Armazenamento","id_orgao":"239","desc_acao":"Adquirir equipamentos de seguran\u00e7a para armazenamento de dados em pequeno e m\u00e9dio porte para aumentar a capacidade da infraestrutura de backups e armazenamento de dados."},{"id_acao":"21318","id_programa":"3073","nro_acao":"1940","titulo_acao":"Data Center - Expans\u00e3o da Capacidade de Processamento (ECP)","id_orgao":"239","desc_acao":"Expandir a capacidade, atualizar oo software e realizar investimentos em conting\u00eancia no equipamento central, tendo como resultado o aumento do volume de processamento disponibilizado aos clientes PROCERGS."},{"id_acao":"21319","id_programa":"3073","nro_acao":"1941","titulo_acao":"Data Center - Qualifica\u00e7\u00e3o do Ambiente de Servidores (PAS)","id_orgao":"239","desc_acao":"Qualificar\/ampliar a rede de servidores, atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de novos equipamentos, resultando em uma maior qualifica\u00e7\u00e3o, principalmente na incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, como virtualiza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de servidores blades."},{"id_acao":"21316","id_programa":"3073","nro_acao":"1938","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o da Infraestrutura da Rede RS (RRS)","id_orgao":"239","desc_acao":"Incorporar novas tecnologias \u00e0 Rede RS com a finalidade de expandir, consolidar e qualificar a sua infraestrutura. "},{"id_acao":"21315","id_programa":"3073","nro_acao":"1937","titulo_acao":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de TIC para o Setor P\u00fablico (TIC)","id_orgao":"239","desc_acao":"Prestar servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para o setor p\u00fablico do Estado do RS"},{"id_acao":"21327","id_programa":"3074","nro_acao":"2213","titulo_acao":"Cart\u00e3o BNDES","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponiblizar limite rotativo \u00e0 pequena e micro empresas com repasses do BNDES."},{"id_acao":"21323","id_programa":"3074","nro_acao":"2209","titulo_acao":"Financiamento \u00e0 Comercializa\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id_orgao":"226","desc_acao":"Financiar com recursos pr\u00f3prios do Banrisul e BNDES\/Finame a comercializa\u00e7\u00e3o e armazenagem de produtos agropecu\u00e1rios e da aquicultura e pesca."},{"id_acao":"21324","id_programa":"3074","nro_acao":"2210","titulo_acao":"Financiamento \u00e0 Constru\u00e7\u00e3o e Aquisi\u00e7\u00e3o da Casa Pr\u00f3pria","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar linha de cr\u00e9dito para atender a necessidade de constru\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria."},{"id_acao":"21331","id_programa":"3074","nro_acao":"2217","titulo_acao":"Financiamento \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar linha de cr\u00e9dito destinadas \u00e0 suprir a demanda de capital de giro e investimento em moderniza\u00e7\u00e3o de infraestrutura f\u00edsica e tecnol\u00f3gica das universidades do Estado."},{"id_acao":"21330","id_programa":"3074","nro_acao":"2216","titulo_acao":"Financiamento \u00e0 Sa\u00fade","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar linha de cr\u00e9dito para atender necessidades de hospitais p\u00fablicos e privados, cl\u00ednicas e laborat\u00f3rios que prestam atendimentos \u00e0 sa\u00fade."},{"id_acao":"21321","id_programa":"3074","nro_acao":"2207","titulo_acao":"Financiamento ao Custeio Agropecu\u00e1rio","id_orgao":"226","desc_acao":"Financiar com recursos pr\u00f3prios do Banrisul o custeio de lavouras, cria\u00e7\u00e3o de animais e projetos de aquicultura e pesca."},{"id_acao":"21326","id_programa":"3074","nro_acao":"2212","titulo_acao":"Financiamento ao Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar recursos obtidos do BNDES, para desenvolvimento econ\u00f4mico, social e urbano do Estado, com repasses para pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas dos setores industrial, comercial, rural e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os."},{"id_acao":"21322","id_programa":"3074","nro_acao":"2208","titulo_acao":"Financiamento ao Investimento Agropecu\u00e1rio","id_orgao":"226","desc_acao":"Financiar, com recursos repassados do BNDES\/Finame e pr\u00f3prios do Banrisul, a aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, equipamentos agr\u00edcolas e animais, constru\u00e7\u00e3o de unidades de beneficiamento, infraestrutura nas propriedades e projetos de aquicultura."},{"id_acao":"21325","id_programa":"3074","nro_acao":"2211","titulo_acao":"Financiamento ao Microcr\u00e9dito","id_orgao":"226","desc_acao":"Financiar, com recursos do Banrisul, as pessoas f\u00edsicas, micro e pequenas  empresas ."},{"id_acao":"21328","id_programa":"3074","nro_acao":"2214","titulo_acao":"Financiamento para Capital de Giro","id_orgao":"226","desc_acao":"Atender \u00e0s necessidades de capital de giro das micro, pequenas e m\u00e9dias empresas de todos os segmentos da economia do Estado."},{"id_acao":"21332","id_programa":"3074","nro_acao":"2218","titulo_acao":"Financiamento para Exporta\u00e7\u00e3o","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar linha de cr\u00e9dito, visando atender a necessidade de apoio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21329","id_programa":"3074","nro_acao":"2215","titulo_acao":"Financiamento para Pagamento do ICMS","id_orgao":"226","desc_acao":"Disponibilizar recursos para pagamento dos tributos."},{"id_acao":"21335","id_programa":"3075","nro_acao":"2096","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do protocolo de Boas Pr\u00e1ticas Agropecu\u00e1rias (BPA) em propriedades rurais","id_orgao":"182","desc_acao":"Educar e capacitar pecuaristas para implantar o protocolo de BPA; instituir um conjunto de normas e de procedimentos que tornam o sistema produtivo mais rent\u00e1vel e competitivo dentro dos preceitos de sustentabilidade e de gest\u00e3o ambiental."},{"id_acao":"21333","id_programa":"3075","nro_acao":"2094","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo de rastreabilidade no SDA","id_orgao":"182","desc_acao":"Desenvolver e implantar o m\u00f3dulo de rastreabilidade animal no Sistema de Defesa Agropecu\u00e1ria (SDA) para que seja efetuado o controle sanit\u00e1rio individual dos animais rastreados."},{"id_acao":"21339","id_programa":"3075","nro_acao":"2115","titulo_acao":"Incremento gen\u00e9tico da bovinocultura em sistemas de agricultura e pecu\u00e1ria familiar","id_orgao":"224","desc_acao":"Implantar unidade geradora de tecnologias e estrat\u00e9gias, com vistas a aumentar os \u00edndices reprodutivos e produtivos dos bovinos de corte e leite do Estado do Rio Grande do Sul. O Centro de Biot\u00e9cnicas Reprodutivas do RS (CBR) abrigar\u00e1 a Central Riograndense de Insemina\u00e7\u00e3o Artificial (CRIA) e a Central Riograndese de Transfer\u00eancia de Embri\u00f5es (CRTE)."},{"id_acao":"21337","id_programa":"3075","nro_acao":"2098","titulo_acao":"Melhoria da competitividade das cadeias de carnes","id_orgao":"182","desc_acao":"Estabilizar a oferta de produto certificado (sanit\u00e1ro e de origem); estimular a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, a padroniza\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o de carca\u00e7a; ampliar a coordena\u00e7\u00e3o na cadeia produtiva da carne bovina; conceder incentivos fiscais; fazer equaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria; promover projetos de qualifica\u00e7\u00e3o de recursos humanos."},{"id_acao":"21338","id_programa":"3075","nro_acao":"2099","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o de carne em campo nativo","id_orgao":"182","desc_acao":"Estimular a cria\u00e7\u00e3o de bovinos em campos nativos, por meio do projeto-piloto do FUNBIO, localizados em territ\u00f3rios que conjugam paisagens produtivas e \u00e1reas priorit\u00e1rias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, integrando os cen\u00e1rios econ\u00f4mico, social e ambiental, sem perda da rentabilidade financeira."},{"id_acao":"21336","id_programa":"3075","nro_acao":"2097","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o comercial da carne","id_orgao":"182","desc_acao":"Divulgar os benef\u00edcios nutricionais do consumo de carne bovina, ressaltando as vantagens da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria ga\u00facha em campos nativos nos seus aspectos t\u00e9cnicos, sociais (pecu\u00e1ria familiar) e ambientais,  por meio de publicidade, participa\u00e7\u00e3o em eventos internacionais, visitas t\u00e9cnicas ao Estado, etc."},{"id_acao":"21334","id_programa":"3075","nro_acao":"2095","titulo_acao":"Rastreabilidade dos bovinos e certifica\u00e7\u00e3o de propriedade","id_orgao":"182","desc_acao":"Identificar individualmente os bovinos; realizar o controle sanit\u00e1rio desses animais no SDA; implementar a rastreabilidade ao longo da cadeia produtiva; certificar as propriedades para viabilizar a exporta\u00e7\u00e3o de carne a mercados consumidores."},{"id_acao":"21345","id_programa":"3076","nro_acao":"2269","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o da  A\u00e7\u00e3o da  Empresa e da Carteira de Produtos","id_orgao":"238","desc_acao":"Ampliar a  a\u00e7\u00e3o da Empresa e a oferta de produtos disponibilizados no Di\u00e1rio Oficial On Line 100% digital, Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o e Carn\u00ea do IPTU impressos.\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21344","id_programa":"3076","nro_acao":"2268","titulo_acao":"Centros Externos de Impress\u00e3o\t\t\t","id_orgao":"238","desc_acao":"Implantar Centros Externos de Impress\u00e3o (Gr\u00e1fica Expressa) nos principais clientes, objetivando o atendimento da demanda dos mesmos.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21340","id_programa":"3076","nro_acao":"2535","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o do Parque Tecnol\u00f3gico e da Rede L\u00f3gica da SARH\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Modernizar os sistemas e equipamentos de inform\u00e1tica e a rede l\u00f3gica da SARH de forma a permitir o atendimento ao servidor estadual e \u00e0s secretarias, bem como o desenvolvimento das atividades internas de forma eficiente.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21342","id_programa":"3076","nro_acao":"2266","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Amplia\u00e7\u00e3o do Parque Tecnol\u00f3gico e de M\u00e1quinas da CORAG","id_orgao":"238","desc_acao":"Modernizar e\/ou ampliar o parque tecnol\u00f3gico e de m\u00e1quinas da CORAG atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00f5es e\/ou reformas, envolvendo: Sistema de Microfilmagem e Digitaliza\u00e7\u00e3o para o GED; m\u00e1quinas para o setor de acabamento; incinerador;  gerador, fotoc\u00e9lula e reforma el\u00e9trica; maquin\u00e1rio para impress\u00e3o em Braile. \t\t\t\t\t\r\n\r\n"},{"id_acao":"21343","id_programa":"3076","nro_acao":"2267","titulo_acao":"Normas e Procedimentos de Seguran\u00e7a Patrimonial e de Sistema de Controle de Custos\t\t\t","id_orgao":"238","desc_acao":"Implantar normas e procedimentos de seguran\u00e7a e Sistema de Controle de Custos.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21341","id_programa":"3076","nro_acao":"2536","titulo_acao":"Remodela\u00e7\u00e3o da Central de Compras - CECOM\t\t\t","id_orgao":"191","desc_acao":"Remodelar a CECOM a fim de proporcionar a inclus\u00e3o de pequenos empreendedores no processo de compras do Estado e o controle e monitoramento das licita\u00e7\u00f5es e da gest\u00e3o contratual, atrav\u00e9s da disponibiliza\u00e7\u00e3o de um Sistema de Gest\u00e3o Integrada das Licita\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es em baixa plataforma, acess\u00edvel a todos os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais e fornecedores, bem como a qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da CECOM. \t\r\n"},{"id_acao":"21350","id_programa":"3077","nro_acao":"2112","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do Centro Estadual de Previs\u00e3o e Monitoramento para a Preven\u00e7\u00e3o de Desastres Naturais Relacionados a Fen\u00f4menos Clim\u00e1ticos\t","id_orgao":"224","desc_acao":"Adequar a estrutura f\u00edsica do local para implanta\u00e7\u00e3o do Centro; adquirir e instalar equipamentos para seu funcionamento e disponibilizar recursos humanos."},{"id_acao":"21351","id_programa":"3077","nro_acao":"2113","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do Programa ABC (Agricultura de Baixa Emiss\u00e3o de Carbono)","id_orgao":"224","desc_acao":"Implementar o Programa ABC, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, atrav\u00e9s de realiza\u00e7\u00f5es nas \u00e1res de: recupera\u00e7\u00e3o de pastagens degradadas, ado\u00e7\u00e3o do Sistema Integra\u00e7\u00e3o Lavoura-Pecu\u00e1ria-Floresta (iLPF) e de Sistemas Agroflorestais (SAFs), amplia\u00e7\u00e3o do Sistema Plantio Direto (SPD), aumento da \u00e1rea de florestas plantadas e gera\u00e7\u00e3o de energia, compostagem por meio do tratamento de dejetos animais e amplia\u00e7\u00e3o do uso de Fixa\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica do Nitrog\u00eanio (FBN) - essa coordenada pela FEPAGRO. "},{"id_acao":"21346","id_programa":"3077","nro_acao":"2093","titulo_acao":"Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica","id_orgao":"182","desc_acao":"Prospectar e definir tecnologias que possam ser implementadas para suprir os gargalos dos diferentes sistemas de produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria; promover e implementar novas tecnologias para aumentar a sustentabilidade das cadeias produtivas e do agroneg\u00f3cio do Rio Grande do Sul; apoiar o desenvolvimento de novas fontes e usos de mat\u00e9ria-prima para aumentar a produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o da bioenergia nas diferentes cadeias produtivas. "},{"id_acao":"21347","id_programa":"3077","nro_acao":"2109","titulo_acao":"Pesquisa para a orizicultura","id_orgao":"199","desc_acao":"Modernizar e qualificar as estruturas de pesquisa agr\u00edcola nas v\u00e1rzeas do RS; desenvolver e avaliar cultivares e sistemas de produ\u00e7\u00e3o de arroz; produzir sementes; controlar a qualidade das sementes b\u00e1sicas (cultivares do IRGA), produzidas no sistema de cooperantes; certificar os campos de produ\u00e7\u00e3o de sementes de arroz; monitorar a qualidade das sementes utilizadas no Estado; monitorar a qualidade da \u00e1gua e do solo e a biodiversidade da lavoura; realizar pesquisa sobre arroz agroecol\u00f3gico e org\u00e2nico."},{"id_acao":"21352","id_programa":"3077","nro_acao":"2114","titulo_acao":"Qualidade em ensaios laboratoriais","id_orgao":"224","desc_acao":"Gerenciar a qualidade dos processos laboratoriais e apoior a sanidade agropecu\u00e1ria, atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de sistema de gerenciamento da qualidade, software para o gerenciamento do processamento de amostras, programa de relacionamento com o cliente e credenciamento de laborat\u00f3rios."},{"id_acao":"21348","id_programa":"3077","nro_acao":"2110","titulo_acao":"Resgate da miss\u00e3o da FEPAGRO e incentivo \u00e0 produtividade cient\u00edfica\t\t\t","id_orgao":"224","desc_acao":"Resgatar a miss\u00e3o da FEPAGRO e incentivar a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atrav\u00e9s de programas institucionais de bolsas para pesquisa; apoiar p\u00f3s-graduandos de outras institui\u00e7\u00f5es; estabelecer parceria com a UERGS e com as demais institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa; estabelecer linhas priorit\u00e1rias de pesquisa; fortalecer e criar grupos de pesquisa; readequar o sistema de produ\u00e7\u00e3o animal e vegetal; adequar os processos de gest\u00e3o ambiental; renovar o site da FEPAGRO; elaborar o calend\u00e1rio de eventos; desenvolver uma nova identidade visual da FEPAGRO; modernizar as bibliotecas, atrav\u00e9s da implanta\u00e7\u00e3o de software para gerenciamento e do resgate do acervo hist\u00f3rico; realizar publica\u00e7\u00f5es regulares da Revista Pesquisa Agropecu\u00e1ria Ga\u00facha, boletins e circulares t\u00e9cnicas e da disponibiliza\u00e7\u00e3o on-line desse material."},{"id_acao":"21349","id_programa":"3077","nro_acao":"2111","titulo_acao":"Resgate, registro e prote\u00e7\u00e3o dos cultivares das diversas esp\u00e9cies vegetais desenvolvidas pela FEPAGRO","id_orgao":"224","desc_acao":"Resgatar e registrar os cultivares que n\u00e3o est\u00e3o sendo multiplicados no sistema oficial de sementes e mudas; realizar os ensaios, visando ao registro e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de cultivares junto ao Minist\u00e9rio da Agricultura; celebrar contratos de licenciamento para a multiplica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de sementes dos cultivares desenvolvidos pela FEPAGRO."},{"id_acao":"21358","id_programa":"3078","nro_acao":"2090","titulo_acao":"Apoio \u00e0 cadeia produtiva do leite","id_orgao":"182","desc_acao":"Organizar e coordenar esfor\u00e7os da cadeia produtiva do leite; estimular a interrela\u00e7\u00e3o com a cadeia produtiva do milho e outros gr\u00e3os como alimentos para o gado leiteiro; estimular a ades\u00e3o de novos munic\u00edpios ao projeto-piloto de propriedades certificadas livres de brucelose e tuberculose em novos p\u00f3los no Estado."},{"id_acao":"21354","id_programa":"3078","nro_acao":"2086","titulo_acao":"Apoio \u00e0 ovinocultura","id_orgao":"182","desc_acao":"Revitalizar o FUNDOVINOS; realizar a articula\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva; conceder cr\u00e9dito com juros subsidiados para a reten\u00e7\u00e3o de f\u00eamas e aquisi\u00e7\u00e3o de reprodutores; realizar cursos, semin\u00e1rios, simp\u00f3sio e dia de campo para capacita\u00e7\u00e3o de produtores; adquirir animais para desenvolvimento do rebanho ovino de leite do Estado, disponibilizando-os aos produtores; incentivar a qualidade da l\u00e3 produzida, atrav\u00e9s do maior controle em parceria com associa\u00e7\u00f5es de produtores."},{"id_acao":"21363","id_programa":"3078","nro_acao":"2140","titulo_acao":"Armazenagem da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e pecu\u00e1ria ga\u00facha","id_orgao":"234","desc_acao":"Promover a pol\u00edtica de armazenagem e seguran\u00e7a alimentar do Rio Grande do Sul, prestando servi\u00e7os estrat\u00e9gicos na guarda, preserva\u00e7\u00e3o e beneficiamento de gr\u00e3os e outros produtos perec\u00edveis e deterior\u00e1veis, regulando o fluxo de safras e proporcionando suporte indispens\u00e1vel \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola."},{"id_acao":"21355","id_programa":"3078","nro_acao":"2087","titulo_acao":"Corre\u00e7\u00e3o do solo","id_orgao":"182","desc_acao":"Realizar a corre\u00e7\u00e3o da acidez dos solos da regi\u00e3o sul do Estado e microrregi\u00f5es, por meio de distribui\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio, visando aumento de produtividade, em propriedades de at\u00e9 5ha de \u00e1rea produtiva."},{"id_acao":"21356","id_programa":"3078","nro_acao":"2088","titulo_acao":"Fomento \u00e0 cadeia da silvicultura","id_orgao":"182","desc_acao":"Capacitar agricultores para a produ\u00e7\u00e3o silv\u00edcola com qualidade; publicar boletins t\u00e9cnicos informativos para a distribui\u00e7\u00e3o entre os produtores."},{"id_acao":"21353","id_programa":"3078","nro_acao":"2085","titulo_acao":"Fomento \u00e0 cadeia produtiva do feij\u00e3o","id_orgao":"182","desc_acao":"Estruturar a cadeia produtiva do feij\u00e3o; promover a cria\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o estadual de produtores de feij\u00e3o; est\u00edmular a pesquisa e oferta de novas variedades com maior vida \u00fatil de prateleira e melhor qualidade de coc\u00e7\u00e3o; capacitar produtores de feij\u00e3o; realizar campanha para o aumento do consumo do feij\u00e3o, atrav\u00e9s da capacita\u00e7\u00e3o de produtores, merendeiras, professores e cozinheiras industriais."},{"id_acao":"21359","id_programa":"3078","nro_acao":"2091","titulo_acao":"Fomento \u00e0 fruticultura","id_orgao":"182","desc_acao":"Organizar e coordenar esfor\u00e7os dos agentes da cadeia produtiva de frutas; elaborar o plano de desenvolvimento em conjunto com as c\u00e2maras setoriais; apoiar a comercializa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de frutas; organizar o Cadastro de Viveiristas para a melhoria da qualidade de mudas frutiferas; fomentar a fruticultura como alternativa de reconvers\u00e3o da matriz produtiva, visando diminuir as desigualdades regionais."},{"id_acao":"21357","id_programa":"3078","nro_acao":"2089","titulo_acao":"Fomento aos produtos de base agropecu\u00e1ria","id_orgao":"182","desc_acao":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o e a produtividade de cadeias incipientes e tradicionais pouco valorizadas, atrav\u00e9s do apoio \u00e0s c\u00e2maras setoriais e tem\u00e1ticas e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos elos das cadeias, do incentivo \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e variedades de cultivo, bem como o consumo dos seus produtos, atrav\u00e9s de campanhas de promo\u00e7\u00e3o comercial e de educa\u00e7\u00e3o alimentar."},{"id_acao":"21362","id_programa":"3078","nro_acao":"2108","titulo_acao":"Mais terra, mais alimento","id_orgao":"199","desc_acao":"Fomentar a aquisi\u00e7\u00e3o de terras pelos agricultores de forma individual ou coletiva (at\u00e9 50 hectares)."},{"id_acao":"21361","id_programa":"3078","nro_acao":"2107","titulo_acao":"Orizicultura e sustentabilidade ","id_orgao":"199","desc_acao":"Difundir conhecimento, informa\u00e7\u00e3o e tecnologia para sistemas integrados de produ\u00e7\u00e3o em v\u00e1rzea e para planejamento e gest\u00e3o da atividade rural; executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de sementes; implantar um centro de excel\u00eancia em pol\u00edtica setorial para  levantamento de dados estat\u00edsticos, an\u00e1lise de mercado e mecanismos de pol\u00edticas p\u00fablica; realizar presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, an\u00e1lise de sementes de arroz; fazer o ressarcimento por danos \u00e0 lavoura, ocorridos por queda de granizo; recuperar e ampliar a capacidade de secagem e armazenagem das instala\u00e7\u00f5es do IRGA (Cachoeira do Sul e Palmares do Sul); apoior a implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura para secagem e armazenagem de gr\u00e3os na propriedade rural; fomentar os usos alternativos do arroz e realizar campanhas para o  aumento do consumo; implantar o sistema de georeferenciamento com monitoramento dos dados das \u00e1reas cultivadas com arroz; implementar e ampliar reservat\u00f3rios de \u00e1gua para usos m\u00faltiplos sob gest\u00e3o p\u00fablica e\/ou PPP; apoiar o processo de transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica do cultivo do arroz; fomentar o cultivo de outras culturas alternativas para terras baixas. "},{"id_acao":"21360","id_programa":"3078","nro_acao":"2092","titulo_acao":"Pol\u00edtica estadual de uva e vinho","id_orgao":"182","desc_acao":"Desenvolver a pol\u00edtica estadual de uva e vinho, atrav\u00e9s do Fundovitis e em parceria com o IBRAVIN, incentivando a produ\u00e7\u00e3o e consumo de uva, de vinho e de seus derivados; incentivar novos p\u00f3los de enoturismo no Estado; realizar de campanhas de consumo de derivados da uva em parceria com o IBRAVIN; gerenciar o cadastro vitivin\u00edcola; implantar o projeto de valida\u00e7\u00e3o da metodologia de produ\u00e7\u00e3o de suco de uva por arrastre por vapor."},{"id_acao":"21368","id_programa":"3079","nro_acao":"2203","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o de Planos, Programas e Projetos Ambientais","id_orgao":"173","desc_acao":"Captar recursos, identificar parceiros, elaborar, desenvolver e implementar projetos, estudos e atividades necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o ambiental estadual, regional ou local, \u00e0 melhoria socioambiental e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel nos meios urbanos e rurais do Estado, promovendo ou apoiando, desta maneira: a gest\u00e3o do meio ambiente e dos recursos h\u00eddricos; a recupera\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas e de sua biodiversidade; o manejo sustent\u00e1vel de atividades antr\u00f3picas sujeitas \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o ambiental; a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias limpas; as mudan\u00e7as comportamentais e das formas de consumo e produ\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21367","id_programa":"3079","nro_acao":"2202","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o de Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais","id_orgao":"173","desc_acao":"Implementar solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais, geoprocessada, integrando as esferas municipal, estadual e federal."},{"id_acao":"21370","id_programa":"3079","nro_acao":"2205","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o de Riscos","id_orgao":"173","desc_acao":"Elaborar e implementar sistema de gest\u00e3o de riscos, a partir da rede de informa\u00e7\u00f5es sobre hidrologia, meteorologia, meio ambiente e atividades antr\u00f3picas sobre o territ\u00f3rio atualmente existente no RS e da sua devida complementa\u00e7\u00e3o. O sistema dever\u00e1 estruturar, qualificar e distribuir a informa\u00e7\u00e3o de maneira mais eficiente para tomada de decis\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es de defesa civil e emerg\u00eancias ambientais. O monitoramento de causas de riscos dever\u00e1 contemplar os eventos extremos, tais como inunda\u00e7\u00f5es, enxurradas, vendavais e movimento de massa. O sistema contemplar\u00e1 o mapeamento de riscos."},{"id_acao":"21369","id_programa":"3079","nro_acao":"2204","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o dos Projetos de Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico","id_orgao":"173","desc_acao":"Consolidar um banco de dados georreferenciado que possibilite a defini\u00e7\u00e3o de Unidades de Gest\u00e3o e Planejamento Territorial que compor\u00e3o o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico do Estado do RS \u2013 ZEE\/RS.\r\nConsolidar o macrozoneamento para o Estado do RS na escala 1:250.000, estabelecendo zonas de potenciais e restri\u00e7\u00f5es de uso. Consolidar o zoneamento de quatro \u00e1reas priorit\u00e1rias na escala 1:25.000, particularizando o estabelecido no macrozoneamento estadual. Consolidar legalmente a ferramenta de zoneamento como diretriz para licenciamento (ambiental, uso da \u00e1gua, florestal) e para o planejamento e gest\u00e3o ambientais."},{"id_acao":"21386","id_programa":"3079","nro_acao":"1846","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o na FEPAM da agenda ambiental na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (A3P)","id_orgao":"223","desc_acao":"Implementar e acompanhar a A3P na FEPAM, mediante a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o gestora, a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o socioambiental da institui\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o socioambiental, no qual constem a\u00e7\u00f5es e metas para o gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, para a redu\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica, entre outras, al\u00e9m da sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos servidores e terceirizados, contribuindo para a economia de recursos naturais e para a redu\u00e7\u00e3o de gastos institucionais. A Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) \u00e9 um Programa do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que visa implantar a responsabilidade socioambiental, individual e coletiva, nas atividades administrativas e operacionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao qual as institui\u00e7\u00f5es governamentais podem aderir."},{"id_acao":"21378","id_programa":"3079","nro_acao":"1856","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o na FZB da Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P)","id_orgao":"218","desc_acao":"Implementar e acompanhar a A3P na FZB, mediante a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o gestora, a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o socioambiental da institui\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o socioambiental, no qual constem a\u00e7\u00f5es e metas para o gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, para a redu\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica, entre outras, al\u00e9m da sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos servidores e terceirizados, contribuindo para a economia de recursos naturais e para a redu\u00e7\u00e3o de gastos institucionais. \r\nA Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) \u00e9 um Programa do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente que visa implantar a responsabilidade socioambiental, individual e coletiva, nas atividades administrativas e operacionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao qual as institui\u00e7\u00f5es governamentais podem aderir."},{"id_acao":"21371","id_programa":"3079","nro_acao":"2206","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o na SEMA da Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P)","id_orgao":"173","desc_acao":"Implementar e acompanhar a A3P na SEMA, mediante a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o gestora, a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o socioambiental da institui\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o socioambiental, no qual constem a\u00e7\u00f5es e metas para o gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, para a redu\u00e7\u00e3o de consumo de \u00e1gua e de energia el\u00e9trica, entre outras, al\u00e9m da sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o dos servidores e terceirizados, contribuindo para a economia de recursos naturais e para a redu\u00e7\u00e3o de gastos institucionais. A Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) \u00e9 um Programa do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente que visa implantar a responsabilidade socioambiental, individual e coletiva, nas atividades administrativas e operacionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao qual as institui\u00e7\u00f5es governamentais podem aderir."},{"id_acao":"21385","id_programa":"3079","nro_acao":"1845","titulo_acao":"Iniciativas da FEPAM na implementa\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o de riscos","id_orgao":"223","desc_acao":"Elaborar e implementar sistema de gest\u00e3o de riscos, a partir da rede de informa\u00e7\u00f5es sobre hidrologia, meteorologia, meio ambiente e atividades antr\u00f3picas sobre o territ\u00f3rio atualmente existente no RS e da sua devida complementa\u00e7\u00e3o. O sistema dever\u00e1 estruturar, qualificar e distribuir a informa\u00e7\u00e3o de maneira mais eficiente para a tomada de decis\u00f5es sobre a\u00e7\u00f5es de defesa civil e emerg\u00eancias ambientais. O monitoramento de causas de riscos dever\u00e1 contemplar os eventos extremos, tais como inunda\u00e7\u00f5es, enxurradas, vendavais e movimento de massa. O sistema contemplar\u00e1 o mapeamento de riscos."},{"id_acao":"21381","id_programa":"3079","nro_acao":"1841","titulo_acao":"Iniciativas da FEPAM para a gest\u00e3o do conhecimento e de pessoas da SEMA, FEPAM E FZB","id_orgao":"223","desc_acao":"Garantir a efic\u00e1cia dos processos previstos nas a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB, a qual passa pela gest\u00e3o do conhecimento e pela gest\u00e3o cont\u00ednua de pessoas, iniciadas por diagn\u00f3stico das necessidades e dos potenciais humanos dispon\u00edveis. O resultado dever\u00e1 integrar o plano de reestrutura\u00e7\u00e3o institucional, o qual ter\u00e1 como um dos componentes a qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da SEMA, FEPAM e FZB, mediante o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o de programa permanente de qualifica\u00e7\u00e3o presencial ou a dist\u00e2ncia."},{"id_acao":"21379","id_programa":"3079","nro_acao":"1839","titulo_acao":"Iniciativas da FEPAM para a integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB","id_orgao":"223","desc_acao":"Integrar SEMA, FEPAM e FZB, como \u201cUm S\u00f3 \u00d3rg\u00e3o, Uma S\u00f3 Pol\u00edtica\u201d, no exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es legais, em especial, nas suas fun\u00e7\u00f5es de planejamento, de normatiza\u00e7\u00e3o, de monitoramento, de regulariza\u00e7\u00e3o e de pesquisa ambientais, pressup\u00f5e um conjunto de iniciativas da FEPAM, sem as quais n\u00e3o se concretiza. Nessa premissa, \u00e9 imprescind\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e gestores da FEPAM na equipe t\u00e9cnica permanente de planejamento integrado e no Grupo de Gestores deliberativo. Da mesma forma, a parcela FEPAM para a integra\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos processos, instrumentos e ferramentas da Gest\u00e3o Ambiental, compreendendo os Sistemas Normativo Institucional, de Monitoramento Ambiental, de Pesquisa Ambiental, de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental (de atividades antr\u00f3picas objeto de cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o administrativa, entre outros), precisa ser disponibilizada e implementada."},{"id_acao":"21372","id_programa":"3079","nro_acao":"1850","titulo_acao":"Iniciativas da FZB para a Integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Integrar SEMA, FEPAM e FZB, como \u201cUm S\u00f3 \u00d3rg\u00e3o, Uma S\u00f3 Pol\u00edtica\u201d, no exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es legais, em especial, nas suas fun\u00e7\u00f5es de planejamento, de normatiza\u00e7\u00e3o, de monitoramento, de regulariza\u00e7\u00e3o, de pesquisa ambientais, pressup\u00f5e um conjunto de iniciativas da FEPAM, sem as quais n\u00e3o se concretiza. Nessa premissa, \u00e9 imprescind\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e gestores da FEPAM na equipe t\u00e9cnica permanente de planejamento integrado e no Grupo de Gestores deliberativo. Da mesma forma, a parcela FZB para a integra\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos processos, instrumentos e ferramentas da Gest\u00e3o Ambiental, compreendendo os Sistemas Normativo Institucional, de Monitoramento Ambiental, de Pesquisa Ambiental, de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental (de atividades antr\u00f3picas objeto de cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o administrativa, entre outros), precisa ser disponibilizada e implementada."},{"id_acao":"21374","id_programa":"3079","nro_acao":"1852","titulo_acao":"Iniciativas da FZB para Gest\u00e3o do Conhecimento e de Pessoas da SEMA, FEPAM e FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Garantir a efic\u00e1cia dos processos previstos nas a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB, a qual passa pela gest\u00e3o do conhecimento e pela gest\u00e3o cont\u00ednua de pessoas, iniciadas por diagn\u00f3stico das necessidades e dos potenciais humanos dispon\u00edveis. O resultado dever\u00e1 integrar o plano de reestrutura\u00e7\u00e3o institucional, o qual ter\u00e1 como um dos componentes a qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da SEMA, FEPAM e FZB, mediante o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o de programa permanente de qualifica\u00e7\u00e3o presencial ou a dist\u00e2ncia."},{"id_acao":"21364","id_programa":"3079","nro_acao":"2199","titulo_acao":"Integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB","id_orgao":"173","desc_acao":"SEMA, FEPAM e FZB como \u201cUm S\u00f3 \u00d3rg\u00e3o, Uma S\u00f3 Pol\u00edtica\u201d, no exerc\u00edcio das suas atribui\u00e7\u00f5es legais, pressup\u00f5e a integra\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos processos, instrumentos e ferramentas da Gest\u00e3o Ambiental, compreendendo o Planejamento Ambiental e os Sistemas: Normativo Institucional, de Monitoramento Ambiental, de Pesquisa Ambiental, de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental (de atividades antr\u00f3picas objeto de cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o administrativa, entre outros).\r\nPara tanto, a a\u00e7\u00e3o requer: a forma\u00e7\u00e3o de equipe de planejamento estrat\u00e9gico, composta por servidores da SEMA, FEPAM e FZB trabalhando em conjunto com o Grupo de Gestores com car\u00e1ter deliberativo, composto por Secret\u00e1ria, Secret\u00e1rio Adjunto, Presidentes, Diretores, Chefes de Departamentos; a realiza\u00e7\u00e3o de estudos para a reestrutura\u00e7\u00e3o institucional."},{"id_acao":"21380","id_programa":"3079","nro_acao":"1840","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Adequa\u00e7\u00e3o da FEPAM","id_orgao":"223","desc_acao":"Implantar estrutura, f\u00edsica e institucional, moderna e condizente com as atividades a serem desenvolvidas pela FEPAM, no atendimento \u00e0s demandas da sociedade, como condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e imprescind\u00edveis \u00e0 gest\u00e3o e \u00e0 tutela ambiental integrada, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais e ao controle e qualidade ambientais.\r\nAssim, se faz necess\u00e1ria, considerando crit\u00e9rios de sustentabilidade, de automa\u00e7\u00e3o e de funcionalidade, a cria\u00e7\u00e3o de estruturas institucionais, a adequa\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o das sedes administrativas, das frotas, das estruturas e solu\u00e7\u00f5es de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, das redes de monitoramento, dos equipamentos de campo e de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros bens m\u00f3veis."},{"id_acao":"21373","id_programa":"3079","nro_acao":"1851","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Adequa\u00e7\u00e3o da FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Implantar estrutura, f\u00edsica e institucional, moderna e condizente com as atividades a serem desenvolvidas pela FZB, no atendimento \u00e0s demandas da sociedade, como condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e imprescind\u00edveis \u00e0 gest\u00e3o e \u00e0 tutela ambiental integrada, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais e ao controle e qualidade ambientais. Assim, se faz necess\u00e1ria, considerando crit\u00e9rios de sustentabilidade, de automa\u00e7\u00e3o e de funcionalidade, a cria\u00e7\u00e3o de estruturas institucionais, a adequa\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o das sedes administrativas, das frotas, das estruturas e solu\u00e7\u00f5es de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, das redes de monitoramento, dos equipamentos de campo e de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros bens m\u00f3veis."},{"id_acao":"21365","id_programa":"3079","nro_acao":"2200","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Adequa\u00e7\u00e3o da SEMA","id_orgao":"173","desc_acao":"A implanta\u00e7\u00e3o de estrutura, f\u00edsica e institucional, moderna e condizente com as atividades a serem desenvolvidas pela SEMA, no atendimento \u00e0s demandas da sociedade, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e imprescind\u00edveis \u00e0 gest\u00e3o  e \u00e0 tutela ambiental integrada, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais e ao controle e qualidade ambientais.\r\nAssim, se faz necess\u00e1ria, considerando crit\u00e9rios de sustentabilidade, de automa\u00e7\u00e3o e de funcionalidade, a cria\u00e7\u00e3o de estruturas institucionais, a adequa\u00e7\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o das sedes administrativas, das frotas, das estruturas e solu\u00e7\u00f5es de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, das redes de monitoramento, dos equipamentos de campo e de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros bens m\u00f3veis."},{"id_acao":"21383","id_programa":"3079","nro_acao":"1843","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FEPAM na implementa\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos ambientais","id_orgao":"223","desc_acao":"Captar recursos, identificar parceiros, elaborar, desenvolver e implementar projetos, estudos e atividades necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o ambiental estadual, regional ou local, \u00e0 melhoria socioambiental e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel nos meios urbanos e rurais do Estado, promovendo ou apoiando, desta maneira: a gest\u00e3o do meio ambiente e dos recursos h\u00eddricos; a recupera\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas e de sua biodiversidade; o manejo sustent\u00e1vel de atividades antr\u00f3picas sujeitas \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o ambiental; a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias limpas; as mudan\u00e7as comportamentais e das formas de consumo e produ\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21382","id_programa":"3079","nro_acao":"1842","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FEPAM na implementa\u00e7\u00e3o de Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais","id_orgao":"223","desc_acao":"Implementar solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais, geoprocessada, integrando as esferas municipal, estadual e federal."},{"id_acao":"21384","id_programa":"3079","nro_acao":"1844","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FEPAM nos projetos de zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico","id_orgao":"223","desc_acao":"Consolidar um banco de dados georreferenciado que possibilite a defini\u00e7\u00e3o de Unidades de Gest\u00e3o e Planejamento Territorial que compor\u00e3o o Zoneamento Ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico do Estado do RS \u2013 ZEE\/RS.\r\nConsolidar o macrozoneamento para o Estado do RS na escala 1:250.000, estabelecendo zonas de potenciais e restri\u00e7\u00f5es de uso. Consolidar o zoneamento de quatro \u00e1reas priorit\u00e1rias na escala 1:25.000, particularizando o estabelecido no macrozoneamento estadual. Consolidar legalmente a ferramenta de zoneamento como diretriz para licenciamento (ambiental, uso da \u00e1gua, florestal) e para o planejamento e gest\u00e3o ambientais."},{"id_acao":"21376","id_programa":"3079","nro_acao":"1854","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FZB na Implementa\u00e7\u00e3o de Planos, Programas e Projetos Ambientais","id_orgao":"218","desc_acao":"Contemplar a participa\u00e7\u00e3o da FZB na Implementa\u00e7\u00e3o de Planos, Programas e Projetos Ambientais."},{"id_acao":"21375","id_programa":"3079","nro_acao":"1853","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FZB na Implementa\u00e7\u00e3o de Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais","id_orgao":"218","desc_acao":"Implementar solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais (Sistema Informa\u00e7\u00e3o, Cidadania, Ambiente - ICA)."},{"id_acao":"21377","id_programa":"3079","nro_acao":"1855","titulo_acao":"Participa\u00e7\u00e3o da FZB nos Projetos de Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico","id_orgao":"218","desc_acao":"Consolidar um banco de dados georreferenciado que possibilite a defini\u00e7\u00e3o de Unidades de Gest\u00e3o e Planejamento Territorial que compor\u00e3o o Zoneamento Ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico do Estado do RS \u2013 ZEE\/RS.\r\nConsolidar o macrozoneamento para o Estado do RS na escala 1:250.000, estabelecendo zonas de potenciais e restri\u00e7\u00f5es de uso. Consolidar o zoneamento de quatro \u00e1reas priorit\u00e1rias na escala 1:25.000, particularizando o estabelecido no macrozoneamento estadual. Consolidar legalmente a ferramenta de zoneamento como diretriz para licenciamento (ambiental, uso da \u00e1gua, florestal) e para o planejamento e gest\u00e3o ambientais."},{"id_acao":"21366","id_programa":"3079","nro_acao":"2201","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do Conhecimento e de Pessoas da SEMA, FEPAM e FZB","id_orgao":"173","desc_acao":"A efic\u00e1cia dos processos previstos nas a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o SEMA, FEPAM e FZB passa pela gest\u00e3o do conhecimento e pela gest\u00e3o cont\u00ednua de pessoas, iniciadas por diagn\u00f5stico das necessidades e dos potenciais humanos dispon\u00edveis.\r\nCujo resultado dever\u00e1 integrar plano de reestrutura\u00e7\u00e3o institucional, o qual ter\u00e1 como um dos componentes a qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da SEMA, FEPAM e FZB, mediante o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o de programa permanente de qualifica\u00e7\u00e3o presencial ou \u00e0 dist\u00e2ncia."},{"id_acao":"21393","id_programa":"3080","nro_acao":"2353","titulo_acao":"Apoio \u00e0s familias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza","id_orgao":"289","desc_acao":"Complementar e renda concedida pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia \u00e0s familias em extrema pobreza desde que  atendam \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de participarem de Programas de Capacita\u00e7\u00e3o organizados pelo Governo do Estado.   "},{"id_acao":"21389","id_programa":"3080","nro_acao":"2349","titulo_acao":"Aprimoramento dos processos jur\u00eddicos e administrativos na Casa Civil","id_orgao":"289","desc_acao":"Implantar sistema informatizado de controle e gest\u00e3o de documentos e expedientes administrativos. Digitalizar e promover a compila\u00e7\u00e3o dos Atos, Decretos e Ordens de Servi\u00e7o do Governador. Efetivar a migra\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo de legisla\u00e7\u00e3o manual para um sistema de indexa\u00e7\u00e3o automatizado. Disponibilizar a legisla\u00e7\u00e3o compiladada na web. Racionalizar as rotinas de trabalho  e aperfei\u00e7oar o atendimento aos \u00f3rg\u00e3os e ao p\u00fablico em geral. Compartilhar sistema de consulta \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o com a Assembleia Legislativa e uniformizar indexa\u00e7\u00e3o. "},{"id_acao":"21395","id_programa":"3080","nro_acao":"2421","titulo_acao":"Aquisi\u00e7\u00e3o de Aeronave Governamental","id_orgao":"290","desc_acao":"Modernizar o transporte do Chefe do Poder Executivo nas diversas representa\u00e7\u00f5es governamentais , visando agilidade e seguran\u00e7a das autoridades no modal a\u00e9reo.  "},{"id_acao":"21392","id_programa":"3080","nro_acao":"2352","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o do Programa RS Mais Igual","id_orgao":"289","desc_acao":"Coordenar o Programa RS Mais Igual, que tem por objetivo a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza extrema no Estado, atrav\u00e9s do fortalecimento da capacidade produtiva do  indiv\u00edduo e do desenvolvimento da economia solid\u00e1ria como uma perspectiva estrat\u00e9gica para a constru\u00e7\u00e3o de um modelo de desenvolvimento da cidadania, que articula pr\u00e1ticas de coopera\u00e7\u00e3o, solidariedade e ajuda m\u00fatua, visando ampliar a renda e a qualidade de vida das fam\u00edlias."},{"id_acao":"21387","id_programa":"3080","nro_acao":"2514","titulo_acao":"Gabinete digital e moderniza\u00e7\u00e3o de sistemas e processos informatizados","id_orgao":"288","desc_acao":"Aperfei\u00e7oar e modernizar as ferramentas de inform\u00e1tica associadas ao Gabinete do Governador."},{"id_acao":"21388","id_programa":"3080","nro_acao":"2348","titulo_acao":"Incentivo \u00e0 \u00c9tica P\u00fablica, \u00e0 Transpar\u00eancia e ao Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o","id_orgao":"289","desc_acao":"Promover o resgate da \u00e9tica p\u00fablica e o incremento da transpar\u00eancia, com vistas ao aprofundamento do controle social e enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n\r\n\r\n"},{"id_acao":"21394","id_programa":"3080","nro_acao":"2420","titulo_acao":"Melhoria da Seguran\u00e7a Governamental e instala\u00e7\u00f5es","id_orgao":"290","desc_acao":"Ampliar a qualidade do servi\u00e7o de seguran\u00e7a pessoal do Governador,Vice-Governador, Familiares e da Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es."},{"id_acao":"21391","id_programa":"3080","nro_acao":"2351","titulo_acao":"Observat\u00f3rio Social","id_orgao":"289","desc_acao":"Avaliar, de forma participativa, os projetos\/a\u00e7\u00f5es do Programa RS Mais Igual pela erradica\u00e7\u00e3o da pobreza extrema."},{"id_acao":"21390","id_programa":"3080","nro_acao":"2350","titulo_acao":"Restaura\u00e7\u00e3o integral e readequa\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es das edifica\u00e7\u00f5es da Governadoria","id_orgao":"289","desc_acao":"Restaurar as edifica\u00e7\u00f5es da Governadoria e de seus bens m\u00f3veis e integrados e readequar suas instala\u00e7\u00f5es."},{"id_acao":"21397","id_programa":"3081","nro_acao":"2101","titulo_acao":"Controle de insumos e servi\u00e7os agropecu\u00e1rios","id_orgao":"182","desc_acao":"Promover a qualidade e a idoneidade dos insumos e dos servi\u00e7os agropecu\u00e1rios, atrav\u00e9s da fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, prestadoras de servi\u00e7o e propriedades rurais."},{"id_acao":"21399","id_programa":"3081","nro_acao":"2103","titulo_acao":"Defesa agropecu\u00e1ria ","id_orgao":"182","desc_acao":"Executar o controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito animal e vegetal e reestruturar as Unidades Locais e Regionais do Departamento de Defesa Agropecu\u00e1ria da SEAPA."},{"id_acao":"21401","id_programa":"3081","nro_acao":"2105","titulo_acao":"Defesa em sa\u00fade animal","id_orgao":"182","desc_acao":"Trabalhar para a manuten\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria dos rebanhos no Estado, atrav\u00e9s da certifica\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, de medidas compuls\u00f3rias de vacina\u00e7\u00e3o, controle de tr\u00e2nsito animal, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, rastreabilidade, fiscaliza\u00e7\u00e3o, cadastro de popula\u00e7\u00e3o animal e de propriedades."},{"id_acao":"21396","id_programa":"3081","nro_acao":"2100","titulo_acao":"Defesa sanit\u00e1ria vegetal ","id_orgao":"182","desc_acao":"Evitar a introdu\u00e7\u00e3o de novas pragas e atuar na erradica\u00e7\u00e3o e controle da dissemina\u00e7\u00e3o das presentes, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, certifica\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e apoio laboratorial."},{"id_acao":"21398","id_programa":"3081","nro_acao":"2102","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e comunica\u00e7\u00e3o social","id_orgao":"182","desc_acao":"Promover a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e capacita\u00e7\u00e3o dos p\u00fablicos internos e externos de defesa agropecu\u00e1ria."},{"id_acao":"21402","id_programa":"3081","nro_acao":"2106","titulo_acao":"Inspe\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal ","id_orgao":"182","desc_acao":"Garantir as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1ria dos produtos de origem animal, da mat\u00e9ria-prima ao produto final, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o, auditoria de empresas de produtos de origem animal sob inspe\u00e7\u00e3o estadual, implanta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do Sistema Brasileiro de Inspe\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal (SUASA\/SISBI-POA)."},{"id_acao":"21400","id_programa":"3081","nro_acao":"2104","titulo_acao":"Inspe\u00e7\u00e3o de produtos de origem vegetal ","id_orgao":"182","desc_acao":"Verificar as condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e transporte de uvas, vinhos e derivados da uva e do vinho, garantindo genuinidade e qualidade atrav\u00e9s de an\u00e1lise laboratorial."},{"id_acao":"21403","id_programa":"3082","nro_acao":"2261","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e melhoria dos espa\u00e7os f\u00edsicos","id_orgao":"172","desc_acao":"Dar suporte \u00e0 atua\u00e7\u00e3o das varas, foros, comarcas, do Tribunal de Justi\u00e7a e atividades administrativas com amplia\u00e7\u00e3o da capacidade instalada, constru\u00e7\u00e3o e reformas de pr\u00e9dios, otimizando a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo Poder Judici\u00e1rio."},{"id_acao":"21404","id_programa":"3082","nro_acao":"2262","titulo_acao":"Atividades Supletivas Judiciais","id_orgao":"172","desc_acao":"Apoiar, em car\u00e1ter supletivo, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o jurisdicional \u00e0 sociedade atrav\u00e9s da disponibiliza\u00e7\u00e3o de Defensores Dativos, Tradutores e Peritos e exames de DNA.\r\n\r\n"},{"id_acao":"21405","id_programa":"3082","nro_acao":"2263","titulo_acao":"Informatiza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Forenses","id_orgao":"172","desc_acao":"Modernizar, reaparelhar e ampliar a informatiza\u00e7\u00e3o do 1\u00ba e 2\u00ba Graus de jurisdi\u00e7\u00e3o. Desenvolver sistemas buscando agilizar os servi\u00e7os prestados e possibilitar o julgamento de um maior n\u00famero de processo\/ano, reduzindo os estoques existentes."},{"id_acao":"21406","id_programa":"3082","nro_acao":"2264","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o das Atividades Jurisdicionais do Tribunal de Justi\u00e7a","id_orgao":"172","desc_acao":"Proporcionar suporte necess\u00e1rio ao planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle do Poder Judici\u00e1rio, destinado \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio Estadual no tocante \u00e0s atividades administrativas, operacionais e de coordena\u00e7\u00e3o das unidades vinculadas. "},{"id_acao":"21411","id_programa":"3083","nro_acao":"2056","titulo_acao":"Digitaliza\u00e7\u00e3o do Acervo de Documentos","id_orgao":"268","desc_acao":"Digitalizar e indexar todo o acervo da JUCERGS, simplificando e agilizando a execu\u00e7\u00e3o do trabalho interno, permitindo a evolu\u00e7\u00e3o e disponibilidade de novos servi\u00e7os."},{"id_acao":"21407","id_programa":"3083","nro_acao":"2052","titulo_acao":"Emiss\u00e3o de Documentos via Internet","id_orgao":"268","desc_acao":"Disponibilizar servi\u00e7os conclusivos pela Internet, desde a solicita\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o recebimento. "},{"id_acao":"21409","id_programa":"3083","nro_acao":"2054","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da REDESIM - Rede nacional","id_orgao":"268","desc_acao":"Unificar procedimentos de registro empresarial de forma a evitar a duplicidade de exig\u00eancia e garantir a linearidade do processo na vis\u00e3o do usu\u00e1rio, em a\u00e7\u00e3o integrada entre as esferas federal, estadual e municipal. "},{"id_acao":"21410","id_programa":"3083","nro_acao":"2055","titulo_acao":"Portal JUCERGS","id_orgao":"268","desc_acao":"Implantar o portal utilizando novas tecnologias e designer que visem efici\u00eancia, colabora\u00e7\u00e3o e interatividade com os usu\u00e1rios da JUCERGS."},{"id_acao":"21408","id_programa":"3083","nro_acao":"2053","titulo_acao":"Processo Digital","id_orgao":"268","desc_acao":"Simplificar os procedimentos de registro de atos de com\u00e9rcio, com objetivo de facilitar a realiza\u00e7\u00e3o dos atos de registro pelos usu\u00e1rios, utilizando as tecnologias de assinatura digital e certificado digital, afim de criar um processo interno informatizado para a an\u00e1lise dos processos que entrarem em meio digital, chamado Workflow JUCERGS."},{"id_acao":"21413","id_programa":"3084","nro_acao":"2423","titulo_acao":"Aparelhamento da Defesa Civil do Estado","id_orgao":"290","desc_acao":"Aparelhar a Defesa Civil com equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) necess\u00e1rios para atua\u00e7\u00e3o preventiva e de resposta em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia."},{"id_acao":"21414","id_programa":"3084","nro_acao":"2424","titulo_acao":"Atendimento a comunidades em caso de Calamidade P\u00fablica ou Situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia","id_orgao":"290","desc_acao":"Atender as comunidades atingidas por eventos adversos, atrav\u00e9s da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e socorro; adquirir equipamentos e materiais de ajuda humanit\u00e1ria, alimentos, medicamentos, roupas, etc., para auxiliar munic\u00edpios."},{"id_acao":"21419","id_programa":"3084","nro_acao":"2429","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o de gestores estaduais e municipais de Defesa Civil e corpo de volunt\u00e1rios","id_orgao":"290","desc_acao":"Capacitar os gestores estaduais da CEDEC e os Coordenadores Municipais, bem como o Corpo de Volunt\u00e1rios da Defesa Civil, para a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e respostas a desastres clim\u00e1ticos."},{"id_acao":"21417","id_programa":"3084","nro_acao":"2427","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de Monitoramento e Alertas Meteorol\u00f3gicos para a Preven\u00e7\u00e3o de Desastres Naturais","id_orgao":"290","desc_acao":"Instalar uma Sala de Situa\u00e7\u00e3o para o Monitoramento e Alertas Meteorol\u00f3gicos, visando \u00e0 Preven\u00e7\u00e3o de Desastres Naturais Relacionados a Fen\u00f4menos Clim\u00e1ticos de modo a propiciar uma atua\u00e7\u00e3o mais efetiva do Sistema Estadual de Defesa Civil na Preven\u00e7\u00e3o, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta aos Desastres Naturais relacionados a Fen\u00f4menos Clim\u00e1ticos.     "},{"id_acao":"21415","id_programa":"3084","nro_acao":"2425","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o do Sistema de preven\u00e7\u00e3o e atendimento em acidentes envolvendo cargas com produtos perigosos","id_orgao":"290","desc_acao":"Implementar o Sistema de Preven\u00e7\u00e3o e Atendimento a Emerg\u00eancias Ambientais atrav\u00e9s do atendimento de acidentes com produtos perigosos,  coordenando as a\u00e7\u00f5es dos diversos \u00f3rg\u00e3os atuantes no resgate de v\u00edtimas e  minimizando o seu impacto ambiental.\r\nRealizar Opera\u00e7\u00f5es de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes com produtos perigosos nas rodovias do Estado, visando a integra\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os atuantes no Sistema de Preven\u00e7\u00e3o e Atendimento a Emerg\u00eancias Ambientais."},{"id_acao":"21412","id_programa":"3084","nro_acao":"2422","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da estrutura\u00e7\u00e3o das COMDECs","id_orgao":"290","desc_acao":"Orientar os munic\u00edpios para a estrutura\u00e7\u00e3o das Coordenadorias Municipais de Defesa Civil."},{"id_acao":"21418","id_programa":"3084","nro_acao":"2428","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o de Campanhas de Ajuda Humanit\u00e1ria","id_orgao":"290","desc_acao":"Desenvolver campanhas de ajuda humanit\u00e1ria, atrav\u00e9s da promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social e combate \u00e0 mis\u00e9ria, com destaque para a Campanha do Agasalho, visando proporcionar uma melhor qualidade de vida \u00e0s comunidades em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e \u00e0s atingidas por desastres naturais."},{"id_acao":"21416","id_programa":"3084","nro_acao":"2426","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Defesa Civil","id_orgao":"290","desc_acao":"Celebrar conv\u00eanios junto \u00e0s universidades, para realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas, e fomentar a qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores da CEDEC\/RS atrav\u00e9s de cursos de especializa\u00e7\u00e3o externos, cujo resultado ser\u00e1 utilizado na antecipa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es preventivas aos desastres ambientais."},{"id_acao":"21420","id_programa":"3085","nro_acao":"2000","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e reformula\u00e7\u00e3o da infraestrutura do TCE","id_orgao":"9","desc_acao":"Dar continuidade \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e\/ou reforma dos pr\u00e9dios do TCE, inclusive com aquisi\u00e7\u00e3o de sala ou constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios."},{"id_acao":"21422","id_programa":"3085","nro_acao":"2002","titulo_acao":"Aprimoramento da Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","id_orgao":"9","desc_acao":"Desenvolver projetos objetivando a Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas, no \u00e2mbito do TCE."},{"id_acao":"21429","id_programa":"3085","nro_acao":"2009","titulo_acao":"Atendimento no Centro de Per\u00edcias M\u00e9dicas","id_orgao":"9","desc_acao":"Primar pela efici\u00eancia, efic\u00e1cia e agilidade na emiss\u00e3o de pareceres periciais, bem como prestar com excel\u00eancia os servi\u00e7os assistenciais, com \u00eanfase na sa\u00fade preventiva dos servidores do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul e de seus dependentes.\r\n\r\n"},{"id_acao":"21421","id_programa":"3085","nro_acao":"2001","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o e treinamento de Recursos Humanos","id_orgao":"9","desc_acao":"Aperfei\u00e7oar e capacitar o corpo funcional, dos servidores p\u00fablicos e dos agentes pol\u00edticos, contemplando, inclusive, a intera\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas com os demais \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos e com a sociedade, tendo em vista suas atribui\u00e7\u00f5es de natureza preventiva e de orienta\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21423","id_programa":"3085","nro_acao":"2003","titulo_acao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da arrecada\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos","id_orgao":"9","desc_acao":"Exercer o controle externo, por meio da fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos do Estado e dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Sul, em conformidade com os princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tendo em vista a plena satisfa\u00e7\u00e3o da sociedade."},{"id_acao":"21426","id_programa":"3085","nro_acao":"2006","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o da rotina operacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas ","id_orgao":"9","desc_acao":"Implementar a\u00e7\u00f5es objetivando a manuten\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas."},{"id_acao":"21424","id_programa":"3085","nro_acao":"2004","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o ","id_orgao":"9","desc_acao":"Aprimorar o Sistema de Gest\u00e3o pela Qualidade, mantendo a Certifica\u00e7\u00e3o na norma internacional de garantia da qualidade ISO 9001:2008."},{"id_acao":"21425","id_programa":"3085","nro_acao":"2005","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o do Sistema de Processamento de Dados","id_orgao":"9","desc_acao":"Ampliar e aprimorar o uso de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI), mediante a aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o de equipamentos e programas, bem como atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de projetos e sistemas, buscando o pleno atendimento das demandas de TI do TCE. "},{"id_acao":"21427","id_programa":"3085","nro_acao":"2007","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o do Sistema de Controle Externo ","id_orgao":"9","desc_acao":"Implementar a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito de parcerias firmadas com terceiros, atrav\u00e9s de conv\u00eanios e acordos."},{"id_acao":"21428","id_programa":"3085","nro_acao":"2008","titulo_acao":"Reaparelhamento do TCE com recursos pr\u00f3prios ","id_orgao":"9","desc_acao":"Dar continuidade \u00e0 expans\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e melhoramentos na infra-estrutura dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos e administrativos do Tribunal de Contas do Estado."},{"id_acao":"21432","id_programa":"3086","nro_acao":"2551","titulo_acao":"Apoio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de redes cooperativistas","id_orgao":"276","desc_acao":"Apoiar a articula\u00e7\u00e3o de redes, promovendo a intera\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o entre cooperativas e entre cooperativas e institui\u00e7\u00f5es de apoio."},{"id_acao":"21431","id_programa":"3086","nro_acao":"2550","titulo_acao":"Apoio \u00e0 gest\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o para cooperativas","id_orgao":"276","desc_acao":"Realizar extens\u00e3o voltada \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o para cooperativas por meio da implementa\u00e7\u00e3o do processo de planejamento estrat\u00e9gico, que contempla a elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico, confecc\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico e acompanhamento e monitoramento da implementa\u00e7\u00e3o do mesmo, a fim de introduzir melhorias t\u00e9cnico-gerenciais nas administra\u00e7\u00f5es e incrementar a competitividade das cooperativas."},{"id_acao":"21430","id_programa":"3086","nro_acao":"2549","titulo_acao":"Apoio ao cr\u00e9dito e saneamento das cooperativas","id_orgao":"276","desc_acao":"Apoiar o acesso a linhas de cr\u00e9dito e trabalhar na perspectiva de viabilizar fundo de aval para opera\u00e7\u00f5es junto aos bancos a fim de beneficiar as cooperativas."},{"id_acao":"21437","id_programa":"3087","nro_acao":"2556","titulo_acao":"Agroind\u00fastria Familiar - Sabor Ga\u00facho","id_orgao":"276","desc_acao":"Implantar novas agroind\u00fastrias familiares,  legalizando, capacitando e financiando esses empreendimentos, a fim de possibilitar aos agricultores familiares agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e0 produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, melhorando a renda e as condi\u00e7\u00f5es de vida."},{"id_acao":"21434","id_programa":"3087","nro_acao":"2553","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Fruticultura","id_orgao":"276","desc_acao":"Estimular a produ\u00e7\u00e3o e a agroindustrializa\u00e7\u00e3o familiar, com a qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e produtores e implanta\u00e7\u00e3o de pomares e pontos de venda."},{"id_acao":"21442","id_programa":"3087","nro_acao":"2610","titulo_acao":"Apoio \u00e0 Olericultura","id_orgao":"276","desc_acao":"Estimular a produ\u00e7\u00e3o oler\u00edcola, com a qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e produtores, desenvolvendo a cadeia e incentivando as boas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o no Estado."},{"id_acao":"21440","id_programa":"3087","nro_acao":"2559","titulo_acao":"Apoio ao Desenvolvimento de Sistemas Agroecol\u00f3gicos","id_orgao":"276","desc_acao":"Apoiar a produ\u00e7\u00e3o de produtos org\u00e2nicos, o manejo sustent\u00e1vel da biodiversidade, extrativimo sustent\u00e1vel, produ\u00e7\u00e3o de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos, estimulando a adequa\u00e7\u00e3o ambiental por meio da qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos e produtores, realiza\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e palestras e  cadastramento de associa\u00e7\u00e3o de produtores org\u00e2nicos."},{"id_acao":"21433","id_programa":"3087","nro_acao":"2552","titulo_acao":"Apoio ao Desenvolvimento do Leite Ga\u00facho e da Pecu\u00e1ria Familiar","id_orgao":"276","desc_acao":"Apoiar e garantir aos benefici\u00e1rios o acesso ao cr\u00e9dito, assist\u00eancia t\u00e9cnica e capacita\u00e7\u00e3o a produtores e grupos de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de aumentar a qualidade, produ\u00e7\u00e3o e produtividade do leite e da pecu\u00e1ria familiar."},{"id_acao":"21438","id_programa":"3087","nro_acao":"2557","titulo_acao":"Desenvolvimento da Aquicultura e da Pesca","id_orgao":"276","desc_acao":"Fortalecer a cadeia produtiva da pesca artesanal, da aquicultura familiar e a organiza\u00e7\u00e3o social e produtiva de pescadores profissionais artesanais e aquicultores familiares por meio de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o pesqueira; regularizar de empreendimentos coletivos para beneficiamento, estocagem e comercializa\u00e7\u00e3o de pescado; capacitar pescadores e aquicultores familiares; formar agentes comunit\u00e1rios da pesca profissional artesanal e da aquicultura familiar; realizar cursos de forma\u00e7\u00e3o para participantes dos f\u00f3runs regionais de pesca e aquicultura; estimular iniciativas de comercializa\u00e7\u00e3o direta e constru\u00e7\u00e3o de tanques e\/ou a\u00e7udes."},{"id_acao":"21441","id_programa":"3087","nro_acao":"2560","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento Rural","id_orgao":"276","desc_acao":"Realizar cursos, oficinas, semin\u00e1rios e jornadas de forma\u00e7\u00e3o em desenvolvimento rural, gest\u00e3o de propriedades e empreendimentos, cidadania, inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e acesso \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas para benefici\u00e1rios dos programas e a\u00e7\u00f5es da Secretaria, em especial jovens e mulheres rurais."},{"id_acao":"21439","id_programa":"3087","nro_acao":"2558","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural","id_orgao":"276","desc_acao":"Intensificar a assist\u00eancia t\u00e9cnica junto aos agricultores familiares, pescadores, assentados, comunidades quilombolas e ind\u00edgenas. "},{"id_acao":"21436","id_programa":"3087","nro_acao":"2555","titulo_acao":"Troca-Troca de Sementes","id_orgao":"276","desc_acao":"Disponibilizar o acesso a sementes aos agricultores, ind\u00edgenas, quilombolas e assentados, visando o aumento da produ\u00e7\u00e3o e produtividade."},{"id_acao":"21450","id_programa":"3088","nro_acao":"2050","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0 Inser\u00e7\u00e3o Produtiva de Pequenos Empreendimentos Associativos Urbanos e Rurais","id_orgao":"268","desc_acao":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es voltadas ao apoio financeiro a projetos de inser\u00e7\u00e3o produtiva de pequenos produtores urbanos e rurais associados, direcionados ao desenvolvimento local e regional, bem como \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de novas oportunidades de emprego, gera\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de renda no Estado do Rio Grande do Sul."},{"id_acao":"21446","id_programa":"3088","nro_acao":"2046","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o Empresarial: Gest\u00e3o e Com\u00e9rcio Exterior","id_orgao":"268","desc_acao":"Orientar as Micro e Pequenas Empresas quanto ao acesso a mercados, atrav\u00e9s de canais de comercializa\u00e7\u00e3o, interligando produtores e empres\u00e1rios ga\u00fachos com os mercados nacional e internacional. "},{"id_acao":"21447","id_programa":"3088","nro_acao":"2047","titulo_acao":"Condom\u00ednios Empresariais","id_orgao":"268","desc_acao":"Implementar espa\u00e7o de uso produtivo que proporcione \u00e0s Micro e Pequenas Empresas instaladas os requisitos necess\u00e1rios ao desenvolvimento de suas atividades, disponibilizando suporte t\u00e9cnico para a sua forma\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, gerando um ambiente estimulador ao empreendedorismo local."},{"id_acao":"21443","id_programa":"3088","nro_acao":"2043","titulo_acao":"F\u00f3rum Estadual Permanente das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte do Estado do Rio Grande do Sul","id_orgao":"268","desc_acao":"Implantar o F\u00f3rum Estadual Permanente das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte do Estado, buscando alavancar o crescimento deste segmento empresarial com indu\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de renda, absor\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra e, por conseguinte, proporcionar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social dos munic\u00edpios ga\u00fachos."},{"id_acao":"21445","id_programa":"3088","nro_acao":"2045","titulo_acao":"Incubadoras Empresariais das Micro e Pequenas Empresas (MPEs)","id_orgao":"268","desc_acao":"Elaborar diagn\u00f3stico das incubadoras empresariais das Micro e Pequenas Empresas instaladas no Estado para avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es existentes, com a finalidade de fortalecimento e consolida\u00e7\u00e3o destas estruturas para fomento e o desenvolvimento regional local."},{"id_acao":"21449","id_programa":"3088","nro_acao":"2049","titulo_acao":"Processo de Formaliza\u00e7\u00e3o do Microempreendedor Individual (MEI)","id_orgao":"268","desc_acao":"Implantar processo de legaliza\u00e7\u00e3o e formaliza\u00e7\u00e3o de novos e pequenos neg\u00f3cios j\u00e1 existentes, a fim de que esses empreendedores tenham reconhecidas suas atividades empresariais de forma legalizada. "},{"id_acao":"21444","id_programa":"3088","nro_acao":"2044","titulo_acao":"Programa Ga\u00facho de Microcr\u00e9dito","id_orgao":"268","desc_acao":"Coordenar a institucionaliza\u00e7\u00e3o e o fomento da Rede RS de Microcr\u00e9dito, compreendendo um conjunto de entidades p\u00fablicas e n\u00e3o-governamentais do setor financeiro local, regional e federal, de instrumentos de planejamento jur\u00eddicos e financeiros, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o, processos e procedimentos administrativos e recursos voltados a atender os objetivos de uma pol\u00edtica permanente na \u00e1rea do microcr\u00e9dito."},{"id_acao":"21451","id_programa":"3088","nro_acao":"2051","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte","id_orgao":"268","desc_acao":"Apoiar a participa\u00e7\u00e3o em feiras comerciais e eventos similares no Brasil e Exterior."},{"id_acao":"21448","id_programa":"3088","nro_acao":"2048","titulo_acao":"Redes de Coopera\u00e7\u00e3o","id_orgao":"268","desc_acao":"Fomentar a coopera\u00e7\u00e3o entre as Micro e Pequenas Empresas com caracter\u00edsticas semelhantes, a partir de estrat\u00e9gias coletivas capazes de oferecer melhores condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia frente \u00e0s exig\u00eancias competitivas dos mercados."},{"id_acao":"21452","id_programa":"3089","nro_acao":"2561","titulo_acao":"Irrigando a Agricultura Familiar","id_orgao":"276","desc_acao":"Elaborar e implementar projetos para armazenamento e\/ou irriga\u00e7\u00e3o; perfurar e instalar po\u00e7os artesianos; qualificar produtores no manejo e usos m\u00faltiplos da \u00e1gua e instalar redes de distribui\u00e7\u00e3o para po\u00e7os j\u00e1 existentes."},{"id_acao":"21453","id_programa":"3089","nro_acao":"2562","titulo_acao":"Patrulha Agr\u00edcola","id_orgao":"276","desc_acao":"Adquirir e recuperar m\u00e1quinas para melhoria da infraestrutura rural."},{"id_acao":"21459","id_programa":"3090","nro_acao":"2473","titulo_acao":"Adequa\u00e7\u00e3o do Quadro Profissional da FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Adequar o quadro de profissionais \u00e0s exig\u00eancias do atendimento socioeducativo, em cumprimento ao disposto no art. 124 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e nos par\u00e2metros previstos no Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE). Elaborar edital e realizar concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. Incluir a tem\u00e1tica dos direitos humanos no concurso para os cargos da FASE."},{"id_acao":"21456","id_programa":"3090","nro_acao":"2470","titulo_acao":"Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para a sede administrativa e centros de atendimento","id_orgao":"298","desc_acao":"Adquirir itens indispens\u00e1veis \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o da proposta socioeducativa, como ve\u00edculos de transporte de passageiros de grande e pequeno porte. \r\n  \r\n"},{"id_acao":"21455","id_programa":"3090","nro_acao":"2469","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de novos centros de atendimento socioeducativo","id_orgao":"298","desc_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de novas unidades, em Porto Alegre, Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre, Santa Cruz, Os\u00f3rio e Frederico Westphalen, visando eliminar as consequ\u00eancias prejudiciais da superlota\u00e7\u00e3o das unidades existentes e atender ao dever de descentraliza\u00e7\u00e3o das Unidades de Atendimento, previsto na legisla\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n "},{"id_acao":"21457","id_programa":"3090","nro_acao":"2471","titulo_acao":"Forma\u00e7\u00e3o profissional dos adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o","id_orgao":"298","desc_acao":"Intensificar as a\u00e7\u00f5es culturais e educativas para os adolescentes em cumprimento de medida, ampliando a oferta de oficinas e cursos de forma\u00e7\u00e3o profissional. Contrata\u00e7\u00e3o, realiza\u00e7\u00e3o de parcerias e formaliza\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios para a realiza\u00e7\u00e3o dos cursos e das oficinas. "},{"id_acao":"21460","id_programa":"3090","nro_acao":"2474","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades de apoio e de atendimento socioeducativo da FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Atender \u00e0s necessidades de qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o; adquirir computadores (servidor e terminais); desenvolver e adquirir softwares e rede de informa\u00e7\u00f5es e suporte para os sistemas de inform\u00e1tica; contratar assessoria para o desenvolvimento e acompanhamento da implementa\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico, revis\u00e3o das rotinas, processos, procedimentos e fun\u00e7\u00f5es da FASE e tamb\u00e9m para o invent\u00e1rio e regulariza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio."},{"id_acao":"21458","id_programa":"3090","nro_acao":"2472","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o Profissional dos Trabalhadores da FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Qualificar de forma permanente os trabalhadores da Institui\u00e7\u00e3o. Inserir a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos nos processos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos trabalhadores de todas as equipes envolvidas no atendimento socioeducativo (diretiva, t\u00e9cnica, socioeducadora e de apoio)."},{"id_acao":"21454","id_programa":"3090","nro_acao":"2468","titulo_acao":"Reforma dos Centros de Atendimento Socioeducativo e sede administrativa da FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Reformar as unidades da FASE e da sede administrativa, em estado prec\u00e1rio, visando a garantia dos direitos dos adolescentes em cumprimento de medida de interna\u00e7\u00e3o. "},{"id_acao":"21462","id_programa":"3091","nro_acao":"2564","titulo_acao":"Assentamento de sem-terra, reassentamento e indeniza\u00e7\u00e3o dos agricultores desalojados de \u00e1reas ind\u00edgenas, quilombolas e \u00e1reas atingidas por barragens","id_orgao":"276","desc_acao":"Assentar fam\u00edlias acampadas; criar um programa de obten\u00e7\u00e3o de terras em parceria com o INCRA; regulariza \u00e1reas dos agricultores atingidos por barragens e reassentamentar fam\u00edlias desalojadas n\u00e3o-indenizadas."},{"id_acao":"21466","id_programa":"3091","nro_acao":"2568","titulo_acao":"Fortalecimento etnosustent\u00e1vel de comunidades ind\u00edgenas","id_orgao":"276","desc_acao":"Realizar o diagn\u00f3stico socioambiental de \u00e1reas ind\u00edgenas; elaborar planos de desenvolvimento etnosustent\u00e1vel e projetos integrados para \u00e1reas ind\u00edgenas; formar agentes de desenvolvimento local e a\u00e7\u00e3o social."},{"id_acao":"21465","id_programa":"3091","nro_acao":"2567","titulo_acao":"Fortalecimento socioecon\u00f4mico de comunidades quilombolas","id_orgao":"276","desc_acao":"Elaborar diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico das comunidades quilombolas e plano de fortalecimento ao associativismo; apoiar financeiramente empreendimentos coletivos para gera\u00e7\u00e3o de renda; capacitar fam\u00edlias envolvidas; formar agentes de desenvolvimento local e a\u00e7\u00e3o social."},{"id_acao":"21461","id_programa":"3091","nro_acao":"2563","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o da infraestrutura b\u00e1sica e produtiva dos assentamentos","id_orgao":"276","desc_acao":"Qualificar a infraestrutura b\u00e1sica e produtiva dos assentamentos, atrav\u00e9s de: distribui\u00e7\u00e3o de equipamentos para trabalho no campo, corre\u00e7\u00e3o do solo por meio de aplica\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio, constru\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de silos e outras estruturas de armazenagem, execu\u00e7\u00e3o de obras em estradas e pontes, qualifica\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o das equipes t\u00e9cnicas e dos assentados."},{"id_acao":"21463","id_programa":"3091","nro_acao":"2565","titulo_acao":"Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria","id_orgao":"276","desc_acao":"Trabalhar para a legaliza\u00e7\u00e3o das propriedades, atrav\u00e9s da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de agricultores que n\u00e3o possuem concess\u00e3o de uso e titula\u00e7\u00f5es das \u00e1reas onde est\u00e3o produzindo, assim como contribuir na titula\u00e7\u00e3o das \u00e1reas quilombolas e realizar laudos antropol\u00f3gicos."},{"id_acao":"21471","id_programa":"3092","nro_acao":"2373","titulo_acao":"Conscientiza\u00e7\u00e3o de Consumidores e Fornecedores","id_orgao":"274","desc_acao":"Realizar campanhas educativas e preventivas, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, visando informar a respeito dos direitos e deveres de consumidores e fornecedores e dos agentes atuantes nas rela\u00e7\u00f5es de consumo."},{"id_acao":"21467","id_programa":"3092","nro_acao":"2369","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o em Diretos do Consumidor","id_orgao":"274","desc_acao":"Promover a\u00e7\u00f5es vinculadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa dos consumidores, articulando pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do mercado de consumo."},{"id_acao":"21472","id_programa":"3092","nro_acao":"2374","titulo_acao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Direitos do Consumidor","id_orgao":"274","desc_acao":"Realizar atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente, visando a diminui\u00e7\u00e3o do desrespeito aos direitos do consumidor e preserva\u00e7\u00e3o dos direitos dos bons fornecedores e prestadores de servi\u00e7os, com a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00f3prias e atrav\u00e9s de parcerias com outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades afins."},{"id_acao":"21468","id_programa":"3092","nro_acao":"2370","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o do PROCON","id_orgao":"274","desc_acao":"Melhorar o m\u00e9todo de atendimento, tornando-o mais c\u00e9lere e eficaz, utilizando meios eletr\u00f4nicos e tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o. Modernizar as instala\u00e7\u00f5es e promover a qualifica\u00e7\u00e3o permanente dos servidores do \u00d3rg\u00e3o."},{"id_acao":"21473","id_programa":"3092","nro_acao":"2375","titulo_acao":"Municipaliza\u00e7\u00e3o do PROCON","id_orgao":"274","desc_acao":"Ampliar o n\u00famero de PROCONs municipais, repassando recursos para apoio aos Sistemas Municipais de Defesa do Consumidor, devidamente constitu\u00eddos, atrav\u00e9s de conv\u00eanios ou outros instrumentos capazes de fomentar e qualificar o atendimento ao consumidor.  "},{"id_acao":"21470","id_programa":"3092","nro_acao":"2372","titulo_acao":"PROCON Itinerante","id_orgao":"274","desc_acao":"Adquirir unidades m\u00f3veis, como micro-\u00f4nibus adaptados, e equipamentos para o atendimento das demandas dos consumidores."},{"id_acao":"21474","id_programa":"3092","nro_acao":"2376","titulo_acao":"Projeto de A\u00e7\u00f5es Integradas","id_orgao":"274","desc_acao":"Estabelecer parcerias com universidades e entidades que realizam trabalho ou tenham envolvimento com a defesa do consumidor, para qualificar os projetos regionais e atender as entidades devidamente constitu\u00eddas."},{"id_acao":"21469","id_programa":"3092","nro_acao":"2371","titulo_acao":"Regionaliza\u00e7\u00e3o do Atendimento do PROCON","id_orgao":"274","desc_acao":"Criar estruturas de atendimento nas regi\u00f5es para levar o atendimento mais pr\u00f3ximo das comunidades, com estruturas pr\u00f3prias ou atrav\u00e9s de parcerias com prefeituras e universidades regionais. "},{"id_acao":"21475","id_programa":"3093","nro_acao":"2232","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os f\u00edsicos e moderniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do edif\u00edcio-sede e do TJM e das Auditorias Militares","id_orgao":"174","desc_acao":"Dar suporte \u00e0 atua\u00e7\u00e3o  das Auditorias Militares e do Tribunal de Justi\u00e7a Militar atrav\u00e9s da capacidade instalada, da constru\u00e7\u00e3o  e da reforma de pr\u00e9dios, e da moderniza\u00e7\u00e3o  dos sistemas operacionais, de maneira a otimizar a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os."},{"id_acao":"21480","id_programa":"3093","nro_acao":"2237","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o profissional","id_orgao":"174","desc_acao":"Proporcionar treinamentos peri\u00f3dicos quanto \u00e0 gest\u00e3o administrativa e processual visando o aperfei\u00e7oamento e a qualifica\u00e7\u00e3o operacional."},{"id_acao":"21477","id_programa":"3093","nro_acao":"2234","titulo_acao":"Continuidade do Plano Estrat\u00e9gico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o ","id_orgao":"174","desc_acao":"Adquirir equipamentos e programas de computadores e automa\u00e7\u00e3o das Auditorias, de forma a permitir uma rela\u00e7\u00e3o mais estreita, permanente e eficiente entre a Justi\u00e7a Militar Estadual e a popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada. "},{"id_acao":"21476","id_programa":"3093","nro_acao":"2233","titulo_acao":"Implementa\u00e7\u00e3o  e customiza\u00e7\u00e3o do processo eletr\u00f4nico administrativo e judicial","id_orgao":"174","desc_acao":"Tornar as rotinas administrativas do TJM e das Auditorias  dispon\u00edveis por meio de sistema eletr\u00f4nico, gerando efici\u00eancia, seguran\u00e7a e economicidade. "},{"id_acao":"21479","id_programa":"3093","nro_acao":"2236","titulo_acao":"Instala\u00e7\u00e3o de Sistemas de Registro Audiovisual de Audi\u00eancias nas Auditorias","id_orgao":"174","desc_acao":"Informatizar os plen\u00e1rios das Auditorias, dotando-os de sistemas apropriados."},{"id_acao":"21478","id_programa":"3093","nro_acao":"2235","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o das Atividades Jurisdicionais e Operacionais da Justi\u00e7a Militar do Estado","id_orgao":"174","desc_acao":"Manter as atividades da Justi\u00e7a Militar do Estado no tocante \u00e0s atividades administrativas, operacionais e de coordena\u00e7\u00e3o das unidades vinculadas, oferecendo suporte necess\u00e1rio ao planejamento, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhoria dos servi\u00e7os prestados pela Justi\u00e7a Militar do Estado."},{"id_acao":"21481","id_programa":"3094","nro_acao":"2057","titulo_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de Diagn\u00f3stico de Identidade, Potencialidades e Pol\u00edticas P\u00fablicas da Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Desenvolver sistema para atualizar e manter os dados sobre o quadro de empreendimentos da economia solid\u00e1ria do Estado. Realizar diagn\u00f3stico das potencialidades econ\u00f4micas do Estado para subsidiar o surgimento de novos Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios - EES e a viabilidade econ\u00f4mica dos existentes. Identificar pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas nos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21484","id_programa":"3094","nro_acao":"2060","titulo_acao":"Fomento e incentivo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento de Cadeias Produtivas de Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Fortalecer a sustentabilidade das Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios - EES, atrav\u00e9s da apropria\u00e7\u00e3o de todo o processo de produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o por cadeia produtivas e apoiar os munic\u00edpios ga\u00fachos na regulamenta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Res\u00edduos S\u00f3lidos."},{"id_acao":"21485","id_programa":"3094","nro_acao":"2061","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do programa de Finan\u00e7as Solid\u00e1rias aos empreendimentos da Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Estabelecer programa de cr\u00e9dito, para os  Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios - EES urbanos, nos moldes do PRONAF - Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar. Cria\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o do Fundo Estadual de Investimento na Economia Solid\u00e1ria."},{"id_acao":"21483","id_programa":"3094","nro_acao":"2059","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e do consumo consciente de produtos e servi\u00e7os da Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Acessar mercados e ter canais permanentes que viabilizem os Empreendimentos Econ\u00f4micos Solid\u00e1rios - EES, implantando sistema de certifica\u00e7\u00e3o dos empreendimentos e produtos, elaborar e aplicar projeto de lei para tributa\u00e7\u00e3o diferenciada em compras p\u00fablicas; e disseminar na sociedade ga\u00facha os princ\u00edpios do com\u00e9rcio justo e do consumo consciente."},{"id_acao":"21482","id_programa":"3094","nro_acao":"2058","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o e Assessoria T\u00e9cnica aos Empreendimentos da Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Qualificar e capacitar no que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o profissional, ao desenvolvimento de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e \u00e0 gest\u00e3o em cooperativismo e associativismo e  proporcionar o acesso \u00e0 tecnologias com acompanhamento t\u00e9cnico permanente."},{"id_acao":"21486","id_programa":"3094","nro_acao":"2062","titulo_acao":"Regulamenta\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o da Lei Estadual da Economia Solid\u00e1ria","id_orgao":"268","desc_acao":"Disseminar a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Estadual de Economia Solid\u00e1ria nos munic\u00edpios, bem como regulamentar, instalar e garantir o funcionamento do Conselho Estadual de Economia Solid\u00e1ria."},{"id_acao":"21489","id_programa":"3095","nro_acao":"2346","titulo_acao":"Articula\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas na Garantia dos Direitos das PCD e PCAH\/SD","id_orgao":"297","desc_acao":"Articular pol\u00edticas p\u00fablicas de diferentes esferas governamentais, mediante coordena\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum Estadual Permanente de Pol\u00edticas P\u00fablicas para PCD e PCAH no RS. Promover o Compromisso Nacional pela Inclus\u00e3o - Agenda Social, prestar assessoramento e capacita\u00e7\u00e3o permanente a gestores, agentes sociais e membros de conselhos de direitos e de controle social sobre pol\u00edticas p\u00fablicas."},{"id_acao":"21487","id_programa":"3095","nro_acao":"2344","titulo_acao":"Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e \u00e0s pessoas com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o","id_orgao":"297","desc_acao":"Prestar atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia e com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e a sua comunidade em car\u00e1ter referencial ao desenvolvimento, produ\u00e7\u00e3o e multiplica\u00e7\u00e3o de metodologias e conhecimentos."},{"id_acao":"21490","id_programa":"3095","nro_acao":"2347","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de uma cultura de acessibilidade","id_orgao":"297","desc_acao":"Desenvolver atividades voltadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma cultura capaz de assegurar a plena acessibilidade, a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades e a supera\u00e7\u00e3o de barreiras, estigmas e outros obst\u00e1culos ao pleno exerc\u00edcio da cidadania da pessoa com defici\u00eancia e da pessoa com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21488","id_programa":"3095","nro_acao":"2345","titulo_acao":"Produ\u00e7\u00e3o de conhecimento nas \u00e1reas da defici\u00eancia e das altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o","id_orgao":"297","desc_acao":"Desenvolver estudos, pesquisas e metodologias no campo das defici\u00eancias e das altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Promover a forma\u00e7\u00e3o continuada e a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de capacita\u00e7\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0s defici\u00eancias e \u00e0s altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Assessorar projetos desenvolvidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, empresas e entidades orientados \u00e0 inclus\u00e3o das PCD e PCAH\/SD. Supervisionar est\u00e1gios curriculares acad\u00eamicos nas unidades de atendimento e servi\u00e7os referenciais da FADERS. Produzir, desenvolver e disseminar material formativo e informativo."},{"id_acao":"21491","id_programa":"3096","nro_acao":"2363","titulo_acao":"Enfrentamento ao Crack e \u00e0 Drogadi\u00e7\u00e3o","id_orgao":"274","desc_acao":"Promover a articula\u00e7\u00e3o dos entes p\u00fablicos e da sociedade civil vinculada ao tema, visando a preven\u00e7\u00e3o, o tratamento integral e a reinser\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es informativas e preventivas, extensivas a seu grupo familiar."},{"id_acao":"21492","id_programa":"3096","nro_acao":"2364","titulo_acao":"Sistema Estadual de Combate \u00e0s Drogas","id_orgao":"274","desc_acao":"Estimular e articular pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, tratamento e repress\u00e3o ao tr\u00e1fico, venda e consumo de drogas il\u00edcitas, inclusive com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos materiais e financeiros oriundos de apreens\u00f5es ou processos de confisco contra traficantes ou pessoas envolvidas com o narcotr\u00e1fico. Criar e manter bases de dados e conhecimento sobre os bens sob cust\u00f3dia do Estado, bem como informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas e estat\u00edsticas sobre o assunto. Articular a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0s drogas. "},{"id_acao":"21493","id_programa":"3097","nro_acao":"2361","titulo_acao":"Fortalecimento dos Programas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa","id_orgao":"274","desc_acao":"Fortalecer os Sistemas de Prote\u00e7\u00e3o \u00e0s V\u00edtimas e Testemunhas (PROTEGE); \u00e0s Crian\u00e7as e Adolescentes Amea\u00e7ados de Morte (PPCAAM); aos Defensores de Direitos Humanos; e \u00e0s V\u00edtimas de Viol\u00eancia. Realizar mutir\u00f5es de defesa de direitos e de acesso a servi\u00e7os de Justi\u00e7a, em parceria com a Defensoria P\u00fablica do Estado e demais \u00f3rg\u00e3os de defesa, como o PROCON. Promover a\u00e7\u00f5es visando propiciar maior celeridade em processos judiciais e na administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a."},{"id_acao":"21494","id_programa":"3097","nro_acao":"2362","titulo_acao":"Mutir\u00f5es de Acesso \u00e0 Justi\u00e7a e Defesa dos Direitos","id_orgao":"274","desc_acao":"Realizar mutir\u00f5es de acesso a servi\u00e7os de Justi\u00e7a e bens para realizar direitos."},{"id_acao":"21498","id_programa":"3098","nro_acao":"2368","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, Participa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 e Controle Social","id_orgao":"274","desc_acao":"Fortalecer os Conselhos de Direitos, estabelecendo or\u00e7amentos pr\u00f3prios para cada conselho e implantar a Casa dos Conselhos Estaduais de Direitos. Aperfei\u00e7oar a interlocu\u00e7\u00e3o entre Estado e sociedade civil organizada, fortalecendo os movimentos sociais e garantir maior participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil no acompanhamento e monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas em Direitos Humanos. Promover a capacita\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos estaduais como multiplicadores em direitos humanos, para o adequado tratamento e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a grupos vulner\u00e1veis, como crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas de abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual, popula\u00e7\u00e3o LGBTT, idosos, negros, jovens e ind\u00edgenas. Sensibilizar e capacitar em direitos humanos l\u00edderes comunit\u00e1rios, conselheiros tutelares e integrantes das for\u00e7as policiais, como Brigada Militar, Pol\u00edcia Civil e SUSEPE, no sentido de formar uma nova mentalidade coletiva para o exerc\u00edcio da solidariedade, toler\u00e2ncia e respeito \u00e0 diversidade sociocultural e \u00e0 igualdade racial. Desenvolver um sistema de monitoramento e resposta a viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos contra grupos vulner\u00e1veis, na Regi\u00e3o Metropolitana e interior do Estado, em parceria com uma rede institucionalizada de direitos humanos no \u00e2mbito estadual. Executar os servi\u00e7os sociais do PROESCI."},{"id_acao":"21496","id_programa":"3098","nro_acao":"2366","titulo_acao":"Garantia de Direitos Humanos e Promo\u00e7\u00e3o da Cidadania","id_orgao":"274","desc_acao":"Promover pol\u00edticas para a efetiva\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos da pessoa idosa, a fim de lhes facultar o resgate da autoestima e autonomia; conscientizar a sociedade para as quest\u00f5es do envelhecimento; capacitar os gestores p\u00fablicos para a qualifica\u00e7\u00e3o e multiplica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que atendam aos direitos da pessoa idosa, especialmente os que atuam nas \u00e1reas de Sa\u00fade, Justi\u00e7a, Seguran\u00e7a, Educa\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Social; organizar os servi\u00e7os em rede, ampliando o acesso e qualificando a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os; desenvolver estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 viol\u00eancia contra a pessoa idosa.\r\nPromover pol\u00edticas para a efetiva\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos da popula\u00e7\u00e3o LGBTT, a fim de lhes facultar a livre express\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual; sensibilizar a sociedade para o respeito \u00e0 diversidade, dando visibilidade \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais que retratem a popula\u00e7\u00e3o LGBTT; prevenir e combater todas as formas de viola\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos ligados \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual."},{"id_acao":"21497","id_programa":"3098","nro_acao":"2367","titulo_acao":"Igualdade Racial, Erradica\u00e7\u00e3o da Mis\u00e9ria e Combate \u00e0 Discrimina\u00e7\u00e3o","id_orgao":"274","desc_acao":"Promover a\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade de vida, a garantia da igualdade de oportunidades e acesso e a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza nas comunidades descendentes do povo africano; incentivo \u00e0 auto-organiza\u00e7\u00e3o e ao resgate da autoestima das comunidades negras rurais e quilombolas.\r\nPromover pol\u00edticas para a efetiva\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos da popula\u00e7\u00e3o LGBTT, a fim de lhes facultar a livre express\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual; sensibilizar a sociedade para o respeito \u00e0 diversidade, dando visibilidade \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais que retratem a popula\u00e7\u00e3o LGBTT; prevenir e combater todas as formas de viola\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos ligados \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual. Produzir conhecimento, elaborar relat\u00f3rios, estat\u00edsticas e diagn\u00f3sticos sobre discrimina\u00e7\u00e3o e grupos discriminados. Promover campanhas publicit\u00e1rias e informativas visando conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9rias de Direitos Humanos, combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o de toda ordem, \u00e0 viol\u00eancia e agress\u00f5es a grupos socialmente vulner\u00e1veis, como crian\u00e7as, idosos, adolescentes, negros, indigenas, pessoas com defici\u00eancia e p\u00fablico LGBTT. "},{"id_acao":"21495","id_programa":"3098","nro_acao":"2365","titulo_acao":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0s Drogas, Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Crian\u00e7as e Adolescentes e \u00e0 Juventude","id_orgao":"274","desc_acao":"Promover a reinser\u00e7\u00e3o social de jovens dependentes qu\u00edmicos e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social proporcionando acolhimento, apoio financeiro, cursos de qualifica\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o laboral, forma\u00e7\u00e3o educacional e profissionalizante. Promover a preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas. Promover pol\u00edticas para a efetiva\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos da juventude, a fim de viabilizar uma condi\u00e7\u00e3o de maior autonomia e independ\u00eancia; desenvolver estrat\u00e9gias visando a eleva\u00e7\u00e3o da escolaridade e a amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de forma\u00e7\u00e3o profissional qualificada, acesso a emprego e a bens culturais, esportivos e de lazer; fomentar o acesso da juventude \u00e0 tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Promover pol\u00edticas integradas \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos humanos de crian\u00e7as e adolescentes, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade; fortalecer a rede de prote\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes; prevenir e coibir qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes. Construir espa\u00e7os f\u00edsicos de acolhimento a grupos vulner\u00e1veis, como dependentes qu\u00edmicos, v\u00edtimas de explora\u00e7\u00e3o e abuso sexual, pessoas com defici\u00eancia e popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua."},{"id_acao":"21504","id_programa":"3099","nro_acao":"2606","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Voluntariado","id_orgao":"275","desc_acao":"Qualificar, capacitar e certificar os servi\u00e7os, p\u00fablicos e privados, do voluntariado para a Copa, visando a hospitalidade dos turistas e da sociedade."},{"id_acao":"21501","id_programa":"3099","nro_acao":"2603","titulo_acao":"Congressos, Semin\u00e1rios, Oficinas de Trabalhos, Pain\u00e9is e Interc\u00e2mbios Estaduais, Nacionais e Internacionais","id_orgao":"275","desc_acao":"Realizar eventos visando a prepara\u00e7\u00e3o do Estado para a realiza\u00e7\u00e3o da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es 2013 e da Copa do Mundo FIFA 2014."},{"id_acao":"21502","id_programa":"3099","nro_acao":"2604","titulo_acao":"Estruturas Tempor\u00e1rias para a COPA","id_orgao":"275","desc_acao":"Implementar todas as estruturas tempor\u00e1rias demandadas pela FIFA e pelo Comit\u00ea Organizador Local, inclusive as estruturas com altas demandas tecnol\u00f3gicas de conforto e conectividade, sendo necess\u00e1ria a coordena\u00e7\u00e3o de projeto, montagem e instala\u00e7\u00e3o, bem como a desmontagem ao t\u00e9rmino dos eventos. "},{"id_acao":"21500","id_programa":"3099","nro_acao":"2602","titulo_acao":"Gerenciamento integrado dos projetos relacionados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es 2013 e da Copa do Mundo FIFA 2014","id_orgao":"275","desc_acao":"Gerenciar, executar e acompanhar os projetos e obras relacionados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da Copa das Confedera\u00e7\u00f5es 2013 e da Copa do Mundo FIFA 2014"},{"id_acao":"21503","id_programa":"3099","nro_acao":"2605","titulo_acao":"Plano de Comunica\u00e7\u00e3o RS COPA 2014","id_orgao":"275","desc_acao":"Criar, autorizar e executar materiais publicit\u00e1rios para semin\u00e1rios, eventos e reuni\u00f5es do Comit\u00ea Gestor. Elaborar materiais de divulga\u00e7\u00e3o impresso e eletr\u00f4nico para as C\u00e2maras Tem\u00e1ticas. Orientar e gerenciar a comunica\u00e7\u00e3o de todas as informa\u00e7\u00f5es do projeto Copa 2014 no \u00e2mbito do Governo do Estado, construindo transversalidade com todas as secretarias fins, praticando a transpar\u00eancia dos gastos e investimentos p\u00fablicos, mantendo informados a sociedade e \u00f3rg\u00e3os de controle."},{"id_acao":"21499","id_programa":"3099","nro_acao":"2231","titulo_acao":"Suporte de TIC ao Programa RS Copa 2014","id_orgao":"239","desc_acao":"Prover suporte de TIC ao Programa RS Copa 2014 do Governo do RS, incluindo a Sala Central de Monitoramento, Data Center, Rede e servi\u00e7os p\u00fablicos eletr\u00f4nicos para o cidad\u00e3o."},{"id_acao":"21510","id_programa":"3100","nro_acao":"2594","titulo_acao":"Casa do Esporte","id_orgao":"206","desc_acao":"Construir \u00e1rea f\u00edsica no Centro Estadual de Treinamento Esportivo, para instala\u00e7\u00e3o da FUNDERGS, SEL e Federa\u00e7\u00f5es Esportivas."},{"id_acao":"21511","id_programa":"3100","nro_acao":"2595","titulo_acao":"Censo do Esporte","id_orgao":"206","desc_acao":"Realizar pesquisa sobre a instala\u00e7\u00e3o e projetos existentes na \u00e1rea do esporte no Estado do Rio Grande do Sul."},{"id_acao":"21514","id_programa":"3100","nro_acao":"2601","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de Gin\u00e1sio Poliesportivo","id_orgao":"275","desc_acao":"Construir gin\u00e1sio poliesportivo com salas multifuncionais e acessibilidade plena."},{"id_acao":"21506","id_programa":"3100","nro_acao":"2590","titulo_acao":"Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, recrea\u00e7\u00e3o e lazer","id_orgao":"206","desc_acao":"Implantar programas de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade com academias ao ar livre, em parceria com prefeituras, para atender a comunidade local."},{"id_acao":"21507","id_programa":"3100","nro_acao":"2591","titulo_acao":"Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de Qualifica\u00e7\u00e3o dos Profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e pesquisa acerca do esporte e do lazer","id_orgao":"206","desc_acao":"Realizar cursos de qualifica\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do lazer e do esporte, em parceria com a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e Istitui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior."},{"id_acao":"21505","id_programa":"3100","nro_acao":"2589","titulo_acao":"Estrutura\u00e7\u00e3o e Implanta\u00e7\u00e3o de Polos Regionais de Desenvolvimento do Esporte","id_orgao":"206","desc_acao":"Estruturar e implantar Polos Regionais, em parceria com Prefeituras e Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), visando elaborar Programas e Conv\u00eanios para forma\u00e7\u00e3o de atletas de base, de forma regionalizada (a ser definida a partir do censo)."},{"id_acao":"21512","id_programa":"3100","nro_acao":"2596","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o do Esporte de Alto Rendimento","id_orgao":"206","desc_acao":"Realizar jogos de alto rendimento, concedendo bolsa-atleta, e implantar Centros de Excel\u00eancia."},{"id_acao":"21509","id_programa":"3100","nro_acao":"2593","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es e eventos de inclus\u00e3o social e incentivo ao esporte","id_orgao":"206","desc_acao":"Realizar competi\u00e7\u00f5es para atender crian\u00e7as, adolescentes, jovens, adultos, idosos, pessoas com defici\u00eancia, altas habilidades e surdos, em parceria com Institui\u00e7\u00f5es Especializadas e Federa\u00e7\u00f5es Esportivas."},{"id_acao":"21508","id_programa":"3100","nro_acao":"2592","titulo_acao":"Reestrutura\u00e7\u00e3o do CETE","id_orgao":"206","desc_acao":"Dotar o CETE de condi\u00e7\u00f5es materiais (pr\u00e9dios, equipamentos) visando capacit\u00e1-lo a atender demandas da comunidade. Capacitar recursos humanos para o desenvolvimento de programas nas \u00e1reas do esporte participativo e de alto rendimento."},{"id_acao":"21513","id_programa":"3100","nro_acao":"2597","titulo_acao":"Repasse de recursos da Lei Pel\u00e9 aos Municipios\/Entidades ","id_orgao":"206","desc_acao":"Atender municipios e entidades nas atividades de promoc\u00e2o e desenvolvimento do esporte e do lazer."},{"id_acao":"21518","id_programa":"3101","nro_acao":"2024","titulo_acao":"Apoio \u00e0 inclus\u00e3o digital","id_orgao":"272","desc_acao":"Apoiar programas que promovam a inclus\u00e3o digital atrav\u00e9s da articula\u00e7\u00e3o com munic\u00edpios e institui\u00e7\u00f5es do Estado no intuito de prover acesso \u00e0 Banda Larga, bem \r\ncomo a\u00e7\u00f5es nas \u00e1reas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o que contribuam para a Inclus\u00e3o Digital de setores e regi\u00f5es menos favorecidas do Estado.\r\n"},{"id_acao":"21517","id_programa":"3101","nro_acao":"2023","titulo_acao":"Apoio \u00e0 inova\u00e7\u00e3o","id_orgao":"272","desc_acao":"Incentivar o desenvolvimento de produtos e processos inovadores atrav\u00e9s do Pr\u00f3-Inova\u00e7\u00e3o, de um programa de incentivo fiscal a empresas no \u00e2mbito da Lei de Inova\u00e7\u00e3o, que contribui para a forma\u00e7\u00e3o de setores de pesquisa e desenvolvimento nas empresas."},{"id_acao":"21515","id_programa":"3101","nro_acao":"2021","titulo_acao":"Apoio aos centros tecnol\u00f3gicos de excel\u00eancia em inova\u00e7\u00e3o","id_orgao":"272","desc_acao":"Incentivar a cria\u00e7\u00e3o e apoiar os Centros Tecnol\u00f3gicos de Excel\u00eancia em Inova\u00e7\u00e3o, composto por grupos de pesquisa e laborat\u00f3rios de reconhecida produ\u00e7\u00e3o focados nas respectivas \u00e1reas. Os Centros dever\u00e3o desenvolver projetos inovadores cooperativos voltados preferencialmente para as \u00e1reas estrat\u00e9gicas de Petr\u00f3leo, G\u00e1s, Ind\u00fastria Naval, Energias Limpas e Fitof\u00e1rmacos que estejam em conson\u00e2ncia com o Programa RS Tecn\u00f3pole. Os Centros de Excel\u00eancia poder\u00e3o se localizar nos Institutos de Pesquisas ou Institui\u00e7\u00f5es de Ensino e Pesquisa (IEPs)."},{"id_acao":"21516","id_programa":"3101","nro_acao":"2022","titulo_acao":"Apoio aos parques e polos tecnol\u00f3gicos","id_orgao":"272","desc_acao":"Apoiar e coordenar a integra\u00e7\u00e3o entre universidades, centros de pesquisa e o setor produtivo em n\u00edvel regional, por meio dos Polos de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica nas regi\u00f5es dos COREDEs e, no \u00e2mbito do Estado, pela implementa\u00e7\u00e3o do Programa Ga\u00facho de Parques Cient\u00edficos Tecnol\u00f3gicos - PGTEC, estimulando a cria\u00e7\u00e3o e a atra\u00e7\u00e3o de novas empresas nacionais e internacionais de base tecnol\u00f3gica, no sentido de complementar a cadeia produtiva regional de acordo com o Programa RS Tecn\u00f3pole."},{"id_acao":"21524","id_programa":"3102","nro_acao":"2252","titulo_acao":"Cadastramento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Tur\u00edsticos","id_orgao":"271","desc_acao":"Gerenciar, ordenar, aperfei\u00e7oar e disponibilizar instrumentos normativos e regulamentadores que garantam requisitos m\u00ednimos de qualidade para produtos e servi\u00e7os a serem oferecidos pelos prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos e profissionais do Turismo."},{"id_acao":"21521","id_programa":"3102","nro_acao":"2249","titulo_acao":"Cons\u00f3rcio Tur\u00edstico da RMPA \u2013 PRODETUR RS","id_orgao":"271","desc_acao":"Viabilizar o Cons\u00f3rcio Tur\u00edstico Metropolitano e de investimentos para a infraestrutura b\u00e1sica e tur\u00edstica, visando atender empreendedores tur\u00edsticos, comunidade local, gestores p\u00fablicos e inst\u00e2ncias de governan\u00e7a na Regi\u00e3o, para consolidar o turismo de neg\u00f3cios e eventos como segmento-for\u00e7a do ordenamento tur\u00edstico da RMPA."},{"id_acao":"21520","id_programa":"3102","nro_acao":"2248","titulo_acao":"Fomento do Ecoturismo em Parques Estaduais e Entorno","id_orgao":"271","desc_acao":"Desenvolver projetos de qualifica\u00e7\u00e3o da oferta tur\u00edstica no entorno dos Parques Estaduais e aprimorar a recep\u00e7\u00e3o e estrutura de visita\u00e7\u00e3o das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21525","id_programa":"3102","nro_acao":"2253","titulo_acao":"Informa\u00e7\u00f5es, estudos e estat\u00edsticas do Turismo no Rio Grande do Sul","id_orgao":"271","desc_acao":"Sistematizar informa\u00e7\u00f5es que sirvam como instrumentos de planejamento, gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos destinos ga\u00fachos; consolidar dados estat\u00edsticos, visando subsidiar o desenvolvimento da pol\u00edtica de Turismo; contribuir com o incremento de turistas no Estado, divulgando a informa\u00e7\u00e3o turistica; realizar estudos para o desenvolvimento de tecnologias e melhoria da informa\u00e7\u00e3o tur\u00edstica considerando a proximidade da realiza\u00e7\u00e3o de eventos nos pr\u00f3ximos anos, como Copa do Mundo e a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es; implantar projetos estadual de inventaria\u00e7\u00e3o tur\u00edstica. "},{"id_acao":"21523","id_programa":"3102","nro_acao":"2251","titulo_acao":"Infraestrutura e equipamentos tur\u00edsticos para o bem receber","id_orgao":"271","desc_acao":"Articular e apoiar as regi\u00f5es tur\u00edsticas na melhoria de infraestrutura b\u00e1sica, prover infraestrutura tur\u00edstica e a\u00e7\u00f5es correlatas, especialmente na implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o tur\u00edstica de atrativos nas \u00e1reas urbana e rural, roteiriza\u00e7\u00e3o tur\u00edstica e instala\u00e7\u00e3o e revitaliza\u00e7\u00e3o de Centros de Informa\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica e de Batalh\u00f5es de Policiamento Tur\u00edstico, para expans\u00e3o da atividade e o desenvolvimento tur\u00edstico regional."},{"id_acao":"21522","id_programa":"3102","nro_acao":"2250","titulo_acao":"Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional e Empresarial do Turismo","id_orgao":"271","desc_acao":"Qualificar profissionais e empres\u00e1rios ligados direta e indiretamente ao Turismo, incluindo a produ\u00e7\u00e3o associada \u00e0 atividade tur\u00edstica, nos seus diversos n\u00edveis, desde a gest\u00e3o at\u00e9 os n\u00edveis operacionais, com os empregados de menor qualifica\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21519","id_programa":"3102","nro_acao":"2247","titulo_acao":"Regionaliza\u00e7\u00e3o do Turismo","id_orgao":"271","desc_acao":"Estruturar e consolidar destinos tur\u00edsticos competititivos nas regi\u00f5es, desenhando o ordenamento territorial da atividade tur\u00edstica no RS, visando atender os empreendedores tur\u00edsticos, comunidade local dos destinos tur\u00edsticos, gestores p\u00fablicos municipais e inst\u00e2ncias de governan\u00e7a regionais e microrregionais. "},{"id_acao":"21526","id_programa":"3103","nro_acao":"2577","titulo_acao":"Abastecimento do Rio Grande do Sul","id_orgao":"228","desc_acao":"Organizar o abastecimento de hortifrutigranjeiros do Estado do Rio Grande do Sul, auxiliando o crescimento dos produtores, atacadistas e varejistas, promovendo uma forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os saud\u00e1vel, atrav\u00e9s da oferta de um centro de oferta e procura, disponibilizando servi\u00e7os como limpeza, seguran\u00e7a, manuten\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o de embalagens, classifica\u00e7\u00e3o e sanidade de produtos, informa\u00e7\u00e3o de mercado e retorno do ICMS aos munic\u00edpios, visando a harmonia dos interesses dos clientes, empregados, acionistas e a melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o ga\u00facha."},{"id_acao":"21527","id_programa":"3103","nro_acao":"2569","titulo_acao":"Apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o das economias de base familiar e cooperativa","id_orgao":"276","desc_acao":"Potencializar a comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos da agricultura familiar, apoiando a realiza\u00e7\u00e3o de feiras, a constitui\u00e7\u00e3o de pontos de comercializa\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos atrav\u00e9s do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos e Compras Governamentais para doa\u00e7\u00e3o a entidades assistenciais ou para forma\u00e7\u00e3o de estoques."},{"id_acao":"21528","id_programa":"3103","nro_acao":"2570","titulo_acao":"Inclus\u00e3o produtiva de fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de pobreza extrema","id_orgao":"276","desc_acao":"Combater a pobreza extrema no meio rural do RS, atrav\u00e9s da inclus\u00e3o produtiva de agricultores familiares, comunidades quilombolas, ind\u00edgenas, pescadores artesanais e assentados da reforma agr\u00e1ria."},{"id_acao":"21529","id_programa":"3103","nro_acao":"2571","titulo_acao":"Regionaliza\u00e7\u00e3o do abastecimento","id_orgao":"276","desc_acao":"Constituir espa\u00e7os regionalizados de abastecimento e comercializa\u00e7\u00e3o de produtos da agricultura familiar em munic\u00edpios ou regi\u00f5es de maior concentra\u00e7\u00e3o populacional."},{"id_acao":"21538","id_programa":"3104","nro_acao":"2245","titulo_acao":"Apoio ao turismo das cidades hist\u00f3ricas - Epop\u00e9ia Farroupilha e Miss\u00f5es","id_orgao":"271","desc_acao":"Apoiar financeiramente o Turismo como atividade geradora de renda, de forma a promover o desenvolvimento cultural e social em cidades hist\u00f3ricas e localidades que possuam potencial tur\u00edstico ligado \u00e0 identidade e hist\u00f3ria farroupilha e missioneira."},{"id_acao":"21535","id_programa":"3104","nro_acao":"2242","titulo_acao":"Cadeias produtivas locais e regionais para o Turismo - Produ\u00e7\u00e3o associada ao Turismo","id_orgao":"271","desc_acao":"Formatar, implementar e apoiar os planos e a\u00e7\u00f5es voltados ao desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o associada ao Turismo."},{"id_acao":"21536","id_programa":"3104","nro_acao":"2243","titulo_acao":"Consolida\u00e7\u00e3o do Turismo Rural Ga\u00facho","id_orgao":"271","desc_acao":"Ordenar o segmento do turismo rural nas regi\u00f5es tur\u00edsticas, implementando projetos de qualifica\u00e7\u00e3o da oferta tu\u00edstica, melhoria da infraestrutura e servi\u00e7os p\u00fablicos e promo\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos destinos-refer\u00eancia neste segmento."},{"id_acao":"21537","id_programa":"3104","nro_acao":"2244","titulo_acao":"Desenvolvimento do Turismo N\u00e1utico Ga\u00facho","id_orgao":"271","desc_acao":"Desenvolver projetos para contru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de estruturas e equipamentos, al\u00e9m da melhoria do acesso aos recursos h\u00eddricos para o desenvolvimento do turismo n\u00e1utico."},{"id_acao":"21532","id_programa":"3104","nro_acao":"2239","titulo_acao":"Desenvolvimento e marketing de produtos tur\u00edsticos","id_orgao":"271","desc_acao":"Apoiar o desenvolvimento e formata\u00e7\u00e3o de produtos e roteiros tur\u00edsticos alinhados \u00e0 demanda e criar estrat\u00e9gias para a oferta dos produtos nos mercados nacional e internacional, contribuindo para a organiza\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e fortalecimento da cadeia produtiva do turismo, com foco no turismo de eventos e neg\u00f3cios, turismo rural, turismo cultural e religioso, turismo de estudo e interc\u00e2mbio, turismo n\u00e1utico, ecoturismo e turismo de aventura, enoturismo e turismo LGBT."},{"id_acao":"21539","id_programa":"3104","nro_acao":"2246","titulo_acao":"Interc\u00e2mbio educacional entre as regi\u00f5es tur\u00edsticas","id_orgao":"271","desc_acao":"Desenvolver estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do produto ga\u00facho a partir do interc\u00e2mbio educacional entre as regi\u00f5es tur\u00edsticas ga\u00fachas."},{"id_acao":"21533","id_programa":"3104","nro_acao":"2240","titulo_acao":"Potencializa\u00e7\u00e3o do Turismo de Neg\u00f3cios e Eventos na Regi\u00e3o Metropolitana de Porto Alegre","id_orgao":"271","desc_acao":"Apoiar, fortalecer e apoiar a cria\u00e7\u00e3o de novos neg\u00f3cios e eventos nacionais e internacionais."},{"id_acao":"21534","id_programa":"3104","nro_acao":"2241","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de destinos tur\u00edsticos no Brasil e exterior","id_orgao":"271","desc_acao":"Promover e fomentar a inser\u00e7\u00e3o dos destinos e produtos tur\u00edsticos competitivos do Rio Grande do Sul nos principais mercados nacionais e internacionais."},{"id_acao":"21541","id_programa":"3105","nro_acao":"2381","titulo_acao":"Coordena\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Telecomunica\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual","id_orgao":"293","desc_acao":"Desenvolver e implementar processos, instrumentos, inst\u00e2ncias de gest\u00e3o e procedimentos que permitam a amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o do uso da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os do Executivo Estadual, atrav\u00e9s de gest\u00e3o integrada e compartilhada, buscando interc\u00e2mbio e padroniza\u00e7\u00e3o entre os diversos \u00f3rg\u00e3os."},{"id_acao":"21540","id_programa":"3105","nro_acao":"2380","titulo_acao":"Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Governo","id_orgao":"293","desc_acao":"Desenvolver e implementar metodologia, instrumentos e processos que permitam o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da carteira de projetos estrat\u00e9gicos oriundos do Executivo Estadual,  das Empresas Estatais Estaduais e das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas diretamente pela Uni\u00e3o no Estado. O monitoramento ser\u00e1 realizado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, e a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade, sendo que a mesma ter\u00e1 acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos projetos estrat\u00e9gicos por instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o aberta. "},{"id_acao":"21553","id_programa":"3106","nro_acao":"1971","titulo_acao":"A\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Toxicol\u00f3gica","id_orgao":"225","desc_acao":"Prestar assessoria e orienta\u00e7\u00e3o frente a acidentes t\u00f3xicos, atrav\u00e9s de equipe multidisciplinar de profissionais em regime permanente, na \u00e1rea de emerg\u00eancia m\u00e9dica e de apoio diagn\u00f3stico, possibilitando o tratamento precoce, diminuindo sequelas e risco de vida dos usu\u00e1rios."},{"id_acao":"21550","id_programa":"3106","nro_acao":"1936","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id_orgao":"187","desc_acao":"Ampliar e qualificar a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica do Estado. Armazenar e distribuir medicamentos nas Coordenadorias Regionais de Sa\u00fade (CRS) com a implanta\u00e7\u00e3o de Boas Pr\u00e1ticas de Armazenamento, conforme legisla\u00e7\u00e3o. Realizar diagn\u00f3stico da necessidade do estabelecimento de Centros de Refer\u00eancia para suporte \u00e0s redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, na aplica\u00e7\u00e3o de medicamentos injet\u00e1veis e acompanhamento farmacoterap\u00eautico, de acordo com os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas (PCDT) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Promover a revis\u00e3o peri\u00f3dica da Rela\u00e7\u00e3o Estadual de Medicamentos Essenciais (REME\/RS). Cooperar t\u00e9cnica e financeiramente com os munic\u00edpios para estrutura\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos e garantia do acesso aos medicamentos da Farm\u00e1cia B\u00e1sica, bem como, na revis\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Municipal de Medicamentos Essenciais (REMUME). Mapear experi\u00eancias municipais no uso de plantas medicinais e fitoter\u00e1picos."},{"id_acao":"21547","id_programa":"3106","nro_acao":"1933","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria: Assist\u00eancia Complementar","id_orgao":"187","desc_acao":"A rede de aten\u00e7\u00e3o a pessoa com defici\u00eancia \u00e9 constituida por servi\u00e7os especializados, descentralizados e organizados por \u00e1rea de defici\u00eancia - f\u00edsica, mental, intelectual, visual e auditiva. Os servi\u00e7os, atrav\u00e9s de equipe multiprofissional prestam atendimento em reabilita\u00e7\u00e3o, com prescri\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o e adpta\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios de locomo\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m abrange a triagem auditiva neonatal (teste da orelhinha), o fornecimento de bolsas coletoras para pessoas estomizadas e incontinentes urin\u00e1rios e o servi\u00e7o de Tratamento Fora de Domic\u00edlio (TFD), disponibilizando deslocamento para atendimento em outro estado, quando inexiste servi\u00e7o na rede SUS\/RS."},{"id_acao":"21546","id_programa":"3106","nro_acao":"1932","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria: Centros de especialidades\/refer\u00eancias, de diagn\u00f3stico e tratamento","id_orgao":"187","desc_acao":"Elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico para identifica\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es com car\u00eancias de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, por especialidades. Defini\u00e7\u00e3o de modelo de gest\u00e3o dos centros de especialidades. Implementa\u00e7\u00e3o dos centros de especialidades, conforme diagn\u00f3stico e perfil epidemiol\u00f3gico das regi\u00f5es."},{"id_acao":"21545","id_programa":"3106","nro_acao":"1931","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria: Rede de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id_orgao":"187","desc_acao":"Qualificar os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias, com implanta\u00e7\u00e3o de unidades fixas -UPAs.  Ampliar o n\u00famero de Bases Municipais do SAMU RS 192. Qualificar o atendimento fixo e m\u00f3vel pr\u00e9-hospitalar de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.  Definir o modelo de gest\u00e3o das UPAs."},{"id_acao":"21544","id_programa":"3106","nro_acao":"1930","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria: Regula\u00e7\u00e3o do acesso","id_orgao":"187","desc_acao":"Ampliar as a\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o assistencial, atrav\u00e9s da regula\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s consultas e exames especializados, cirurgias eletivas, leitos de UTI e leitos por especialidade. Qualificar a Central de Regula\u00e7\u00e3o Pr\u00e9-Hospitalar. Ampliar a atua\u00e7\u00e3o da Central de Transplantes buscando o aumento da capta\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e de transplantes."},{"id_acao":"21549","id_programa":"3106","nro_acao":"1935","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria: Servi\u00e7os Pr\u00f3prios","id_orgao":"187","desc_acao":"Garantir atendimento ambulatorial e hospitalar na rede pr\u00f3pria (Hospital Psiqui\u00e1trico S\u00e3o Pedro, Hospital Sanat\u00f3rio Partenon, Hospital Col\u00f4nia Itapu\u00e3, Ambulat\u00f3rio de Dermatologia Sanit\u00e1ria), atrav\u00e9s da  assist\u00eancia qualificada e resolutiva."},{"id_acao":"21548","id_programa":"3106","nro_acao":"1934","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e Qualifica\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id_orgao":"187","desc_acao":"Realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria, ambiental, trabalhador) e de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Integrar as a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e0 Rede Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria, bem como uniformizar os territ\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e da ESF, fortalecendo a regionaliza\u00e7\u00e3o. Identificar e monitorar os fatores de riscos ambientais (biol\u00f3gicos, f\u00edsicos e qu\u00edmicos) que tenham rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade humana, tendo em vista controlar doen\u00e7as, surtos, epidemias e calamidades."},{"id_acao":"21551","id_programa":"3106","nro_acao":"1969","titulo_acao":"An\u00e1lises Laboratoriais em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","id_orgao":"225","desc_acao":"Diagnosticar doen\u00e7as, surtos, epidemias, calamidades p\u00fablicas e emerg\u00eancias de maneira oportuna e garantir a qualidade dos produtos, servi\u00e7os e dos ambientes sujeitos \u00e0 vigil\u00e2ncia em sa\u00fade."},{"id_acao":"21542","id_programa":"3106","nro_acao":"1928","titulo_acao":"Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id_orgao":"187","desc_acao":"Ampliar e qualificar a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), aumentando o n\u00famero de N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), de equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e de Sa\u00fade Bucal, atingindo todos os munic\u00edpios e proporcionando uma maior cobertura populacional. Realizar a\u00e7\u00f5es conjuntas em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria, ambiental, trabalhador) e de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Integrar Agentes de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e0s equipes de ESF, bem como  uniformizar os territ\u00f3rios de a\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e da ESF, fortalecendo a regionaliza\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21543","id_programa":"3106","nro_acao":"1929","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o de Linhas de Cuidado: M\u00e3e-Beb\u00ea; Crian\u00e7a; Adolescente; Mulher; Homem; Idoso; Bucal; Mental; DST\/AIDS; PAN; PIM; Popula\u00e7\u00f5es Vulner\u00e1veis","id_orgao":"187","desc_acao":"Implantar Linhas de Cuidado a partir das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, as quais t\u00eam a responsabilidade da coordena\u00e7\u00e3o do cuidado e ordenamento da rede, com garantia de acesso e identifica\u00e7\u00e3o das portas de entrada da rede de servi\u00e7os, classificando o crit\u00e9rio de risco, e permitindo o acompanhamento do paciente por todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma hierarquia de complexidade de servi\u00e7os e organiza\u00e7\u00e3o das refer\u00eancias e contra-refer\u00eancias regionais, subsidiada por conhecimento cient\u00edfico atualizado, bem como oportunizando espa\u00e7o para iniciativas inovadoras, observando a humaniza\u00e7\u00e3o, incluindo tamb\u00e9m a\u00e7\u00f5es de planejamento familiar. Promover a\u00e7\u00f5es transversais e intersetoriais envolvendo popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis (prisional, em \u00e1reas de risco de viol\u00eancia, LGBT, negros, ind\u00edgenas e de pobreza extrema, rural e urbana). Garantir a realiza\u00e7\u00e3o anual de exames mamogr\u00e1ficos em todas as mulheres a partir dos 40 (quarenta) anos de idade, conforme determina a lei federal n.\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008."},{"id_acao":"21552","id_programa":"3106","nro_acao":"1970","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade","id_orgao":"225","desc_acao":"Realizar a\u00e7\u00f5es na busca da qualidade e do reconhecimento pelos sistemas de gerenciamento da qualidade, visando a eleva\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o de n\u00edvel do IPB-LACEN."},{"id_acao":"21555","id_programa":"3106","nro_acao":"1973","titulo_acao":"Retorno \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o de Medicamentos pelo LAFERGS","id_orgao":"225","desc_acao":"Produzir medicamentos conforme o elenco definido pelo LAFERGS, com a colabora\u00e7\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o Estadual da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica da SES e do MS, ap\u00f3s a conclus\u00e3o das obras e a obten\u00e7\u00e3o da Certifica\u00e7\u00e3o de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o expedida pela ANVISA."},{"id_acao":"21554","id_programa":"3106","nro_acao":"1972","titulo_acao":"Seguran\u00e7a Transfusional e Qualidade do Sangue","id_orgao":"225","desc_acao":"Organizar a Hemorrede P\u00fablica Estadual, garantindo a disponibilidade e a qualidade dos servi\u00e7os a partir da descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Implantar o Sistema de Qualidade do Sangue e o Sistema de Gerenciamento de Res\u00edduos em toda a rede. Fomentar a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programa multidisciplinar de atendimento aos portadores de Hemoglobinopatias e Coagulopatias na Hemorrede P\u00f9blica do Estado."},{"id_acao":"21566","id_programa":"3107","nro_acao":"1926","titulo_acao":"Atendimento das a\u00e7\u00f5es judiciais","id_orgao":"187","desc_acao":"Revisar os fluxos e processos de trabalho, a fim de agilizar a tramita\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es judiciais e garantir o atendimento."},{"id_acao":"21556","id_programa":"3107","nro_acao":"1916","titulo_acao":"Cofinanciamento das a\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade","id_orgao":"187","desc_acao":"Executar a coopera\u00e7\u00e3o financeira com os munic\u00edpios e institui\u00e7\u00f5es para a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria, incluindo a urg\u00eancia pr\u00e9-hospitalar, assist\u00eancia farmac\u00eautica e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, preferencialmente fundo a fundo, visando ao desenvolvimento de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas \u00e0 sa\u00fade, conformando a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS) e a melhoria do acesso."},{"id_acao":"21568","id_programa":"3107","nro_acao":"1967","titulo_acao":"Descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e de An\u00e1lises Laboratoriais","id_orgao":"225","desc_acao":"Implantar a Rede de Laborat\u00f3rios Macrorregionais de interesse em Sa\u00fade P\u00fablica, visando \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da cobertura laboratorial em 100% dos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21562","id_programa":"3107","nro_acao":"1922","titulo_acao":"Fortalecimento da Auditoria do SUS no RS","id_orgao":"187","desc_acao":"Ampliar e qualificar a auditoria assistencial e de gest\u00e3o, auxiliando os munic\u00edpios na formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Auditoria no Estado."},{"id_acao":"21569","id_programa":"3107","nro_acao":"1968","titulo_acao":"Fortalecimento da Infraestrutura da FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Fortalecer a infraestrutura da FEPPS, atrav\u00e9s da amplia\u00e7\u00e3o do departamento administrativo, do CIT e do HEMORGS e da conclus\u00e3o das obras do LAFERGS e do CDCT. O CIT possui uma equipe multidisciplinar de profissionais prestando servi\u00e7os em regime de plant\u00e3o 24 horas. Sua estrutura f\u00edsica n\u00e3o comporta mais as atividades desenvolvidas, necessitando de amplia\u00e7\u00e3o. A finaliza\u00e7\u00e3o das obras secund\u00e1rias do LAFERGS visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es \u00e0s exig\u00eancias impostas pela legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria referente \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. A finaliza\u00e7\u00e3o das obras proporcionar\u00e1 o funcionamento do LAFERGS, possibilitando a produ\u00e7\u00e3o de um elenco diferenciado de produtos e melhor estrutura para apoiar os programas Estaduais e Federais. Concluir a obra do CDCT e ampliar o HEMORGS. Ampliar o departamento administrativo da FEPPS aprimorando e desenvolvendo boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o. "},{"id_acao":"21559","id_programa":"3107","nro_acao":"1919","titulo_acao":"Fortalecimento da infraestrutura do n\u00edvel central e regional da SES","id_orgao":"187","desc_acao":"Qualificar a infraestrutura da SES e fortalecer a estrutura administrativa. Fortalecer as Coordenadorias Regionais de Sa\u00fade, tendo em vista adequa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea geogr\u00e1fica das CRS \u00e0s regi\u00f5es de sa\u00fade, conforme definido no Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o, na Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada e no Plano Estadual de Sa\u00fade. Reestruturar \u00e1rea f\u00edsica das sedes das Coordenadorias de Sa\u00fade."},{"id_acao":"21558","id_programa":"3107","nro_acao":"1918","titulo_acao":"Fortalecimento da infraestrutura do SUS no RS","id_orgao":"187","desc_acao":"Apoiar financeiramente a constru\u00e7\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e autom\u00f3veis e a amplia\u00e7\u00e3o de Unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF), mediante diagn\u00f3stico situacional e defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios. Construir e adquirir equipamentos de 03 hospitais nos munic\u00edpios de Palmeira das Miss\u00f5es (Macrorregi\u00e3o Norte), Santa Maria (Macrorregi\u00e3o Centro Oeste) e Gravata\u00ed (Macrorregi\u00e3o Metropolitana), definindo o perfil de atendimento e o modelo de gest\u00e3o destes hospitais. Apoiar financeiramente a amplia\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos do Hospital S\u00e3o Vicente de Paulo, no munic\u00edpio de Os\u00f3rio (Macrorregi\u00e3o Metropolitana) e  definr novo modelo de gest\u00e3o transformando-o em um hospital p\u00fablico regional. Construir Unidades de Pronto Atendimento - UPAs habilitadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Fornecer equipamentos para as UPAs que ser\u00e3o constru\u00eddas pelos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21561","id_programa":"3107","nro_acao":"1921","titulo_acao":"Fortalecimento das inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o social e pactua\u00e7\u00e3o no SUS","id_orgao":"187","desc_acao":"Apoiar o funcionamento das inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o como a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB) e dos Colegiados de Gest\u00e3o Regional (COGERE), tendo em vista fortalecer e ampliar a constru\u00e7\u00e3o coletiva e participativa da gest\u00e3o do SUS.  Apoiar os conselhos (CES, CONEN), confer\u00eancias e movimentos sociais que atuam no campo da sa\u00fade, reconhecendo seu papel na gest\u00e3o do SUS."},{"id_acao":"21567","id_programa":"3107","nro_acao":"1927","titulo_acao":"Gerenciamento financeiro do SUS","id_orgao":"187","desc_acao":"Executar o gerenciamento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros oriundos de outras esferas de Governo e do Estado. O gerenciamento contempla recursos para financiamento das a\u00e7\u00f5es do SUS no RS, como tamb\u00e9m, recursos provenientes da produ\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os das Unidades P\u00fablicas Estaduais. A gest\u00e3o estadual \u00e9 respons\u00e1vel pelo pagamento dos servi\u00e7os contratados ao SUS, bem como pelo controle, avalia\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e auditoria, de acordo com os instrumentos celebrados. \u00c9 tamb\u00e9m de sua responsabilidade desenvolver campanhas educativas de preven\u00e7\u00e3o, disseminando informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de materiais impressos (volantes, banners, cartazes, outdoors, entre outros). Utilizar espa\u00e7os de m\u00eddia em r\u00e1dios, TVs, jornais e revistas, bem como, mobilizar a imprensa para divulgar os programas e a\u00e7\u00f5es da SES\/RS."},{"id_acao":"21565","id_programa":"3107","nro_acao":"1925","titulo_acao":"Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id_orgao":"187","desc_acao":"Elaborar e implantar pol\u00edtica estadual de informa\u00e7\u00e3o e inform\u00e1tica em sa\u00fade, tendo em vista integrar os diferentes sistemas de informa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de melhorar os processos de tomada de decis\u00e3o dos gestores e gerentes do SUS. "},{"id_acao":"21563","id_programa":"3107","nro_acao":"1923","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o\/implementa\u00e7\u00e3o da Ouvidoria do SUS no RS","id_orgao":"187","desc_acao":"Estruturar a Ouvidoria Estadual do SUS, com vista ao fortalecimento da escuta do cidad\u00e3o e como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da gest\u00e3o."},{"id_acao":"21564","id_programa":"3107","nro_acao":"1924","titulo_acao":"Institucionaliza\u00e7\u00e3o do Planejamento, Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o do SUS","id_orgao":"187","desc_acao":"Estimular a utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas de planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o do SUS, para melhorar a qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade no Estado, com \u00eanfase no Pacto pela Sa\u00fade, garantindo racionalidade ao processo de tomada de decis\u00e3o. Fortalecer o planejamento, o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos grupos de trabalho constitu\u00eddos  em n\u00edveis central e regional da SES nas \u00e1reas de gest\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade."},{"id_acao":"21560","id_programa":"3107","nro_acao":"1920","titulo_acao":"Plano de a\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para a Copa do Mundo 2014","id_orgao":"187","desc_acao":"Fortalecer a infraestrutura do SUS, tendo em vista  prestar atendimento \u00e0 demanda ampliada durante a Copa das Confedera\u00e7\u00f5es 2013 e Copa do Mundo de 2014."},{"id_acao":"21557","id_programa":"3107","nro_acao":"1917","titulo_acao":"Pol\u00edtica de enfrentamento aos desastres ambientais","id_orgao":"187","desc_acao":"Estruturar uma pol\u00edtica de sa\u00fade para o enfrentamento aos desastres ambientais e elaborar mapa de risco do Estado."},{"id_acao":"21575","id_programa":"3108","nro_acao":"1963","titulo_acao":"A\u00e7\u00f5es de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id_orgao":"225","desc_acao":"Realizar cursos de aperfei\u00e7oamento, gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, educa\u00e7\u00e3o profissional em sa\u00fade, qualifica\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, semin\u00e1rios, projetos de extens\u00e3o, viv\u00eancias e est\u00e1gios na realidade da FEPPS. Os cursos ter\u00e3o elabora\u00e7\u00e3o, planejamento e execu\u00e7\u00e3o em parceria com a SES e, quando necess\u00e1rio, com outras Secretarias de Governo, bem como com o Governo Federal, Municipais e Institui\u00e7\u00f5es de ensino, buscando sempre dar conta das demandas locorregionais."},{"id_acao":"21573","id_programa":"3108","nro_acao":"1915","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia","id_orgao":"187","desc_acao":"Desenvolver e implementar ferramentas educacionais para o ensino a dist\u00e2ncia."},{"id_acao":"21571","id_programa":"3108","nro_acao":"1913","titulo_acao":"Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","id_orgao":"187","desc_acao":"Promover cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento, gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, educa\u00e7\u00e3o profissional, educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade, bem como a\u00e7\u00f5es de matriciamento, capacita\u00e7\u00e3o, semin\u00e1rios, projetos de extens\u00e3o, viv\u00eancias\/est\u00e1gios na realidade do SUS. As a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o elaboradas, planejadas e executadas em parceria com outros departamentos e \u00f3rg\u00e3os da Secretaria da Sa\u00fade e, quando necess\u00e1rio, na intersetorialidade com outras Secretarias de Governo, bem como com os governos federal e municipais e institui\u00e7\u00f5es de ensino, sempre buscando dar conta das demandas locorregionais."},{"id_acao":"21574","id_programa":"3108","nro_acao":"1962","titulo_acao":"Pol\u00edtica de Incentivo \u00e0 Pesquisa da FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Estimular a pesquisa laboratorial, biotecnol\u00f3gica e gen\u00e9tica para a qualifica\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de doen\u00e7as e incentivar a difus\u00e3o de trabalhos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos, divulgando os resultados das pesquisas desenvolvidas. Disponibilizar produtos e servi\u00e7os na \u00e1rea de experimenta\u00e7\u00e3o animal e an\u00e1lises de sequ\u00eancia de DNA. Realizar testes de paternidade\/maternidade, conforme conv\u00eanio firmado com o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado."},{"id_acao":"21570","id_programa":"3108","nro_acao":"1912","titulo_acao":"Pol\u00edtica Estadual de Incentivo \u00e0 Pesquisa","id_orgao":"187","desc_acao":"Formular e implantar a pol\u00edtica p\u00fablica de fomento \u00e0 pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para o SUS e avalia\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, de car\u00e1ter interdisciplinar e intersetorial, fortalecendo e criando n\u00facleos, laborat\u00f3rios, centros e comiss\u00f5es de apoio \u00e0 pesquisa, baseada em crit\u00e9rios de qualidade e relev\u00e2ncia cient\u00edfica e social.  Produzir e desenvolver pesquisa em sa\u00fade, captar recursos, formalizar conv\u00eanios e Termos de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Nacional e Internacional, visando inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas. "},{"id_acao":"21572","id_programa":"3108","nro_acao":"1914","titulo_acao":"Pol\u00edtica Estadual de Resid\u00eancia Integrada em Sa\u00fade","id_orgao":"187","desc_acao":"Reestruturar e fortalecer o Programa de Resid\u00eancias Integradas em Sa\u00fade (RIS) desenvolvido pela Escola de Sa\u00fade P\u00fablica (ESP), compreendendo os Programas de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, Dermatologia Sanit\u00e1ria e Psiquiatria; e os Programas de Resid\u00eancia Multiprofissional com as \u00eanfases: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade, Dermatologia Sanit\u00e1ria, Pneumologia Sanit\u00e1ria e Sa\u00fade Mental Coletiva. A partir da experi\u00eancia destes Programas, formular e implementar uma Pol\u00edtica Estadual de Resid\u00eancia Integrada em Sa\u00fade, ampliando as \u00eanfases e campos de pr\u00e1ticas, tendo a ESP como refer\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o de Programas de RIS decentralizados no Estado."},{"id_acao":"21586","id_programa":"3109","nro_acao":"2464","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o de vagas na Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id_orgao":"186","desc_acao":"Ampliar a oferta de vagas para Educa\u00e7\u00e3o Profissional nas modalidades e cursos mantidos pela Rede Estadual. "},{"id_acao":"21588","id_programa":"3109","nro_acao":"1995","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os f\u00edsicos e infraestrutura","id_orgao":"214","desc_acao":"Ampliar e conservar os espa\u00e7os f\u00edsicos e infraestrutura para atender a implanta\u00e7\u00e3o de novos cursos, novas modalidades, al\u00e9m do atendimento de qualidade aos alunos matriculados."},{"id_acao":"21587","id_programa":"3109","nro_acao":"1994","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da oferta de vagas","id_orgao":"214","desc_acao":"Instalar novos cursos e novas modalidades de funcionamento, al\u00e9m de atender aos alunos matriculados, desenvolvendo os curr\u00edculos plenos dos cursos t\u00e9cnicos em funcionamento na institui\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21576","id_programa":"3109","nro_acao":"2454","titulo_acao":"Amplia\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os f\u00edsicos, do mobili\u00e1rio e dos equipamentos","id_orgao":"186","desc_acao":"Ampliar, qualificar e adequar os espa\u00e7os f\u00edsicos das Escolas de Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a realiza\u00e7\u00e3o de obras e reformas e atendimento \u00e1s necessidades de mobili\u00e1rio e equipamentos."},{"id_acao":"21578","id_programa":"3109","nro_acao":"2456","titulo_acao":"Capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos profissionais que atuam em EP com aplica\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sustentabilidade ambiental, social e econ\u00f4mica","id_orgao":"186","desc_acao":"Ampliar o n\u00famero de professores com capacita\u00e7\u00e3o em projetos. Ofertar capacita\u00e7\u00e3o para gestores em Educa\u00e7\u00e3o Profissional: capacitar usu\u00e1rios dos Sistemas relacionados \u00e0 \u00e1rea administrativo\/financeira em Sistemas pr\u00f3prios dessa \u00e1rea. Ofertar Cursos de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica atrav\u00e9s de parcerias com institui\u00e7\u00f5es das redes municipais, estaduais, federais e Sistemas, potencializando parcerias para habilita\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea t\u00e9cnica em doc\u00eancia. Adotar medidas adequadas de educa\u00e7\u00e3o ambiental e realizar articula\u00e7\u00f5es  com entidades representativas de grupos e movimentos sociais com a finalidade de promover a inclus\u00e3o e o respeito \u00e0 diversidade cultural e \u00e9tnica. Apoiar projetos espec\u00edficos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores de acordo com a tipologia da Escola. "},{"id_acao":"21579","id_programa":"3109","nro_acao":"2457","titulo_acao":"Constru\u00e7\u00e3o de Quadro de Pessoal espec\u00edfico para a EP","id_orgao":"186","desc_acao":" Suprir car\u00eancia de Recursos Humanos especializados para atender especificidades da Educa\u00e7\u00e3o Profissional por meio de cria\u00e7\u00e3o de Quadro espec\u00edfico e realiza\u00e7\u00e3o de concurso para professores e servidores nas diferentes \u00e1reas de conhecimento. \t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21581","id_programa":"3109","nro_acao":"2459","titulo_acao":"Cria\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o dos Cursos \u00e0s neces. locais e regionais, de acordo com os arranjos produtivos locais, com acompanhamento dos egressos  da E. P.","id_orgao":"186","desc_acao":"Acompanhar a trajet\u00f3ria do egresso da Educa\u00e7\u00e3o Profissional, atrav\u00e9s de cadastro mantido pela Escola, por meio de um banco de dados, retratando sua inser\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, como forma de avaliar a atualidade e adequa\u00e7\u00e3o dos cursos oferecidos. Ofertar cursos t\u00e9cnicos articulados com as necessidades locais e regionais. Estabelecer parcerias com os setores de produ\u00e7\u00e3o, obtendo incentivos financeiros para o desenvolvimento da pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o Profissional."},{"id_acao":"21589","id_programa":"3109","nro_acao":"1996","titulo_acao":"Desenvolvimento de projetos de inser\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria de fomento \u00e0 pesquisa e de marketing institucional","id_orgao":"214","desc_acao":"Desenvolver projetos institucionais que intensifiquem a inser\u00e7\u00e3o e as rela\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, como Incubadora Tecnol\u00f3gica e outros, divulgar as a\u00e7\u00f5es institucionais e realizar as Mostras Internacionais de Ci\u00eancia e Tecnologia \u2013 MOSTRATEC (27\u00aa, 28\u00aa, 29\u00aa e 30\u00aa) e os Semin\u00e1rios Internacionais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica \u2013SIET (19\u00aa, 20\u00aa, 21\u00aa e 22\u00aa)."},{"id_acao":"21584","id_programa":"3109","nro_acao":"2462","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo Integrado na rede de Educa\u00e7\u00e3o Profissional\t\t\t","id_orgao":"186","desc_acao":"Implantar o Curr\u00edculo Integrado de forma progressiva na rede de Educa\u00e7\u00e3o Profissional,  reduzindo a fragmenta\u00e7\u00e3o curricular e contemplando a forma\u00e7\u00e3o humana integral. Desenvolver a a\u00e7\u00e3o, em um primeiro momento, atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es por CREs para debate da proposta e, em um segundo momento, realizando reuni\u00f5es com as escolas para esse debate."},{"id_acao":"21577","id_programa":"3109","nro_acao":"2455","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o dos laborat\u00f3rios, espa\u00e7os pedag\u00f3gicos e administrativos","id_orgao":"186","desc_acao":"Realizar aquisi\u00e7\u00f5es, modernizar e incentivar a conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos e acervo bibliogr\u00e1fico das escolas com Educa\u00e7\u00e3o Profissional. Implantar e implementar laborat\u00f3rios considerando as modalidades de cursos existentes em Educa\u00e7\u00e3o Profissional."},{"id_acao":"21592","id_programa":"3109","nro_acao":"1999","titulo_acao":"Inser\u00e7\u00e3o Institucional no ciclo de crescimento regional","id_orgao":"214","desc_acao":"Ampliar conv\u00eanios e parcerias estrat\u00e9gicas p\u00fablicas e privadas para capta\u00e7\u00e3o de recursos externos e busca da sustentabilidade institucional, atuar ativamente na cria\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do Centro de Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia \u2013 CIT regional e ampliar a atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Liberato junto aos munic\u00edpios de sua abrang\u00eancia."},{"id_acao":"21580","id_programa":"3109","nro_acao":"2458","titulo_acao":"Manuten\u00e7\u00e3o e apoio na gest\u00e3o das escolas de Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id_orgao":"186","desc_acao":"Realizar servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de Unidades Educativas de Produ\u00e7\u00e3o, limpeza especializada de Laborat\u00f3rios, \u00e1gua e energia el\u00e9trica, vigil\u00e2ncia e de alimenta\u00e7\u00e3o no internato. Garantir a manuten\u00e7\u00e3o e assegurar a\u00e7\u00f5es de apoio na gest\u00e3o das Escolas. Divulgar os trabalhos estrat\u00e9gicos da SUEPRO e das Escolas com Educa\u00e7\u00e3o Profissional em cumprimento ao Art.149 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual."},{"id_acao":"21590","id_programa":"3109","nro_acao":"1997","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o","id_orgao":"214","desc_acao":"Implantar sistema de informatiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o acad\u00eamica e de recursos humanos, atualizar o Planejamento Estrat\u00e9gico da Institui\u00e7\u00e3o, capacitar professores e pessoal de apoio, para garantir a moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o."},{"id_acao":"21591","id_programa":"3109","nro_acao":"1998","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos recursos de apoio, equipamentos did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos e do acervo bibliogr\u00e1fico","id_orgao":"214","desc_acao":"Montar novos laborat\u00f3rios e oficinas, modernizar os equipamentos dos laborat\u00f3rios e oficinas, modernizar os materiais e equipamentos did\u00e1ticos de apoio e ampliar e conservar o acervo bibliogr\u00e1fico."},{"id_acao":"21585","id_programa":"3109","nro_acao":"2463","titulo_acao":"Promo\u00e7\u00e3o e  incentivo da pesquisa nas Escolas com Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id_orgao":"186","desc_acao":"Promover e incentivar a pesquisa nas Escolas de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, por meio da aplica\u00e7\u00e3o de investimentos na realiza\u00e7\u00e3o de mostras regionais, feiras e demonstra\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, fomentando a participa\u00e7\u00e3o das Escolas em a\u00e7\u00f5es de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica (MEP e FECITEP), estabelecendo parcerias  com Institui\u00e7\u00f5es locais, Municipais,Estaduais e Federais."},{"id_acao":"21582","id_programa":"3109","nro_acao":"2460","titulo_acao":"Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias para a revitaliza\u00e7\u00e3o das Escolas e incentivo ao Cooperativismo\t\t\t","id_orgao":"186","desc_acao":"Desenvolver projetos e firmar parcerias para as Escolas atualizarem seus espa\u00e7os pedag\u00f3gicos. Estimular o estudo e a pr\u00e1tica do cooperativismo como ferramenta de gest\u00e3o nas Escolas com Educa\u00e7\u00e3o Profissional incorporando o Cooperativismo nas  pol\u00edticas p\u00fablicas para a Educa\u00e7\u00e3o no Estado."},{"id_acao":"21640","id_programa":"3110","nro_acao":"2329","titulo_acao":"Capitaliza\u00e7\u00e3o de Empresas Estatais - SDR","id_orgao":"276","desc_acao":"Ampliar a capacidade de cumprimento das pol\u00edticas do Estado pelas empresas estatais."},{"id_acao":"21598","id_programa":"3110","nro_acao":"2328","titulo_acao":"Capitaliza\u00e7\u00e3o de Empresas Estatais - SEAPA","id_orgao":"182","desc_acao":"Ampliar a capacidade de cumprimento das pol\u00edticas do Estado pelas empresas estatais."},{"id_acao":"21641","id_programa":"3110","nro_acao":"1788","titulo_acao":"Outros encargos especiais - AGDI","id_orgao":"278","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21611","id_programa":"3110","nro_acao":"1768","titulo_acao":"Outros encargos especiais - AGERGS","id_orgao":"200","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21593","id_programa":"3110","nro_acao":"1756","titulo_acao":"Outros encargos especiais - AL","id_orgao":"8","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21647","id_programa":"3110","nro_acao":"1796","titulo_acao":"Outros encargos especiais - CEEE-D","id_orgao":"285","desc_acao":"Pagamento de pessoal inativo, como: contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de ex-aut\u00e1rquicos e de Complementa\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Proventos - CTPs; proventos de ex-aut\u00e1rquicos e de CTPs. Despesas com senten\u00e7as judici\u00e1rias e encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, c\u00edveis e trabalhistas."},{"id_acao":"21646","id_programa":"3110","nro_acao":"1795","titulo_acao":"Outros encargos especiais - CEEE-GT","id_orgao":"284","desc_acao":"Pagamento de pessoal inativo, como: contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de ex-aut\u00e1rquicos e de Complementa\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria de Proventos - CTPs; proventos de ex-aut\u00e1rquicos e de CTPs. Despesas com senten\u00e7as judici\u00e1rias e encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, c\u00edveis e trabalhistas."},{"id_acao":"21639","id_programa":"3110","nro_acao":"2031","titulo_acao":"Outros encargos especiais - CESA","id_orgao":"234","desc_acao":"Pagamento de servidores inativos (ex-aut\u00e1rquicos), contribui\u00e7\u00e3o patronal \u00e0 funda\u00e7\u00e3o Silius, pagamento de passivo trabalhista, Refis e parcelamentos."},{"id_acao":"21620","id_programa":"3110","nro_acao":"1775","titulo_acao":"Outros encargos especiais - CIENTEC","id_orgao":"210","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21606","id_programa":"3110","nro_acao":"1765","titulo_acao":"Outros encargos especiais - DAER","id_orgao":"197","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21601","id_programa":"3110","nro_acao":"1763","titulo_acao":"Outros encargos especiais - DEFPUB","id_orgao":"193","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21645","id_programa":"3110","nro_acao":"1791","titulo_acao":"Outros encargos especiais - DETRAN","id_orgao":"281","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21604","id_programa":"3110","nro_acao":"1764","titulo_acao":"Outros encargos especiais - EFE","id_orgao":"195","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21648","id_programa":"3110","nro_acao":"1792","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FADERS","id_orgao":"297","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21618","id_programa":"3110","nro_acao":"1774","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FAPERGS","id_orgao":"209","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21650","id_programa":"3110","nro_acao":"1793","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21633","id_programa":"3110","nro_acao":"1783","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FCP-RTV","id_orgao":"221","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21622","id_programa":"3110","nro_acao":"1777","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FDRH","id_orgao":"212","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21621","id_programa":"3110","nro_acao":"1776","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FEE","id_orgao":"211","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21636","id_programa":"3110","nro_acao":"1786","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FEPAGRO","id_orgao":"224","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21635","id_programa":"3110","nro_acao":"1785","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FEPAM","id_orgao":"223","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21638","id_programa":"3110","nro_acao":"1787","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21624","id_programa":"3110","nro_acao":"1778","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FETLSVC","id_orgao":"214","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21628","id_programa":"3110","nro_acao":"1780","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FGTAS","id_orgao":"217","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21631","id_programa":"3110","nro_acao":"1782","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FIGTF","id_orgao":"219","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21626","id_programa":"3110","nro_acao":"1779","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FOSPA","id_orgao":"215","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21616","id_programa":"3110","nro_acao":"1772","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FPERGS","id_orgao":"207","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21634","id_programa":"3110","nro_acao":"1784","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FTSP","id_orgao":"222","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21615","id_programa":"3110","nro_acao":"1771","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FUNDERGS","id_orgao":"206","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21629","id_programa":"3110","nro_acao":"1781","titulo_acao":"Outros encargos especiais - FZB","id_orgao":"218","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21642","id_programa":"3110","nro_acao":"1789","titulo_acao":"Outros encargos especiais - IPEPREVI","id_orgao":"279","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21612","id_programa":"3110","nro_acao":"1769","titulo_acao":"Outros encargos especiais - IPERGS","id_orgao":"201","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21644","id_programa":"3110","nro_acao":"1790","titulo_acao":"Outros encargos especiais - IPESAUDE","id_orgao":"280","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21610","id_programa":"3110","nro_acao":"1767","titulo_acao":"Outros encargos especiais - IRGA","id_orgao":"199","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21651","id_programa":"3110","nro_acao":"1794","titulo_acao":"Outros encargos especiais - METROPLAN","id_orgao":"299","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21597","id_programa":"3110","nro_acao":"1760","titulo_acao":"Outros encargos especiais - MP","id_orgao":"176","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21599","id_programa":"3110","nro_acao":"1761","titulo_acao":"Outros encargos especiais - SE","id_orgao":"186","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21600","id_programa":"3110","nro_acao":"1762","titulo_acao":"Outros encargos especiais - SES","id_orgao":"187","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21608","id_programa":"3110","nro_acao":"1766","titulo_acao":"Outros encargos especiais - SPH","id_orgao":"198","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21614","id_programa":"3110","nro_acao":"1770","titulo_acao":"Outros encargos especiais - SUPRG","id_orgao":"202","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21594","id_programa":"3110","nro_acao":"1757","titulo_acao":"Outros encargos especiais - TCE","id_orgao":"9","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21595","id_programa":"3110","nro_acao":"1758","titulo_acao":"Outros encargos especiais - TJ","id_orgao":"172","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21596","id_programa":"3110","nro_acao":"1759","titulo_acao":"Outros encargos especiais - TJM","id_orgao":"174","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21617","id_programa":"3110","nro_acao":"1773","titulo_acao":"Outros encargos especiais - UERGS","id_orgao":"208","desc_acao":"Despesas com outros encargos do Estado, tais como contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ao regime geral de previd\u00eancia social, contribui\u00e7\u00e3o complementar ao regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, refor\u00e7o de proventos aos empregados das funda\u00e7\u00f5es, senten\u00e7as judici\u00e1rias, encargos oriundos dos dep\u00f3sitos judiciais, pagamento de aposentadoria e de pens\u00f5es, fornecimento de vale-refei\u00e7\u00e3o aos servidores, contribui\u00e7\u00e3o para a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do servidor, abono fam\u00edlia, contribui\u00e7\u00e3o para o patrim\u00f4nio do servidor p\u00fablico (PASEP), reembolsos, indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es de receitas de exerc\u00edcios anteriores, fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o, seguro de vida, contribui\u00e7\u00f5es sociais incidentes servi\u00e7os de terceiros ou cooperativas e outros encargos gerais do Estado, exceto servi\u00e7o da d\u00edvida e transfer\u00eancias aos munic\u00edpios."},{"id_acao":"21619","id_programa":"3110","nro_acao":"1743","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - CIENTEC","id_orgao":"210","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21605","id_programa":"3110","nro_acao":"1738","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - DAER","id_orgao":"197","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21603","id_programa":"3110","nro_acao":"1737","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - EFE","id_orgao":"195","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21649","id_programa":"3110","nro_acao":"1754","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FASE","id_orgao":"298","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21632","id_programa":"3110","nro_acao":"1749","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FCP-RTV","id_orgao":"221","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21637","id_programa":"3110","nro_acao":"1751","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FEPPS","id_orgao":"225","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21623","id_programa":"3110","nro_acao":"1745","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FETLSVC","id_orgao":"214","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21627","id_programa":"3110","nro_acao":"1747","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FGTAS","id_orgao":"217","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21630","id_programa":"3110","nro_acao":"1748","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FIGTF","id_orgao":"219","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21625","id_programa":"3110","nro_acao":"1746","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - FOSPA","id_orgao":"215","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21643","id_programa":"3110","nro_acao":"1752","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - IPESAUDE","id_orgao":"280","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21609","id_programa":"3110","nro_acao":"1740","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - IRGA","id_orgao":"199","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21607","id_programa":"3110","nro_acao":"1739","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - SPH","id_orgao":"198","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21613","id_programa":"3110","nro_acao":"1742","titulo_acao":"Servi\u00e7o da d\u00edvida - SUPRG","id_orgao":"202","desc_acao":"Pagamento de amortiza\u00e7\u00e3o, juros, corre\u00e7\u00e3o e outros encargos da d\u00edvida flutuante e da d\u00edvida fundada interna e externa."},{"id_acao":"21602","id_programa":"3110","nro_acao":"1736","titulo_acao":"Transfer\u00eancias aos munic\u00edpios","id_orgao":"195","desc_acao":"Reparti\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas estaduais entre os munic\u00edpios, inclusive decorrente da compensa\u00e7\u00e3o financeira."},{"id_acao":"21654","id_programa":"3111","nro_acao":"2275","titulo_acao":"Capta\u00e7\u00e3o de recursos","id_orgao":"267","desc_acao":"Identificar recursos financeiros e t\u00e9cnicos, de origem nacional ou internacional, elaborar cartas-consulta, preparar programas e projetos e negociar contratos para a viabiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do Governo."},{"id_acao":"21652","id_programa":"3111","nro_acao":"2273","titulo_acao":"Ciclo de Planejamento e Or\u00e7amento","id_orgao":"267","desc_acao":"Desenvolver, aprimorar e integrar os instrumentos de planejamento do setor p\u00fablico estadual (Plano Plurianual, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Or\u00e7amentos Anuais, agendas regionais e estudos prospectivos) em suas diferentes etapas (elabora\u00e7\u00e3o, monitoramento, avalia\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o)."},{"id_acao":"21656","id_programa":"3111","nro_acao":"2277","titulo_acao":"Estudo e disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas","id_orgao":"267","desc_acao":"Realizar pesquisas, coleta e tratamento das informa\u00e7\u00f5es para formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e disponibiliza\u00e7\u00e3o on-line."},{"id_acao":"21661","id_programa":"3111","nro_acao":"2642","titulo_acao":"Formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Gest\u00e3o Integrada de Riscos e Respostas a Desastres Naturais","id_orgao":"267","desc_acao":"Coordenar a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Gest\u00e3o Integrada de Riscos e Respostas a Desastres Naturais"},{"id_acao":"21659","id_programa":"3111","nro_acao":"2280","titulo_acao":"Fortalecimento institucional da SEPLAG","id_orgao":"267","desc_acao":"Desenvolver institucionalmente a SEPLAG, atrav\u00e9s do aperfei\u00e7oamento das \u00e1reas de gest\u00e3o de processos e gest\u00e3o de pessoas."},{"id_acao":"21658","id_programa":"3111","nro_acao":"2279","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da Infraestrutura Estadual de Dados Espaciais - IEDE","id_orgao":"267","desc_acao":"Implantar o Portal Estadual de Dados Geoespaciais (Geoportal) de forma a estruturar a pol\u00edtica cartogr\u00e1fica do Estado."},{"id_acao":"21653","id_programa":"3111","nro_acao":"2274","titulo_acao":"Monitoramento e apoio ao gerenciamento dos programas e projetos estrat\u00e9gicos","id_orgao":"267","desc_acao":"Atuar no planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e monitoramento de programas e projetos estrat\u00e9gicos para obten\u00e7\u00e3o de resultados pretendidos pelo Governo Estadual."},{"id_acao":"21660","id_programa":"3111","nro_acao":"2281","titulo_acao":"Publicidade para o planejamento e gest\u00e3o com participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3","id_orgao":"267","desc_acao":"Realizar conjunto de iniciativas de divulga\u00e7\u00e3o do processo planejamento e gest\u00e3o, de participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao cidad\u00e3o."},{"id_acao":"21655","id_programa":"3111","nro_acao":"2276","titulo_acao":"Sistema Estadual de Participa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3","id_orgao":"267","desc_acao":"Implantar o Sistema Estadual de Participa\u00e7\u00e3o Popular e Cidad\u00e3 que propicie um novo modelo de rela\u00e7\u00e3o estado-sociedade, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os, bem como a qualifica\u00e7\u00e3o dos processos participativos atrav\u00e9s da coordena\u00e7\u00e3o dos diferentes atores envolvidos e das estruturas existentes nas diferentes dimens\u00f5es (Uni\u00e3o, Estado, Munic\u00edpio, Sociedade Civil, entre outras), permitindo uma melhor intera\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o no processo decis\u00f3rio, na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico, na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas do Estado, valorizando o Planejamento e que leve em conta as modernas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o."},{"id_acao":"21657","id_programa":"3111","nro_acao":"2278","titulo_acao":"Tudo F\u00e1cil - Rede de servi\u00e7os ao cidad\u00e3o","id_orgao":"267","desc_acao":"Oferecer, por meio da rede Tudo F\u00e1cil, acesso dos cidad\u00e3os aos servi\u00e7os p\u00fablicos oferecidos pelo Estado, remodelando e qualificando a rede."},{"id_acao":"21664","id_programa":"3112","nro_acao":"2182","titulo_acao":"Administra\u00e7\u00e3o de Cons\u00f3rcio","id_orgao":"245","desc_acao":"Administrar cotas de cons\u00f3rcios (cotas ativas multiplicadas pelo valor do bem na data do vencimento)."},{"id_acao":"21663","id_programa":"3112","nro_acao":"2174","titulo_acao":"Administra\u00e7\u00e3o do Cart\u00e3o Refeisul e Combust\u00edvel","id_orgao":"242","desc_acao":"Fornecer e comercializar pagamento de alimenta\u00e7\u00e3o aos trabalhadores; divulgar e operacionalizar atrav\u00e9s da rede de ag\u00eancias e da Banrisul Servi\u00e7os Ltda, com produtos de cart\u00e3o alimenta\u00e7\u00e3o, refei\u00e7\u00e3o, combust\u00edvel (Faturamento)."},{"id_acao":"21662","id_programa":"3112","nro_acao":"2186","titulo_acao":"Armaz\u00e9m Geral e Entreposto Aduaneiro","id_orgao":"229","desc_acao":"Disponibilizar \u00e1rea para armazenagem e movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias, al\u00e9m de funcionamento como Entreposto Aduaneiro de Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o (Receita Operacional)."},{"id_acao":"21665","id_programa":"3112","nro_acao":"2178","titulo_acao":"Corretora de Valores","id_orgao":"283","desc_acao":"Atuar no mercado de capitais na intermedia\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios negociados nas bolsas de valores (Receita de corretagem).\r\n"},{"id_acao":"21666","id_programa":"3113","nro_acao":"2311","titulo_acao":"A\u00e7\u00e3o de Concerta\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica e Social","id_orgao":"295","desc_acao":"Constituir um espa\u00e7o de concerta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de desenvolvimento econ\u00f4mico e social, com a presen\u00e7a dos diversos atores representando as diversas regi\u00f5es, categorias e entidades do Rio Grande do Sul, para formular propostas visando o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado. "},{"id_acao":"21667","id_programa":"3113","nro_acao":"2312","titulo_acao":"Acompanhamento das Pol\u00edticas de Concerta\u00e7\u00e3o","id_orgao":"295","desc_acao":"Acompanhar, atrav\u00e9s de organismo multissetorial, a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, dentre elas as propostas e recomenda\u00e7\u00f5es encaminhadas pelo CDES. Obter diagn\u00f3sticos que servir\u00e3o de subs\u00eddios para o conselho e para as C\u00e2maras Tem\u00e1ticas buscando constituir um banco de dados."},{"id_acao":"21670","id_programa":"3114","nro_acao":"2645","titulo_acao":"Aprimoramento do processo de ressocializa\u00e7\u00e3o","id_orgao":"274","desc_acao":"Qualificar o atendimento socioeducativo oferecido na Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo (FASE) e diminuir a superlota\u00e7\u00e3o e os n\u00edveis de reincid\u00eancia entre os adolescentes autores de ato infracional."},{"id_acao":"21671","id_programa":"3114","nro_acao":"2646","titulo_acao":"Fortalecimento institucional da SJDH","id_orgao":"274","desc_acao":"Qualificar a gest\u00e3o da Secretaria de Justi\u00e7a e dos Direitos Humanos do Estado do Rio Grande do Sul, principal executora do Programa de Oportunidade e Direitos, proporcionando \u00e0 SJDH operar com base em um Modelo de Gest\u00e3o para Resultados, cumprindo com metas program\u00e1ticas e operativas, qualificando seus servi\u00e7os, baseda num planejamento estrat\u00e9gico e segundo a defini\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e metas para cada departamento e com a finalidade de executar de forma eficiente o Programa de Oportunidades e Direitos, em parceria com outras entidades governamentais e da sociedade civil."},{"id_acao":"21669","id_programa":"3114","nro_acao":"2644","titulo_acao":"Preven\u00e7\u00e3o situacional e qualifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica","id_orgao":"274","desc_acao":"Oferecer espa\u00e7os de conviv\u00eancia comunit\u00e1ria mais seguros e com acessibilidade universal para pessoas com defici\u00eancia, dotados de policiamento comunit\u00e1rio oferecido de forma integrada entre o Munic\u00edpio e o Estado, promovendo a reapropria\u00e7\u00e3o pela comunidade desses espa\u00e7os e a cria\u00e7\u00e3o de ambiantes que promovam o prazer de estar e pertencer \u00e0 comunidade, bem como que estimulem a pr\u00e1tica de rela\u00e7\u00f5es sociais virtuosas e pac\u00edficas. Forma\u00e7\u00e3o continuada de efetivos policiais que atuar\u00e3o no policiamento comunit\u00e1rio das \u00e1reas abrangidas pelo programa. Implementa\u00e7\u00e3o do policiamento comunit\u00e1rio e fortalecimento e integra\u00e7\u00e3o do efetivo policial com a comunidade, com bases comunit\u00e1rias ou delegacia cidad\u00e3."},{"id_acao":"21668","id_programa":"3114","nro_acao":"2643","titulo_acao":"Preven\u00e7\u00e3o Social da Viol\u00eancia","id_orgao":"274","desc_acao":"Empoderarjovens em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, proporcionando-lhes desenvolver autonomia, independ\u00eancia, sentimento de pertencimento \u00e0 comunidade de origem e consci\u00eancia cidad\u00e3 sobre seus direitos. Efetivar a inclus\u00e3o social atrav\u00e9s do oferecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o continuada para o aumento da escolaridade, apoio financeiro para perman\u00eancia na escola e redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o escolar, de capacita\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o no mercado de trabalho e de gera\u00e7\u00e3o de renda, de sa\u00fade, cultura, esporte e lazer e para a prote\u00e7\u00e3o contra viola\u00e7\u00f5es a seus direitos. Cria\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos n\u00facleos de gest\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude nos territ\u00f3rios atendidos eplo Programa."},{"id_acao":"21673","id_programa":"3115","nro_acao":"2255","titulo_acao":"Fomento \u00e0 Pesquisa nas Tr\u00eas \u00c1reas de Concentra\u00e7\u00e3o da Escola de Governo ","id_orgao":"212","desc_acao":"Fomentar a pesquisa sobre a Pedagogia e a Gest\u00e3o P\u00fablica e Democracia, Estado e Sociedade Civil e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Pesquisa. Produzir e editar materiais com vistas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de referenciais te\u00f3rico-pr\u00e1ticos nas tr\u00eas \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o forjadas no bojo da Escola de Governo levando em conta, sobretudo, os programas decorrentes da rede de parcerias. Divulgar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre  as pol\u00edticas p\u00fablicas viabilizadas atrav\u00e9s dos programas da Escola de Governo, com a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os tipos de m\u00eddia, de forma a aumentar a visibilidade.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21674","id_programa":"3115","nro_acao":"2256","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da Escola da Copa\t\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Formar gestores p\u00fablicos e agentes sociais. Multiplicar a metodologia para outras \u00e1reas envolvidas com a Copa do Mundo. Planejar e executar as a\u00e7\u00f5es que permitam a otimiza\u00e7\u00e3o dos efeitos do evento Copa do Mundo. Apropriar ferramentas desenvolvidas para a melhoria da gest\u00e3o com \u00eanfase no planejamento, no gerenciamento dos projetos e na capacidade de avalia\u00e7\u00e3o de retorno. Deixar um legado, em termos de benfeitorias \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 melhoria da gest\u00e3o.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21675","id_programa":"3115","nro_acao":"2257","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da Plataforma de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia - EAD\t\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Implantar plataforma EAD com o objetivo de ofertar forma\u00e7\u00e3o continuada aos servidores p\u00fablicos e agentes sociais, a  dist\u00e2ncia ou semi-presencial, atrav\u00e9s da formula\u00e7\u00e3o de cursos de extens\u00e3o ou de especializa\u00e7\u00e3o, ou ainda, a partir de parcerias com a\u00e7\u00f5es educativas em EAD j\u00e1 dispon\u00edveis.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21672","id_programa":"3115","nro_acao":"2254","titulo_acao":"Implanta\u00e7\u00e3o da Rede Escola de Governo\t\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Implantar a Rede Escola de Governo a partir da constitui\u00e7\u00e3o de uma rede de parcerias, atrav\u00e9s da execu\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e contratos com as Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais e \u00f3rg\u00e3os internacionais, articuladora dos saberes presentes no Estado do RS, assentadas nos presupostos da pedagogia da gest\u00e3o p\u00fablica, objetivando a forma\u00e7\u00e3o continuada dos servidores p\u00fablicos e agentes sociais.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21676","id_programa":"3115","nro_acao":"2258","titulo_acao":"Moderniza\u00e7\u00e3o da Estrutura da Funda\u00e7\u00e3o e Implanta\u00e7\u00e3o do Novo Plano de Empregos, Fun\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Disponibilizar, atrav\u00e9s de manuten\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o, equipamentos, ve\u00edculos e pr\u00e9dio, bem como investir em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Sistemas Gerenciais, tornando os controles e o ordenamento administrativo e financeiro mais seguros, eficientes e transparentes. Apoiar administrativamente as diversas atividades das \u00e1reas-fins, concentrando recursos e meios para atingir os seus objetivos. Revitalizar os acervos bibliogr\u00e1ficos e audiovisuais da FDRH. Reavaliar os m\u00e9todos e os fluxos organizacionais. Produzir e editar materiais para divulga\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre  as pol\u00edticas p\u00fablicas viabilizadas atrav\u00e9s dos programas da FDRH, com a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os tipos de m\u00eddia, de forma a aumentar a visibilidade, resgatando assim a imagem da Institui\u00e7\u00e3o. Aprovar o Plano de Empregos, Fun\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios."},{"id_acao":"21677","id_programa":"3115","nro_acao":"2259","titulo_acao":"Remodelagem do Processo de Execu\u00e7\u00e3o dos Concursos P\u00fablicos\t\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Assegurar maior controle, autonomia, seguran\u00e7a e qualidade no atendimento \u00e0s novas demandas por concursos p\u00fablicos, para o que faz-se necess\u00e1rio  formular novas diretrizes que definam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e pedag\u00f3gicos. Imp\u00f5e-se a necessidade de analisar, redesenhar e documentar os processos, fluxos e atividades de trabalho, adquirir materiais e equipamentos, atualizar e criar sistemas gerenciais e de informa\u00e7\u00e3o e recompor o quadro funcional.\t\t\t\t\t\r\n"},{"id_acao":"21678","id_programa":"3115","nro_acao":"2260","titulo_acao":"Universaliza\u00e7\u00e3o do Acesso ao Est\u00e1gio Profissional \t\t\t","id_orgao":"212","desc_acao":"Garantir acesso universal ao est\u00e1gio, atrav\u00e9s da promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o afirmativa.  Possibilitar aos estudantes a primeira inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, e proporcionar aos est\u00e1gi\u00e1rios a participa\u00e7\u00e3o em redes de facilidades e conveni\u00eancias. Desenvolver compet\u00eancias internas que viabilizem maior efetividade no atendimento, na confec\u00e7\u00e3o dos contratos, termos de coopera\u00e7\u00e3o e maior capacidade de gest\u00e3o com sistemas adequados. \t\t\t\t\t\r\n"}],"produto":[{"id_acao":"21009","produto":"Adequa\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas realizada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21009","produto":"Carteira de Identidade (RG) emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2880000.000"},{"id_acao":"21009","produto":"Equipamento de TI adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21009","produto":"Kit pericial adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"880.000"},{"id_acao":"21009","produto":"Laudo Pericial emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"71000.000"},{"id_acao":"21009","produto":"Viatura adquirida para o IGP","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Aluno matriculado no ensino infantil (Escola Tio Chico)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Aluno matriculado no ensino m\u00e9dio (Col\u00e9gio Tiradentes)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21010","produto":"EPI (coletes e armamento) adquirido\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40800.000"},{"id_acao":"21010","produto":"EPI (prote\u00e7\u00e3o e resgate) adquirido\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60840.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Equipamento de tecnologia adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13077.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Link de conex\u00e3o de dados adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Pris\u00e3o efetuada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"320000.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Quartel constru\u00eddo ou reformado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"52.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Sistema de informa\u00e7\u00e3o e controle adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Tecnologia de apoio implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Ve\u00edculo abordado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40000000.000"},{"id_acao":"21010","produto":"Viatura adquirida para a Brigada Militar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2843.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Delegacia Especializada criada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Equipamento de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5444.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Inqu\u00e9rito Policial remetido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"809700.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Material permanente adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3278.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Pr\u00e9dio constru\u00eddo\/adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Pr\u00e9dio reformado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"67.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Procedimento Especial para adolescente remetido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"83924.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Termo Circunstanciado remetido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"564864.000"},{"id_acao":"21011","produto":"Viatura adquirida para a Pol\u00edcia Civil","unidade_medida":"unidade","quantidade":"222.000"},{"id_acao":"21012","produto":"Atendimento prestado a servidor da Brigada Militar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"293600.000"},{"id_acao":"21012","produto":"Atendimento prestado a servidor da Pol\u00edcia Civil","unidade_medida":"unidade","quantidade":"96000.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor da Brigada Militar formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13005.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor da Brigada Militar qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"205364.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor da Pol\u00edcia Civil formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4200.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor da Pol\u00edcia Civil qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9102.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor do IGP formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21013","produto":"Servidor do IGP qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21014","produto":"Pol\u00edtica de seguran\u00e7a implementada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21015","produto":"A\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1400000.000"},{"id_acao":"21015","produto":"Inc\u00eandio combatido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40000.000"},{"id_acao":"21015","produto":"Remo\u00e7\u00e3o de fonte de perigo realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36000.000"},{"id_acao":"21015","produto":"Salvamento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"144000.000"},{"id_acao":"21016","produto":"Audi\u00eancia P\u00fablica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"158.000"},{"id_acao":"21016","produto":"Usu\u00e1rio volunt\u00e1rio cadastrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21017","produto":"Revis\u00e3o ou reajuste tarif\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21017","produto":"Vistoria\/auditoria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21018","produto":"Pesquisa setorial de opini\u00e3o sobre qualidade dos servi\u00e7os realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21018","produto":"Vistoria regulat\u00f3ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21019","produto":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o (relat\u00f3rio e termo de notifica\u00e7\u00e3o) realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160.000"},{"id_acao":"21020","produto":"Acesso \u00e0 p\u00e1gina Site FEE realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4493798.000"},{"id_acao":"21021","produto":"Acesso \u00e0s Publica\u00e7\u00f5es PED no site da FEE realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"132617.000"},{"id_acao":"21022","produto":"Servidor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21023","produto":"Tiragem de pesquisa impressa publicada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21024","produto":"Agenda divulgada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1416.000"},{"id_acao":"21024","produto":"Conte\u00fado para Radio e TV Piratini produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5080.000"},{"id_acao":"21024","produto":"F\u00f3rum Mundial de Comunica\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Digital realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21024","produto":"Jornal semestral de presta\u00e7\u00e3o de contas das a\u00e7\u00f5es de Governo produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21024","produto":"Mat\u00e9ria elaborada, produzida e distribu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"106000.000"},{"id_acao":"21024","produto":"Revista anual de presta\u00e7\u00e3o de contas elaborada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21025","produto":"Campanha realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"75.000"},{"id_acao":"21026","produto":"Conselho Estadual de Comunica\u00e7\u00e3o Social implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21026","produto":"Curso na \u00e1rea de Comunica\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"65.000"},{"id_acao":"21026","produto":"Evento de participa\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"72.000"},{"id_acao":"21026","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1520.000"},{"id_acao":"21027","produto":"Parceria firmada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"89.000"},{"id_acao":"21028","produto":"Capacita\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21028","produto":"Endomarketing realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"840.000"},{"id_acao":"21028","produto":"Integra\u00e7\u00e3o institucional realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21029","produto":"Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Equipamento adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Estrutura f\u00edsica reformada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Memorial dos 50 anos da R\u00e1dio Legalidade criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Pessoal capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"85.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Servi\u00e7o de automa\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de software contratado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21030","produto":"Servi\u00e7o de consultoria contratado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21031","produto":"Vaga prisional constru\u00edda ou recuperada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4800.000"},{"id_acao":"21031","produto":"Vaga prisional gerada mediante utiliza\u00e7\u00e3o de monitoramento eletr\u00f4nico georreferenciado de sentenciados e\/ou provis\u00f3rios (tornozeleira eletr\u00f4nica)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21032","produto":"Sistema Prisional provido com os meios necess\u00e1rios para seu funcionamento","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21033","produto":"Preso atendido com assist\u00eancia e tratamento penal","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21034","produto":"Servidor formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3000.000"},{"id_acao":"21034","produto":"Servidor qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4700.000"},{"id_acao":"21035","produto":"Projeto de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e apoio \u00e0s v\u00edtimas executado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21036","produto":"Posto de policiamento comunit\u00e1rio implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160.000"},{"id_acao":"21037","produto":"Territ\u00f3rio da Paz implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21038","produto":"Munic\u00edpio atendido com Gabinete de Gest\u00e3o Integrada (GGI)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21039","produto":"Curso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21039","produto":"Encontro realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21039","produto":"Reuni\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"320.000"},{"id_acao":"21039","produto":"Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"164.000"},{"id_acao":"21040","produto":"A\u00e7\u00e3o articulada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"496.000"},{"id_acao":"21041","produto":"Cons\u00f3rcio articulado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"54.000"},{"id_acao":"21042","produto":"Parceria com institu\u00e7ao p\u00fablica ou privada firmada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21043","produto":"Relat\u00f3rio mensal de atividades elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21044","produto":"Telecentro implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160.000"},{"id_acao":"21045","produto":"Centro Ga\u00facho de Recupera\u00e7\u00e3o de Computadores implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21046","produto":"Equipe t\u00e9cnica qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"208.000"},{"id_acao":"21047","produto":"Escola com acesso \u00e0 internet","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21048","produto":"Concurso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21048","produto":"Premia\u00e7\u00e3o entregue","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21049","produto":"Dist\u00e2ncia de anel de Banda Larga agregada","unidade_medida":"km","quantidade":"2133.000"},{"id_acao":"21050","produto":"UTDS implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21051","produto":"Peti\u00e7\u00e3o transmitida eletronicamente","unidade_medida":"unidade","quantidade":"65000.000"},{"id_acao":"21051","produto":"Processo administrativo eletr\u00f4nico instaurado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3400.000"},{"id_acao":"21052","produto":"Parecer e\/ou informa\u00e7\u00e3o aprovada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2625.000"},{"id_acao":"21052","produto":"Peti\u00e7\u00e3o produzida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3055000.000"},{"id_acao":"21053","produto":"C\u00e2mara de Concilia\u00e7\u00e3o Administrativa institu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21053","produto":"Infraestrutura modernizada e qualificada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21053","produto":"Pessoa treinada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21053","produto":"Sede pr\u00f3pria constru\u00edda em Porto Alegre","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21053","produto":"Treinamento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21054","produto":"Mat\u00e9ria veiculada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21055","produto":"Centro Administrativo Reestruturado e Reformado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21055","produto":"Plano Diretor Aprovado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21055","produto":"Regimento Interno Aprovado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21056","produto":"Pr\u00e9dio Reformado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21057","produto":"Sistema de Controle da Frota de Ve\u00edculos disponibilizado na Web","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21057","produto":"Sistema de Gest\u00e3o e Controle de Bens M\u00f3veis implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21057","produto":"Sistema de Monitoramento Eletr\u00f4nico de Ve\u00edculos disponibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21057","produto":"Ve\u00edculo adaptado ao consumo de GNV (G\u00e1s Natural Veicular)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1050.000"},{"id_acao":"21058","produto":"Im\u00f3vel com dados cadastrais atualizados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21058","produto":"Im\u00f3vel detinado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21058","produto":"Sistema de Georreferenciamento implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21059","produto":"\u00c1rea com PPCI - Plano de Prote\u00e7\u00e3o e Combate aos Inc\u00eandios da Corag implantado","unidade_medida":"m2","quantidade":"10659.000"},{"id_acao":"21061","produto":"Rede ampliada da FM Cultura","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21061","produto":"Repetidora instalada da TVE","unidade_medida":"unidade","quantidade":"26.000"},{"id_acao":"21062","produto":"Parceria realizada com \u00f3rg\u00e3os do Governo Federal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21062","produto":"Parceria realizada com prefeituras ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"324.000"},{"id_acao":"21063","produto":"Equipamento adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21063","produto":"Equipamento instalado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21064","produto":"Carga hor\u00e1ria da produ\u00e7\u00e3o local da R\u00e1dio FM Cultura aumentada ","unidade_medida":"h","quantidade":"18720.000"},{"id_acao":"21064","produto":"Carga hor\u00e1ria da produ\u00e7\u00e3o local da TVE aumentada ","unidade_medida":"h","quantidade":"10080.000"},{"id_acao":"21065","produto":"Condutor abordado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"900000.000"},{"id_acao":"21066","produto":"Evento realizado e\/ou apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21067","produto":"Posto implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"121.000"},{"id_acao":"21068","produto":"Conselho Municipal criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21068","produto":"F\u00f3rum Estadual de Gestoras criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21068","produto":"F\u00f3rum regional de pol\u00edticas para mulheres criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"18.000"},{"id_acao":"21068","produto":"Organismo criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Campanha realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Capacita\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Confer\u00eancia realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Pesquisa elaborada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Programa de documenta\u00e7\u00e3o das mulheres realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21069","produto":"Publica\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21070","produto":"Conselho estruturado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21070","produto":"Reuni\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21071","produto":"Pol\u00edtica criada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21071","produto":"Profissional capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2620.000"},{"id_acao":"21072","produto":"Servi\u00e7o criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21073","produto":"Observat\u00f3rio criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21074","produto":"Centro de refer\u00eancia municipal fortalecido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"19.000"},{"id_acao":"21074","produto":"Centro qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21074","produto":"Centro reformado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21074","produto":"Servi\u00e7o qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21075","produto":"Mulher capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2580.000"},{"id_acao":"21076","produto":"Equipamento de pesquisa adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44.000"},{"id_acao":"21076","produto":"Subsistema de gest\u00e3o melhorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21077","produto":"Projeto de infraestrutura executado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21077","produto":"Projeto de pesquisa executado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21077","produto":"Servi\u00e7o de ensaio ou calibra\u00e7\u00e3o acreditado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21078","produto":"M\u00f3dulo da ITCientec - Unidade Campus Cachoeirinha ocupado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21078","produto":"M\u00f3dulo da ITCientec - Unidade Porto Alegre ocupado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21078","produto":"Obra civil conclu\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21079","produto":"Ensaio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"208000.000"},{"id_acao":"21079","produto":"Laudo emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"54000.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Acesso ao s\u00edtio da Assembleia Legislativa na rede mundial de computadores efetuado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3248000.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Evento cultural e apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Evento Deputado por um dia realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Exposi\u00e7\u00e3o Galeria dos Munic\u00edpios, exposi\u00e7\u00e3o Novos Talentos, mostra fotogr\u00e1fica e efem\u00e9ride realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"260.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Informa\u00e7\u00e3o prestada pela Ouvidoria","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Mat\u00e9ria do Portal da R\u00e1dio da Assembleia ouvida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"370000.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Pesquisa realizada no acervo Bernardo de Souza do Memorial do Legislativo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1120.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Programa\u00e7\u00e3o televisiva in\u00e9dita transmitida ","unidade_medida":"h","quantidade":"11024.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Revista Estudos Legislativos publicada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Semin\u00e1rio, evento estrat\u00e9gico, reuni\u00e3o preparat\u00f3ria, audi\u00eancia e grande debate realizado pelo F\u00f3rum Democr\u00e1tico","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21080","produto":"Visita\u00e7\u00e3o do Memorial do Legislativo realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7720.000"},{"id_acao":"21081","produto":"Equipamento e material permanente adquirido  ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2800.000"},{"id_acao":"21081","produto":"Semin\u00e1rio, congresso, treinamento, simp\u00f3sio, curso de curta dura\u00e7\u00e3o, de extens\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o realizado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"152.000"},{"id_acao":"21081","produto":"Sess\u00e3o Plen\u00e1ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"508.000"},{"id_acao":"21082","produto":"Edifica\u00e7\u00e3o reformada ou otimizada","unidade_medida":"m2","quantidade":"1100.000"},{"id_acao":"21082","produto":"Equipamento incorpor\u00e1vel a im\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21082","produto":"Pr\u00e9dio constru\u00eddo","unidade_medida":"%","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21083","produto":"An\u00fancio institucional veiculado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"252000.000"},{"id_acao":"21084","produto":"Equipamento e material permanente adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21085","produto":"Aux\u00edlio concedido \u00e0s casas de estudantes","unidade_medida":"R$","quantidade":"160000.000"},{"id_acao":"21085","produto":"Cr\u00e9dito Educativo Concedido - PROCRED","unidade_medida":"R$","quantidade":"36000000.000"},{"id_acao":"21086","produto":"Curso ofertado em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"290.000"},{"id_acao":"21086","produto":"Participante em curso e atividade formativa realizado na educa\u00e7\u00e3o superior no \u00e2mbito da gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6400.000"},{"id_acao":"21086","produto":"Vaga ofertada em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10300.000"},{"id_acao":"21087","produto":"Artigo publicado, livro publicado, metodologia publicada, patente registrada, obra art\u00edstica realizada e divulgada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"370.000"},{"id_acao":"21087","produto":"Programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21087","produto":"Projeto de pesquisa ativo na inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, desenvolvimento humano e forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3","unidade_medida":"unidade","quantidade":"370.000"},{"id_acao":"21088","produto":"Curso, evento, publica\u00e7\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o cultural realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1220.000"},{"id_acao":"21088","produto":"Programa de extens\u00e3o implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21088","produto":"Projeto de extens\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21089","produto":"Divulga\u00e7\u00e3o institucional realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1100.000"},{"id_acao":"21089","produto":"Participa\u00e7\u00e3o institucional realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21090","produto":"Ferramenta gerencial para administra\u00e7\u00e3o da estrutura f\u00edsica, patrimonial e de servi\u00e7os implementada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21090","produto":"Instala\u00e7\u00e3o f\u00edsica e patrimonial adequada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21090","produto":"Projeto de estrutura\u00e7\u00e3o f\u00edsica, adequa\u00e7\u00e3o patrimonial e administrativa implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21090","produto":"Propriedade das unidades universit\u00e1rias, complementares, reitoria e biblioteca central regularizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21090","produto":"Unidade universit\u00e1ria, unidade complementar, reitoria e biblioteca central conclu\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21091","produto":"Profissional capacitado em programas de forma\u00e7\u00e3o, aprimoramento e interc\u00e2mbio dos t\u00e9cnicos e docentes","unidade_medida":"unidade","quantidade":"830.000"},{"id_acao":"21091","produto":"Projeto de forma\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, aprimoramento e interc\u00e2mbio dos t\u00e9cnicos e docentes implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21092","produto":"Bolsa de A\u00e7\u00e3o Afirmativa concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4190.000"},{"id_acao":"21092","produto":"Bolsa de Promo\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2200.000"},{"id_acao":"21092","produto":"Programa de Assist\u00eancia Institucional Afirmativa implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21092","produto":"Programa de Assist\u00eancia Institucional para necessidades b\u00e1sicas implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21093","produto":"Ponto de acesso p\u00fablico a ambiente multimeios implantado  ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21093","produto":"Programa de ensino \u00e0 dist\u00e2ncia implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21093","produto":"Programa de monitoria e tutoria implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida a programas de mestrado e doutorado, com pelo menos oito e doze anos de funcionamento, respectivamente","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3600.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida n\u00e3o contemplada nos editais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para alunos de gradua\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de interc\u00e2mbio no exterior","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para apoiar a fixa\u00e7\u00e3o de doutores em empresas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"280.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para apoiar a fixa\u00e7\u00e3o de doutores em institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior, centros de pesquisa e no setor empresarial","unidade_medida":"unidade","quantidade":"650.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para apoiar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para atuarem em institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior, centros de pesquisa e setor empresarial","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para apoiar a inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para atua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es de n\u00edvel superior, centros de pesquisa e setor empresarial","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13000.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para despertar a voca\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e incentivar talentos potenciais entre estudantes e professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e profissional","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para p\u00f3s-doutorado do PNPD e dos Polos Tecnol\u00f3gicos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1100.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa concedida para treinamento e capacita\u00e7\u00e3o de pesquisadores das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais de CT&I","unidade_medida":"unidade","quantidade":"450.000"},{"id_acao":"21094","produto":"Bolsa de mestrado concedida para professores do ensino estadual de Ci\u00eancias e Matem\u00e1tica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido a jovens pesquisadores - ARD","unidade_medida":"unidade","quantidade":"725.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido ao Fomento \u00e0 PD&I em parceria com ag\u00eancias financiadoras do Pa\u00eds","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3132.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido ao Fomento e Forma\u00e7\u00e3o de RH em parceria com outras ag\u00eancias financiadoras do exterior","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido n\u00e3o contemplado nos Editais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"510.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para a manuten\u00e7\u00e3o de grupos de pesquisa vinculados a institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para a melhoria da infraestrutura das universidades, centro de pesquisas, etc.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"152.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para a organiza\u00e7\u00e3o de eventos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"550.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para a participa\u00e7\u00e3o em eventos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1226.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para apoiar PD&I em grupos de excel\u00eancia em \u00e1reas priorit\u00e1rias","unidade_medida":"unidade","quantidade":"153.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para consolida\u00e7\u00e3o de N\u00facleos de Inova\u00e7\u00e3o e Transfer\u00eancia de Tecnologia - NITT","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para cria\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de parques paleontol\u00f3gicos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico sustent\u00e1vel, transfer\u00eancia de tecnologia, propriedade intelectual, etc.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"280.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para o fomento de PD&I em \u00e1reas priorit\u00e1rias\/estrat\u00e9gicas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"651.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para o fomento de projetos de pesquisa com a Intera\u00e7\u00e3o Universidade\/Empresa - IUE","unidade_medida":"unidade","quantidade":"174.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para o fomento de projetos de pesquisa com a participa\u00e7\u00e3o do setor empresarial","unidade_medida":"unidade","quantidade":"150.000"},{"id_acao":"21095","produto":"Aux\u00edlio concedido para\/com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"243.000"},{"id_acao":"21096","produto":"Pensionista e provento pago","unidade_medida":"unidade","quantidade":"189093.000"},{"id_acao":"21097","produto":"Documento destinado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8000000.000"},{"id_acao":"21098","produto":"Curso oferecido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21098","produto":"Orienta\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21098","produto":"Servidor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21099","produto":"Crian\u00e7a e adolescente atendido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21100","produto":"Adolescente qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21101","produto":"Crian\u00e7a e adolescente desligado da FPERGS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21102","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1300.000"},{"id_acao":"21103","produto":"Munic\u00edpio cooperado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"108.000"},{"id_acao":"21104","produto":"Abrigo constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21104","produto":"Abrigo reformado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21104","produto":"Bem m\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21104","produto":"Im\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21105","produto":"Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21105","produto":"Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21105","produto":"Fam\u00edlia atendida nos CRAS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400000.000"},{"id_acao":"21106","produto":"Cadastro atualizado no Programa Bolsa Fam\u00edlia ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200000.000"},{"id_acao":"21106","produto":"Fam\u00edlia inclu\u00edda no CADUNICO","unidade_medida":"unidade","quantidade":"285000.000"},{"id_acao":"21106","produto":"Mutir\u00e3o social realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21107","produto":"Pr\u00eamio concedido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21108","produto":"Confer\u00eancia e semin\u00e1rio organizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21108","produto":"Conselho apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21109","produto":"Assessoria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21109","produto":"Metodologia de assessoria implantada e implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21109","produto":"Pessoa qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21109","produto":"Sistema Pr\u00f3-Social implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21110","produto":"Atendimento prestado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"53000000.000"},{"id_acao":"21111","produto":"Modulo Implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21112","produto":"Processo Informatizado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21113","produto":"M\u00f3dulo RHE implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21114","produto":"Per\u00edcia M\u00e9dica Interiorizada (conv\u00eanio com Munic\u00edpio)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28.000"},{"id_acao":"21115","produto":"Servidor(a) qualificado(a)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21116","produto":"A\u00e7\u00f5es em defesa da s\u00e1ude do(a) servidor(a) desenvolvidas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"18.000"},{"id_acao":"21117","produto":"Colaborador treinado e capacitado para o desenvolvimento de atividades meio e fim da CORAG","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21118","produto":"\u00c1rea constru\u00edda ou reformada","unidade_medida":"m2","quantidade":"44750.000"},{"id_acao":"21118","produto":"Terreno adquirido","unidade_medida":"m2","quantidade":"4800.000"},{"id_acao":"21119","produto":"Atua\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea c\u00edvel","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6564271.000"},{"id_acao":"21119","produto":"Atua\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea criminal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15350213.000"},{"id_acao":"21119","produto":"Atua\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea da inf\u00e2ncia e juventude","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1794133.000"},{"id_acao":"21119","produto":"Atua\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea eleitoral","unidade_medida":"unidade","quantidade":"199309.000"},{"id_acao":"21119","produto":"Atua\u00e7\u00e3o realizada na \u00e1rea militar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"73764.000"},{"id_acao":"21120","produto":"Material permanente adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4440.000"},{"id_acao":"21121","produto":"Trabalhador beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1480000.000"},{"id_acao":"21122","produto":"Artes\u00e3o habilitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60000.000"},{"id_acao":"21122","produto":"Casa do Artes\u00e3o revitalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21122","produto":"Evento apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"320.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Carteira de trabalho emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"905126.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Pesquisa de Emprego e Desemprego realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Pessoa com defici\u00eancia colocada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Semin\u00e1rio de capacita\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Trabalhador aut\u00f4nomo encaminhado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32000.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Trabalhador colocado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"301709.000"},{"id_acao":"21123","produto":"Trabalhador inscrito","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1348211.000"},{"id_acao":"21124","produto":"Atendimento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32000.000"},{"id_acao":"21124","produto":"Telecentro implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21125","produto":"Pessoa qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44000.000"},{"id_acao":"21126","produto":"Projeto apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21127","produto":"Jovem qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21128","produto":"Pessoa qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16000.000"},{"id_acao":"21129","produto":"Mulher qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21130","produto":"Pessoa qualificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21131","produto":"Material educativo produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21131","produto":"Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21132","produto":"Sistema de supervis\u00e3o implantado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Agencia das \u00c1guas Implantada\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21133","produto":"\u00c1rea Degradada Recuperada\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Atlas Social Concluido\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Cooperativa e Associa\u00e7\u00e3o de Recicladores de Lixo Instalada\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Ecoparque Implantado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Galp\u00e3o de Reciclagem Constru\u00eddo\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Interven\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Risco Realizada\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Plano Diretor de Res\u00edduos S\u00f3lidos Elaborado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Proposta de Desenvolvimento Econ\u00f4mico Realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21133","produto":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Implantado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Centro de Controle e Monitoramento  do Transporte Coletivo Projetado e Implementado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Estudo de impacto Regional no Sistema de Transporte P\u00fablico na Regi\u00e3o do Aglomerado da Serra Supervisionado\r\nRenovado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica e Econ\u00f4mica. ParaTransporte Hidrovi\u00e1rio Elaborado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Estudo de Viabilidade T\u00e9cnica, Econ\u00f4mica e Ambiental da Avenida Perimetral Metropolitana. Elaborado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o  da Frota de Ve\u00edculos do Transporte Coletivo de Passageiros  Realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Interoperabilidade Bilhetagem Eletronica Implantada\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Mapeamento e Cadastramento dos Itiner\u00e1rios  De Linhas de Transporte Coletivo  - SIG - Realizado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Pesquisa Domiciliar Origem Destino - EDOM Realizada\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Projeto Mobiliario Urbano e Comunica\u00e7\u00e3o Visual do Sistema de  Transporte Coletivo Elaborado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Projetos de Infraestrutura Municipal para transporte coletivo por \u00f4nibus e por bicicleta e infraestrutura sobre trilhos - PAC 2 Realizados\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21134","produto":"Projetos do Sistema de Transporte Metropolitano PITMUrb, rodovi\u00e1rio,Hidroviario e Ferrovi\u00e1rio Detalhados e Adequados e Implementados\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21135","produto":"Sistema de controle de gest\u00e3o de recursos financeiros implantado\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Avenida do Litoral - Projeto Final Engenharia Realizado","unidade_medida":"km","quantidade":"106.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Avenida do Litoral Pavimentada\r\n","unidade_medida":"km","quantidade":"65.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Avenida Metropolitana Leste Pavimentada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Duplica\u00e7\u00e3o da Avenidas Prot\u00e1sio Alves e Caminho do Meio Implantada\r\n","unidade_medida":"km","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Estudo de Concep\u00e7\u00e3o da Avenida Metropolitana Oeste Realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Estudo de Qualifica\u00e7\u00e3o da Rede Integrada para Trem Regional (Caxias do Sul - Bento Gon\u00e7alves) Realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Mapeamento de \u00c1rea de  Risco  Realizado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Projeto Final de Engenharia da Avenida Metropolitana Leste Realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Projeto Final de Engenharia Realizado\r\n","unidade_medida":"km","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21136","produto":"Via Urbana Pavimentada","unidade_medida":"km","quantidade":"35.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Diretriz de ocupa\u00e7\u00e3o ao longo de rodovia estabelecida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Escrit\u00f3rio regional atual qualificado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Escrit\u00f3rio regional implantado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Plano Regional de Desenvolvimento elaborado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Plano Rodo-Ferrovi\u00e1rio realizado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Projeto Orlas Metropolitanas realizado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Sistema  de planejamento estruturado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21137","produto":"Sistema de avalia\u00e7\u00e3o do parcelamento do solo implantado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21138","produto":"Curso de Capacita\u00e7\u00e3o de Gestor Municipal Realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21138","produto":"Promo\u00e7\u00e3o Regional da Organiza\u00e7\u00e3o para o Planejamento Concluida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21139","produto":"Programa coordenado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21140","produto":"Projeto de sistema log\u00edstico elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21141","produto":"Autoriza\u00e7\u00e3o concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21142","produto":"Cr\u00e9dito compensado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21143","produto":"Empresa criada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21144","produto":"Articula\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21145","produto":"Articula\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21146","produto":"Articula\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21147","produto":"Articula\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Autua\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo monitorada por equipamentos eletr\u00f4nicos\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"830000.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Contrato de Concess\u00e3o gerenciado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Contrato gerenciado na Faixa de Dom\u00ednio\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"84.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Passageiro transportado pelo Sistema Coletivo Intermunicipal \t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"326000000.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Ve\u00edculo fiscalizado com Excesso de Peso e Cargas de Produtos Perigosos \t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"84000.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Ve\u00edculo fiscalizado pelo Sistema Especial de Transporte Coletivo Intermunicipal\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"71000.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Ve\u00edculo monitorado por Agente de Autoridade de Tr\u00e2nsito - BPRV\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200000.000"},{"id_acao":"21148","produto":"Ve\u00edculo passante nas Pra\u00e7as de Ped\u00e1gios sob Administra\u00e7\u00e3o Direta do DAER\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"21200000.000"},{"id_acao":"21149","produto":"Rodovia conservada e mantida","unidade_medida":"km","quantidade":"50516.000"},{"id_acao":"21150","produto":"Rodovia restaurada","unidade_medida":"km","quantidade":"2580.000"},{"id_acao":"21151","produto":"Extens\u00e3o de Rodovia construida","unidade_medida":"km","quantidade":"180.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Equipamento e Servi\u00e7o adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Estudo e Projeto Rodovi\u00e1rio desenvolvido na \u00e1rea do P\u00f3lo Naval","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Estudo e Projeto Rodovi\u00e1rio e Ambiental conclu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1100.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Instru\u00e7\u00e3o e Especifica\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os aprovada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Mapa Rodovi\u00e1rio Interativo implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Pesquisa conclu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Plano Diretor Rodovi\u00e1rio implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Programa de Monitoramento de Encostas implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Sistema de Gerenciamento da Malha Rodovi\u00e1ria  implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21152","produto":"Sistema de Gerenciamento de Obras de Arte Especiais implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21153","produto":"Rodovia duplicada","unidade_medida":"km","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21154","produto":"Extens\u00e3o de Acesso construida","unidade_medida":"km","quantidade":"855.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Documento arquivado digitalmente","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40000.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Esta\u00e7\u00e3o de Trabalho modernizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Instala\u00e7\u00e3o predial aprimorada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Mobili\u00e1rio renovado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Processo melhorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Rede atualizada\/Equipamento renovado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Servidor com participa\u00e7\u00e3o em Congresso\/Semin\u00e1rio\/Encontro \/Feira","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Servidor formado gerencialmente","unidade_medida":"unidade","quantidade":"250.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Servidor qualificado tecnicamente","unidade_medida":"unidade","quantidade":"870.000"},{"id_acao":"21155","produto":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o modernizado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21156","produto":"Estudo T\u00e9cnico elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21156","produto":"Estudo T\u00e9cnico elaborado - Porto de S\u00e3o Leopoldo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21156","produto":"Projeto aprovado e licenciado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21157","produto":"Canal aprofundado ","unidade_medida":"m3","quantidade":"20000000.000"},{"id_acao":"21157","produto":"Canal mantido","unidade_medida":"m3","quantidade":"4000000.000"},{"id_acao":"21158","produto":"Dist\u00e2ncia sinalizada","unidade_medida":"km","quantidade":"630.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Cais constru\u00eddo - Cachoeira do Sul","unidade_medida":"m3","quantidade":"4200.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Cais constru\u00eddo - Porto Alegre","unidade_medida":"m","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Capacidade operacional ampliada","unidade_medida":"t","quantidade":"1700000.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Defensas instaladas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Embarca\u00e7\u00e3o adquirida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Embarca\u00e7\u00e3o recuperada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Plano Inclinado de Triunfo conclu\u00eddo","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21159","produto":"Sede da SPH constru\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21160","produto":"Terminal Tur\u00edstico constru\u00eddo","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21161","produto":"Sistema implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21162","produto":"Canal de Acesso e Bacia de Evolu\u00e7\u00e3o aprofundado e retificado","unidade_medida":"m3","quantidade":"12000000.000"},{"id_acao":"21162","produto":"Canal de Acesso e Bacia de Evolu\u00e7\u00e3o modernizado, sinalizado e com aprofundamento  mantido","unidade_medida":"m3","quantidade":"24000000.000"},{"id_acao":"21162","produto":"Canal sinalizado e controlado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21163","produto":"Infraestrutura de Acostagem Modernizada.","unidade_medida":"m","quantidade":"1425.000"},{"id_acao":"21163","produto":"Instala\u00e7\u00f5es Recuperadas, Adaptadas e Revitalizadas.","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21163","produto":"Pontos de Atraca\u00e7\u00e3o e Fundeio no Interior do Porto Novo.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21164","produto":"\u00c1rea Portu\u00e1ria retomada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21164","produto":"Projeto Porto Ponta Mangueira desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21164","produto":"Terminal para atividade pesqueira criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21165","produto":"Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o assegurada no Porto Organizado do Rio Grande","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21166","produto":"Estudo elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21167","produto":"Aeroporto construido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21167","produto":"Aeroporto modernizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21168","produto":"Aeroporto mantido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21169","produto":"Rede de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural expandida","unidade_medida":"km","quantidade":"504.000"},{"id_acao":"21169","produto":"Volume de biog\u00e1s comercializado","unidade_medida":"m3\/d","quantidade":"79200.000"},{"id_acao":"21169","produto":"Volume de g\u00e1s natural comercializado","unidade_medida":"m3\/d","quantidade":"1850669.000"},{"id_acao":"21170","produto":"Rede de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural mantida","unidade_medida":"km","quantidade":"1021.000"},{"id_acao":"21170","produto":"Sistema supervis\u00f3rio central implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21171","produto":"Projeto realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28.000"},{"id_acao":"21172","produto":"Carv\u00e3o mineral energ\u00e9tico nacional produzido","unidade_medida":"t","quantidade":"3300000.000"},{"id_acao":"21173","produto":"Carv\u00e3o mineral energ\u00e9tico nacional produzido","unidade_medida":"t","quantidade":"97000.000"},{"id_acao":"21174","produto":"Planta-piloto implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21175","produto":"Estudo realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21176","produto":"Mina de Candiota 2 implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21176","produto":"Mina de Candiota 3 implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21176","produto":"Mina de Candiota 4 implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21176","produto":"Mina do Iru\u00ed implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21177","produto":"Capacidade de produ\u00e7\u00e3o de energia expandida\t\t\r\n","unidade_medida":"Mw","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21177","produto":"Capacidade de produ\u00e7\u00e3o expandida para a Copa 2014","unidade_medida":"Mw","quantidade":"83.000"},{"id_acao":"21177","produto":"Pot\u00eancia instalada em energia e\u00f3lica (Grupo CEEE)","unidade_medida":"Mw","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21178","produto":"Energia disponibilizada\t\t\r\n","unidade_medida":"%","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21179","produto":"Investimento em projetos de P&D realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"0.000"},{"id_acao":"21180","produto":"Capacidade de Transmiss\u00e3o expandida","unidade_medida":"MVA","quantidade":"1340.000"},{"id_acao":"21180","produto":"Capacidade de Transmiss\u00e3o expandida para a Copa 2014","unidade_medida":"MVA","quantidade":"1090.000"},{"id_acao":"21181","produto":"Desempenho e disponibilidade do sistema garantido","unidade_medida":"%","quantidade":"99.000"},{"id_acao":"21181","produto":"Lan\u00e7amento de fibra \u00f3tica realizado (CEEE-Telecom)","unidade_medida":"km","quantidade":"1340.000"},{"id_acao":"21181","produto":"N\u00famero de subesta\u00e7\u00f5es atendidas pelo sistema digital","unidade_medida":"unidade","quantidade":"22.000"},{"id_acao":"21182","produto":"Capacidade de rede de distribui\u00e7\u00e3o expandida","unidade_medida":"kVA","quantidade":"569340.000"},{"id_acao":"21183","produto":"Capacidade de subtransmiss\u00e3o expandida","unidade_medida":"MVA","quantidade":"612.000"},{"id_acao":"21183","produto":"Capacidade de subtransmiss\u00e3o expandida para a Copa 2014","unidade_medida":"MVA","quantidade":"325.000"},{"id_acao":"21184","produto":"Investimento em projeto de eficientiza\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"0.000"},{"id_acao":"21185","produto":"Investimento em projeto de pesquisa e desenvolvimento realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"0.000"},{"id_acao":"21186","produto":"Diagn\u00f3stico educacional e demogr\u00e1fico da popula\u00e7\u00e3o de  0 a 17 anos\/RS realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21186","produto":"Levantamento e atualiza\u00e7\u00e3o da Situa\u00e7\u00e3o Escolar - LSE, da Rede Estadual.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21186","produto":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Crian\u00e7a e Adolescente em parceria com entidades locais com funcionamento estimulado, at\u00e9 atingir no m\u00ednimo 80% dos Munic\u00edpios","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21186","produto":"Relat\u00f3rio de monitoramento do acesso e perman\u00eancia   de alunos integrantes de familias beneficiadas com programas de transfer\u00eancia de renda.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21186","produto":"Relat\u00f3rio realizado de alunos do Ensino Fundamental e M\u00e9dio acompanhados, individualmente, pelas escolas atrav\u00e9s da FICAI ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Aluno assistido com materiais escolares","unidade_medida":"unidade","quantidade":"33000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Aluno atendido com alimenta\u00e7\u00e3o escolar na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1083000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Aluno atendido no Turno Integral","unidade_medida":"unidade","quantidade":"0.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Aluno com defici\u00eancia inclu\u00eddo gradativamente na rede regular de ensino estadual","unidade_medida":"unidade","quantidade":"14000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Aluno mantido na Educa\u00e7\u00e3o Infantil em escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos assentamentos, em comunidades ind\u00edgenas e quilombolas ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Central de Vagas informatizada implantada em parceria com os munic\u00edpios","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola com Ensino M\u00e9dio integrado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola com qualidade monitorada da alimenta\u00e7\u00e3o escolar escolarizada e municipalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola do campo reativada para o atendimento das s\u00e9ries iniciais do Ensino Fundamental","unidade_medida":"unidade","quantidade":"35.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola integrante do Programa Escola Aberta para a Cidadania e do Programa Escola Aberta\/MEC","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1780.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola integrante do Programa Escola Ativa ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"659.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Escola integrante do Programa Mais Educa\u00e7\u00e3o ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1700.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Exame ENCCEJA realizado em parceria com o MEC","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Jovem atendido no Pr\u00f3-Jovem Urbano e Pr\u00f3-Jovem Rural","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Jovem e adulto atendido pelo MOVA\/BRALF com a possibilidade de continuidade nos estudos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"N\u00famero de matr\u00edculas presenciais da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"49780.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Popula\u00e7\u00e3o de 15 a 17 anos com escolariza\u00e7\u00e3o progressiva","unidade_medida":"unidade","quantidade":"74000.000"},{"id_acao":"21187","produto":"Vaga adquirida em institui\u00e7\u00f5es educacionais particulares","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2600.000"},{"id_acao":"21188","produto":"Aluno da rede estadual de ensino transportado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"163398.000"},{"id_acao":"21188","produto":"Relat\u00f3rio de monitoramento da qualidade do servi\u00e7o do transporte escolar prestado pelos munic\u00edpios realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21188","produto":"Relat\u00f3rio do custo\/aluno anual dos alunos transportados realizdo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21189","produto":"Aluno atendido no Turno Integral ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21190","produto":"Microa\u00e7ude constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21190","produto":"T\u00e9cnico e agricultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21191","produto":"\u00c1rea adquirida","unidade_medida":"ha","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem constru\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Estancado constru\u00edda (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Estancado projetada (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Passo da Ferraria constru\u00edda (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Passo da Ferraria projetada (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Rio Soturno constru\u00edda (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem do Rio Soturno projetada (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem e canais do Rio S\u00e3o Sep\u00e9 constru\u00eddos (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Barragem e canais do Rio S\u00e3o Sep\u00e9 projetados (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Canal da barragem do Arroio Jaguari constru\u00eddo (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Canal da barragem do Arroio Jaguari projetado (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Canal da barragem do Arroio Taquaremb\u00f3 constru\u00eddo (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Canal da barragem do Arroio Taquaremb\u00f3 projetado (PAC 2)","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Muda de \u00e1rvore adquirida e plantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000000.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Projeto de barragem realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21191","produto":"Sistema de distribui\u00e7\u00e3o de barragem operado e gerido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21192","produto":"Plano Diretor Estadual de Irriga\u00e7\u00e3o elaborado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21193","produto":"Comunidade rural atendida por sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Assessoria\/ Reuni\u00e3o (em servi\u00e7o)  realizada pelas 30 Coordenadorias Regionais junto \u00e0s escolas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30000.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Coordenadoria Regional de Educa\u00e7\u00e3o com  o Programa Autonomia Financeira implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Escola atendida com Programas de Autonomia Financeira Pedag\u00f3gica e de Manuten\u00e7\u00e3o ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Escola integrante do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, com card\u00e1pio regionalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2517.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Escola integrante do Programa de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Escola, CRE e SEDUC com gest\u00e3o informatizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2585.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Lei de Gest\u00e3o Democr\u00e1tica alterada   ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Nova estrutura organizacional de  Gest\u00e3o definida participativamente com todas as inst\u00e2ncias da Rede Estadual","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21194","produto":"Processo de chamadas p\u00fablicas centralizadas implantado nas CREs para aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da Agricultura Familiar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21195","produto":"Calend\u00e1rio escolar adequado \u00e0s necessidades regionais do campo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21195","produto":"Escola integrante do programa de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21195","produto":"Programa firmado com Organismos Nacionais e Internacionais para expans\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21195","produto":"Programa\/Projeto firmado com os Munic\u00edpios na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do PEE\/RS, Sistema Estadual de Ensino e PAR\/RS,etc.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21195","produto":"Rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7as e adolescentes em parceria com entidades locais, com funcionamento estimulado","unidade_medida":"%","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Conselho Escolar constituido com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da comunidade escolar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Conselho Escolar constituido como Unidade Executora ","unidade_medida":"%","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Escola com Planejamento Participativo constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Gr\u00eamio Estudantil constituido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2043.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Lei do Sistema Articulado de Educa\u00e7\u00e3o Ga\u00facha implantada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21196","produto":"Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o - PEE implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola com Curso Normal com reestrutura\u00e7\u00e3o curricular, projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e regimento implantados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"103.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola com nova proposta de restrutura\u00e7\u00e3o curricular, projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e regimento implantados para o Ensino M\u00e9dio","unidade_medida":"unidade","quantidade":"974.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola do campo, em todos os n\u00edveis e modalidades, com reestrutura\u00e7\u00e3o curricular, PPP e regimento implantados ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"659.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola do Ensino Fundamental da zona urbana com reestru\u00e7\u00e3o curricular, PPP e regimento nos anos finais implantados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1729.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola do Ensino Fundamental da zona urbana com reestrutura\u00e7\u00e3o curricular, PPP e regimento nos anos iniciais implantados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1729.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola do ensino fundamental de 9 anos com organiza\u00e7\u00e3o curricular efetivada, que garanta progress\u00e3o continuada no ciclo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2235.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola ind\u00edgena com reestrutura\u00e7\u00e3o curricular, projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e regimento implantados que atendam \u00e0s suas especificidades","unidade_medida":"unidade","quantidade":"47.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Escola que oferece Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos com reestrutura\u00e7\u00e3o curricular, PPP e regimento implantados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1895.000"},{"id_acao":"21197","produto":"Material did\u00e1tico-pedag\u00f3gico produzido para subsidiar o debate sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos curriculos, dos PPS e regimentos escolares","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21199","produto":"Escola da Rede Estadual com Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o Participativa Institucional implantado\/implementado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2554.000"},{"id_acao":"21199","produto":"Estudo comparativo realizado dos resultados das avalia\u00e7\u00f5es institucionais e de larga escala para subsidiar tomadas de decis\u00f5es pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas  ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21200","produto":"Escola com Biblioteca e acervo bibliogr\u00e1fico qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2312.000"},{"id_acao":"21200","produto":"Escola com biblioteca nova implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"242.000"},{"id_acao":"21200","produto":"Escola com equipamentos qualificados nos Laborat\u00f3rios de Ci\u00eancias","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1256.000"},{"id_acao":"21200","produto":"Escola com Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica qualificado para o trabalho pedag\u00f3gico","unidade_medida":"unidade","quantidade":"450.000"},{"id_acao":"21200","produto":"Escola com sala de recursos multifuncionais implantada\/implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21201","produto":"Aluno participante dos Jogos Escolares do Rio Grande do Sul - JERGS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300000.000"},{"id_acao":"21201","produto":"Escola articulada com os diferentes atividades educativas\/culturais da comunidade","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21201","produto":"Escola com programas de incentivo \u00e0 leitura implantado\/implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21201","produto":"Nova proposta metodol\u00f3gica constru\u00edda  para as turmas de multisseria\u00e7\u00e3o por n\u00edvel de ensino (EI, s\u00e9ries iniciais\/finais EF, EM, EJA e EProfissional) ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21201","produto":"Orquestra\/banda estudantil implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21202","produto":"\u00c1rea projetada a ser constru\u00edda ou ampliada","unidade_medida":"m2","quantidade":"400000.000"},{"id_acao":"21202","produto":"\u00c1rea projetada a ser reformada, adequada ou restaurada","unidade_medida":"m2","quantidade":"600000.000"},{"id_acao":"21203","produto":"\u00c1rea a ser constru\u00edda ou ampliada","unidade_medida":"m2","quantidade":"400000.000"},{"id_acao":"21203","produto":"\u00c1rea a ser restaurada, adequada ou reformada","unidade_medida":"m2","quantidade":"600000.000"},{"id_acao":"21204","produto":"Im\u00f3vel conservado","unidade_medida":"%","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21205","produto":"Caderno de Encargos e Padroniza\u00e7\u00e3o elaborado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21206","produto":"Certificado obtido em curso de qualifica\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21207","produto":"Cadastro T\u00e9cnico elaborado","unidade_medida":"%","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21208","produto":"Plano estrat\u00e9gico de desenvolvimento regional promovido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21209","produto":"Assessoramento operacional ao munic\u00edpio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21209","produto":"Assessoramento t\u00e9cnico ao munic\u00edpio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21209","produto":"Desassoreamento e obra de macrodrenagem realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21210","produto":"Fam\u00edlia assentada em lote regularizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7444.000"},{"id_acao":"21210","produto":"Munic\u00edpio capacitado para a\u00e7\u00f5es de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21211","produto":"Fam\u00edlias Beneficiadas por A\u00e7\u00f5es de Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21211","produto":"Munic\u00edpio Capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21212","produto":"Equipamento comunit\u00e1rio conveniado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21212","produto":"Equipamento urbano conveniado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21213","produto":"Condom\u00ednio recuperado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Bem m\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Concurso p\u00fablico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Conv\u00eanio firmado com universidades e outras organiza\u00e7\u00f5es sociais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Conv\u00eanio firmado para atendimento projetos espec\u00edficos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Curso, simp\u00f3sio, congresso, encontro e semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Mutir\u00e3o de Atendimento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Nova comarca implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21214","produto":"Quadro de pessoal dos servi\u00e7os auxiliares implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21215","produto":"Equipamento, sistema, sofware e aplicativo adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21215","produto":"Servi\u00e7o contratado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21216","produto":"Mat\u00e9ria divulgada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21217","produto":"Bem im\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21217","produto":"Bem m\u00f3vel adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21217","produto":"Im\u00f3vel constru\u00eddo\/reformado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21218","produto":"Lote urbanizado conveniado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21218","produto":"M\u00f3dulo sanit\u00e1rio conveniado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21218","produto":"Unidade habitacional conveniada\t","unidade_medida":"unidade","quantidade":"70000.000"},{"id_acao":"21219","produto":"Gestor e\/ou t\u00e9cnico capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21219","produto":"Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21219","produto":"Sistema SISAN implantado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21220","produto":"Restaurante Popular implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7.000"},{"id_acao":"21220","produto":"Restaurante Popular implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21221","produto":"Centro de Refer\u00eancia Alimentar implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21222","produto":"Cozinha comunit\u00e1ria implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"114.000"},{"id_acao":"21222","produto":"Horta comunit\u00e1ria implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21222","produto":"Padaria comunit\u00e1ria implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"93.000"},{"id_acao":"21223","produto":"Cisterna implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4700.000"},{"id_acao":"21223","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3000.000"},{"id_acao":"21224","produto":"Confer\u00eancia e semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21224","produto":"Conselho apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21225","produto":"Projeto apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21226","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1400.000"},{"id_acao":"21227","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21228","produto":"Empresa apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"470.000"},{"id_acao":"21228","produto":"Feira Apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21228","produto":"Miss\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21229","produto":"Empresa atendida pela Sala do Investidor","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1547.000"},{"id_acao":"21229","produto":"Empresa beneficiada com incentivo fiscal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"340.000"},{"id_acao":"21229","produto":"Instala\u00e7\u00e3o de unidade industrial apoiada com FUNDOPEN\/PROEDI","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21229","produto":"Projeto atendido pela Sala do Investidor implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"310.000"},{"id_acao":"21229","produto":"Sala do Investidor estruturada e mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21230","produto":"Atividade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21231","produto":"A\u00e7\u00f5es setoriais apoiadas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"65.000"},{"id_acao":"21231","produto":"APL com coordena\u00e7\u00e3o capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21231","produto":"Empresa beneficiada pelo apoio aos Projetos de Desenvolvimento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1600.000"},{"id_acao":"21231","produto":"Plano de Desenvolvimento Produtivo (PDP) apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21232","produto":"Empresa atendida pela a\u00e7\u00e3o de Extens\u00e3o Produtiva","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7000.000"},{"id_acao":"21232","produto":"N\u00facleo de Extens\u00e3o Produtiva implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21233","produto":"A\u00e7\u00e3o Setorial implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21233","produto":"Estudos de prospec\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica elaborados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21233","produto":"Nova Planta Produtiva em setores da Nova Economia atra\u00edda e implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21233","produto":"Plano de Desenvolvimento Setorial elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21233","produto":"Programa Setorial implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21234","produto":"Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21235","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"174.000"},{"id_acao":"21236","produto":"Cartilha distribu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"18000.000"},{"id_acao":"21236","produto":"Panfleto distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"180000.000"},{"id_acao":"21237","produto":"A\u00e7\u00e3o articulada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"552.000"},{"id_acao":"21238","produto":"Munic\u00edpio integrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"196.000"},{"id_acao":"21239","produto":"Gestor, engenheiro e agente de tr\u00e2nsito capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21239","produto":"Instrutor e diretor de CFC capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21240","produto":"Campanha educativa desenvolvida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21241","produto":"Material did\u00e1tico educativo desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21242","produto":"Ambiente tem\u00e1tico educativo desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21243","produto":"Confer\u00eancia Estadual realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21243","produto":"Confer\u00eancia Regional realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21244","produto":"Pr\u00eamio institu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21245","produto":"A\u00e7\u00e3o articulada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21246","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"1191152112.000"},{"id_acao":"21247","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"795111693.000"},{"id_acao":"21248","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"283572809.000"},{"id_acao":"21249","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"40000000.000"},{"id_acao":"21250","produto":"Participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria em empresas realizada","unidade_medida":"R$","quantidade":"500000000.000"},{"id_acao":"21251","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"289123386.000"},{"id_acao":"21252","produto":"Estudo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21253","produto":"Acesso ao Portal de Transpar\u00eancia do Governo do Estado realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"250000.000"},{"id_acao":"21253","produto":"Crescimento da arrecada\u00e7\u00e3o com ICMS, IPVA e ITCD, tendo por base o ano de 2010 observado","unidade_medida":"%","quantidade":"57.000"},{"id_acao":"21253","produto":"Estrutura\u00e7\u00e3o da contabilidade de custos nos \u00f3rg\u00e3os estaduais realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"33.000"},{"id_acao":"21254","produto":"Percep\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia na gest\u00e3o fazend\u00e1ria avaliada","unidade_medida":"%","quantidade":"65.000"},{"id_acao":"21255","produto":"Metodologia implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21256","produto":"M\u00e9dia de horas de treinamento por servidor obtida","unidade_medida":"h","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21257","produto":"Economia atendida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"166300.000"},{"id_acao":"21257","produto":"Esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21257","produto":"Rede de \u00e1gua assentada\/substitu\u00edda","unidade_medida":"m","quantidade":"2002207.000"},{"id_acao":"21257","produto":"Reservat\u00f3rio constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13.000"},{"id_acao":"21258","produto":"Economia servida por rede de esgoto","unidade_medida":"unidade","quantidade":"35212.000"},{"id_acao":"21258","produto":"Esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21258","produto":"Redes de esgoto assentada","unidade_medida":"m","quantidade":"770055.000"},{"id_acao":"21259","produto":"Hidr\u00f4metro instalado\/substitu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"620000.000"},{"id_acao":"21260","produto":"N\u00famero de habitantes rurais abastecidos com \u00e1gua tratada ampliado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"21500.000"},{"id_acao":"21261","produto":"Lixiviado tratado","unidade_medida":"m3","quantidade":"182600.000"},{"id_acao":"21261","produto":"Sulfato de Alum\u00ednio comercializado","unidade_medida":"t","quantidade":"11500.000"},{"id_acao":"21262","produto":"Contrato de Programa renovado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"109.000"},{"id_acao":"21263","produto":"Fundo Estadual Saneamento implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21263","produto":"Municipio conveniado para elabora\u00e7\u00e3o de plano municipal de saneamento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21263","produto":"Plano de Bacia  elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21263","produto":"Plano Estadual de Saneamento elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"0.000"},{"id_acao":"21263","produto":"Plano Municipal de Saneamento  elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21264","produto":"Sistema de Saneamento implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"320.000"},{"id_acao":"21265","produto":"Po\u00e7o Perfurado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21267","produto":"Recurso repassado","unidade_medida":"R$","quantidade":"686983112.000"},{"id_acao":"21268","produto":"\u00c1rea industrial apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21268","produto":"Distrito industrial apoiado - benfeitorias e manuten\u00e7\u00e3o ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21268","produto":"Projeto de distrito industrial ao longo da hidrovia implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21269","produto":"\u00c1rea \/ Distrito industrial municipal apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21269","produto":"\u00c1rea \/ distrito industrial municipal assessorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21270","produto":"Cais implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21270","produto":"Hidrovia adequada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21270","produto":"Obra de infraestrutura executada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21270","produto":"Projeto para cais elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21270","produto":"Projeto para obra de infraestrutura elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21271","produto":"A\u00e7\u00e3o realizada para maior inser\u00e7\u00e3o de empresas na cadeia produtiva de petr\u00f3leo e g\u00e1s","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21271","produto":"Nova Planta Produtiva atra\u00edda e instalada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21271","produto":"Plano de desenvolvimento elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21271","produto":"Programa para qualifica\u00e7\u00e3o profissional elaborado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21272","produto":"Plano de Amplia\u00e7\u00e3o da Banda Larga elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21273","produto":"Empresa da Cadeia Produtiva de energia atra\u00edda e implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21273","produto":"Estudo para setores de energia e biocombust\u00edvel elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21273","produto":"Plano de expans\u00e3o de energias e biocombust\u00edveis elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21273","produto":"Unidade de gera\u00e7\u00e3o de energia atra\u00edda e implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21274","produto":"Centro de Treinamento Transporte e Log\u00edstica implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21275","produto":"Atendimento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600000.000"},{"id_acao":"21276","produto":"Lideran\u00e7a capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13200.000"},{"id_acao":"21277","produto":"Encontro regional realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21277","produto":"Projeto apoiado pela Rede Parceria Social","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1160.000"},{"id_acao":"21278","produto":"Pesquisa de avalia\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21278","produto":"Semin\u00e1rio de divulga\u00e7\u00e3o do resultado da pesquisa realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21279","produto":"Casa da Solidariedade implantada e implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21280","produto":" Semin\u00e1rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21280","produto":"Apoio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em semin\u00e1rios e miss\u00f5es internacionais prestado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21280","produto":"Projeto selecionado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21281","produto":"Crian\u00e7a e adolescente atendido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21282","produto":"Entidade social beneficiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21283","produto":"Portal implantado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21284","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21284","produto":"Projeto apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21284","produto":"Unidade produtiva implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"14.000"},{"id_acao":"21285","produto":"Munic\u00edpio integrado ao Sistema","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21285","produto":"Plano estadual criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21285","produto":"Plano setorial criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21285","produto":"Sistema intermunicipal ou municipal criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21286","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"700.000"},{"id_acao":"21287","produto":"A\u00e7\u00e3o cultural realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"850.000"},{"id_acao":"21287","produto":"P\u00fablico participante","unidade_medida":"unidade","quantidade":"330000.000"},{"id_acao":"21287","produto":"Vale Cultura criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Atividade apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Bolsa concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Feira realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Passagem concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Pr\u00eamio concedido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21288","produto":"Projeto apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21289","produto":"Bem adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21289","produto":"Bem preservado ou conservado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21289","produto":"Bem tombado ou inventariado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21289","produto":"Pesquisa ou estudo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21290","produto":"P\u00fablico capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21291","produto":"Edital publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21292","produto":"Espa\u00e7o cultural constru\u00eddo, reformado ou modernizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21293","produto":"Campanha publicit\u00e1ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21293","produto":"Publica\u00e7\u00e3o efetivada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21293","produto":"S\u00edtio atualizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21293","produto":"S\u00edtio criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21293","produto":"Veicula\u00e7\u00e3o de m\u00eddia realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21294","produto":"Artista envolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"110.000"},{"id_acao":"21294","produto":"Interc\u00e2mbio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"110.000"},{"id_acao":"21295","produto":"Ponto implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"850.000"},{"id_acao":"21296","produto":"Biblioteca modernizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21297","produto":"Observat\u00f3rio implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21298","produto":"Teatro constru\u00eddo","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21299","produto":"Atividade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21300","produto":"Atividade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21300","produto":"Evento cultural apoiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21301","produto":"Aluno atendido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"250.000"},{"id_acao":"21301","produto":"Concerto realizado\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"220.000"},{"id_acao":"21301","produto":"Crian\u00e7a atendida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21301","produto":"M\u00fasico formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21303","produto":"A\u00e7\u00e3o cultural realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21303","produto":"Acervo preservado e disponibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21303","produto":"Biblioteca modernizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21303","produto":"Document\u00e1rio\/livro\/\u00e1udio livro produzido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21303","produto":"Museu institucionalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21303","produto":"P\u00fablico participante","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21304","produto":"Atividade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"980.000"},{"id_acao":"21304","produto":"Expectador participante","unidade_medida":"unidade","quantidade":"270000.000"},{"id_acao":"21305","produto":"Banco de dados com receitas de pratos  caracter\u00edsticos das diferentes regi\u00f5es do Rio\r\nGrande do Sul","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21305","produto":"Document\u00e1rio, em cap\u00edtulos tem\u00e1ticos das regi\u00f5es do Estado, com as receitas, modo de fazer,\r\nentrevistas e hist\u00f3ricos recolhidos (tiragem: 5.000\r\nc\u00f3pia","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21305","produto":"Exposi\u00e7\u00e3o itinerante da Gastronomia Regional Ga\u00facha","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21305","produto":"Publica\u00e7\u00e3o da Enciclop\u00e9dia da Gastronomia Ga\u00facha, em fasc\u00edculos de acordo com as regi\u00f5es do Estado (tiragem: 140.000 c\u00f3pias)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21306","produto":"Material did\u00e1tico-pedag\u00f3gico produzido para subsidiar a forma\u00e7\u00e3o e tem\u00e1ticas educacionais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28.000"},{"id_acao":"21306","produto":"N\u00famero de participantes na forma\u00e7\u00e3o continuada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"210000.000"},{"id_acao":"21306","produto":"Participante na Confer\u00eancia Estadual de Educa\u00e7\u00e3o -COEED\/RS.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"18000.000"},{"id_acao":"21306","produto":"Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o realizado no \u00e2mbito nacional\/internacional ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21306","produto":"Semin\u00e1rio\/Encontro de Forma\u00e7\u00e3o realizado por regi\u00f5es\/munic\u00edpios","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21306","produto":"Semin\u00e1rios, confer\u00eancias, encontros estadual, nacional ou internacional","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21307","produto":"Participante da comunidade escolar com  forma\u00e7\u00e3o continuada em gest\u00e3o escolar","unidade_medida":"unidade","quantidade":"61296.000"},{"id_acao":"21308","produto":"Curso\/Encontro  realizado para a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de Educa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea tecnol\u00f3gica e de gest\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"62800.000"},{"id_acao":"21309","produto":"Professor beneficiado com ``Aux\u00edlio Estudo\u00b4\u00b4 ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3900.000"},{"id_acao":"21309","produto":"Professsores beneficiados com curso de Especializa\u00e7\u00e3o , Mestrado Profissional e Doutorado.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9000.000"},{"id_acao":"21309","produto":"Vaga disponibilizada em IEs para 2\u00aa Licenciatura ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21309","produto":"Vaga disponibilizada em IEs para cursos de  1\u00aa  Licenciatura","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1500.000"},{"id_acao":"21310","produto":"CRE com programa de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o implantado em parceria com a Secretaria da Sa\u00fade","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21310","produto":"Piso Nacional implementado gradativamente no Plano de Carreira do Magist\u00e9rio Estadual","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21310","produto":"Professor com nomea\u00e7\u00e3o efetivada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21310","produto":"Promo\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira do Magist\u00e9rio implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21310","produto":"Servidor com nomea\u00e7\u00e3o efetivada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3212.000"},{"id_acao":"21311","produto":"Carga hor\u00e1ria semanal, por turno, disponibilizada aos profissionais da Educa\u00e7\u00e3o para forma\u00e7\u00e3o continuada e planejamento em servi\u00e7o  ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21311","produto":"Parceria estabelecida com SMEDs, Universidades e Institutos de Educa\u00e7\u00e3o para  execu\u00e7\u00e3o das  pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o continuada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21311","produto":"Proposta formulada de forma\u00e7\u00e3o continuada e permanente aos professores atendendo as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21312","produto":"CREs e SEDUC equipadas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"31.000"},{"id_acao":"21312","produto":"Escola com equipamentos\/mobili\u00e1rio atuallizados e qualificados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1530.000"},{"id_acao":"21312","produto":"Escola com projetos formulados de monitoramento e tecnologias de sustentabilidade ambiental","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21312","produto":"Ve\u00edculo e maquin\u00e1rio adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"66.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Constru\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de quadras esportivas ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"410.000"},{"id_acao":"21313","produto":"CREs e SEDUC constru\u00eddas, ampliadas e recuperadas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola adaptada \u00e0 acessibilidade","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola ampliada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola com projeto de Preven\u00e7\u00e3o e Combate ao Inc\u00eandio implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola nova constru\u00edda - ind\u00edgena,  campo e outras","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola reconstruida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Escola reformada, reconstru\u00edda e ampliada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1530.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Gin\u00e1sio constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Muro e cercamento de pr\u00e9dios escolares contru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Projeto Arquitet\u00f4nico padr\u00e3o para as escolas formulado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21313","produto":"Sala Emergencial - m\u00f3dulo m\u00f3vel implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Equipamento de cultura digital e tecnologia da informa\u00e7\u00e3o adquirido\/qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600000.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Equipamento locado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3000.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Equipamentos multim\u00eddia.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15500.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Escola com laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"450.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Mobili\u00e1rio B\u00e1sico para as escolas.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21314","produto":"Software de administra\u00e7\u00e3o da rede e de trabalho pedag\u00f3gico desenvolvido\/implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"35.000"},{"id_acao":"21315","produto":"Transa\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1350.000"},{"id_acao":"21316","produto":"Rede RS atualizada","unidade_medida":"%","quantidade":"70.000"},{"id_acao":"21317","produto":"Capacidade de armazenamento medida","unidade_medida":"terabyte","quantidade":"3500.000"},{"id_acao":"21318","produto":"Capacidade de processamento medida","unidade_medida":"mips","quantidade":"2696.000"},{"id_acao":"21319","produto":"Servidor adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1673.000"},{"id_acao":"21320","produto":"Infraestrutura f\u00edsica realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"70.000"},{"id_acao":"21321","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"3233689567.000"},{"id_acao":"21322","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"1008841984.000"},{"id_acao":"21323","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"2325877362.000"},{"id_acao":"21324","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"3769432347.000"},{"id_acao":"21325","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"371511393.000"},{"id_acao":"21326","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"1418660611.000"},{"id_acao":"21327","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"172212865.000"},{"id_acao":"21328","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"22160046122.000"},{"id_acao":"21329","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"123121621.000"},{"id_acao":"21330","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"320986584.000"},{"id_acao":"21331","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"1196492798.000"},{"id_acao":"21332","produto":"Financiamento liberado","unidade_medida":"R$","quantidade":"6095778469.000"},{"id_acao":"21333","produto":"M\u00f3dulo de rastreabilidade implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21334","produto":"Animal rastreado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000000.000"},{"id_acao":"21334","produto":"Propriedade auditada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"350.000"},{"id_acao":"21334","produto":"Propriedade certificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"220.000"},{"id_acao":"21335","produto":"Curso de capacita\u00e7\u00e3o em BPA realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"96.000"},{"id_acao":"21335","produto":"Propriedade rural com BPA implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21336","produto":"Carne bovina comercializada no mercado interno","unidade_medida":"t","quantidade":"50000.000"},{"id_acao":"21336","produto":"Carne bovina exportada","unidade_medida":"t","quantidade":"50000.000"},{"id_acao":"21336","produto":"Pa\u00eds comprador de carne bovina","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21337","produto":"Animal abatido com incentivo fiscal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7550000.000"},{"id_acao":"21337","produto":"Contrato formalizado entre produtor e ind\u00fastria","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21337","produto":"Ind\u00fastria frigor\u00edfica com incentivo fiscal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"460.000"},{"id_acao":"21338","produto":"Hectare de campo nativo em \u00e1rea conservada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21338","produto":"Produtor assistido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21339","produto":"Centro de Biot\u00e9cnicas Reprodutivas do RS (CBR) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21340","produto":"Equipamento adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21340","produto":"Rede modernizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21341","produto":"CECOM remodelada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21341","produto":"Servidor Treinado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"180.000"},{"id_acao":"21341","produto":"Sistema de Gest\u00e3o Integrada das Licita\u00e7\u00f5es e Contrata\u00e7\u00f5es disponibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21342","produto":"M\u00e1quina, Gerador, Fotoc\u00e9lula e Software adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21343","produto":"Sistema de Custos e Procedimentos de Seguran\u00e7a Patrimonial implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21344","produto":"Gr\u00e1fica Expressa implantada em \u00f3rg\u00e3o do Estado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21345","produto":"CNH e Carn\u00ea do IPTU impresso disponibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20280000.000"},{"id_acao":"21346","produto":"Tecnologia definida e implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21347","produto":"A\u00e7\u00e3o de fomento \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o ambiental da lavoura e da propriedade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Amostra de semente analisada nos Laborat\u00f3rios do IRGA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"33680.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Amostra de solo, \u00e1gua e gr\u00e3os analisada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4400.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua, solo e biodiversidade da lavoura e componentes da paisagem realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Avalia\u00e7\u00e3o realizada no Sistema ILAP","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Cultivar de arroz desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Cultivar de soja desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Ensaio cient\u00edfico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Ensaio de campo para qualifica\u00e7\u00e3o de pesquisa nas v\u00e1rzeas realizado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Ensaio e publica\u00e7\u00e3o realizado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Ensaio para a produ\u00e7\u00e3o de arroz  org\u00e2nico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Ensaio para controle de qualidade de sementes realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Experimento de pesquisa realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"115.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Metodologia para a produ\u00e7\u00e3o de sementes desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Rentabilidade no sistema ILAP avaliada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Saca (40kg) de semente certificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3600000.000"},{"id_acao":"21347","produto":"Saca (40kg) de semente produzida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44000.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Biblioteca modernizada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Bolsa concedida\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Identidade visual renovada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Linha de pesquisa estabelecida\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Material t\u00e9cnico-cientifico publicado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21348","produto":"P\u00e1gina da Fepagro na Intenet renovada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21348","produto":"Sistema de produ\u00e7\u00e3o readequado\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21349","produto":"Cultivar registrado e protegido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21350","produto":"Boletim informativo disponibilizado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21351","produto":"Pesquisa em Fixa\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica do Nitrog\u00eanio (FBN)  efetuada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21352","produto":"Laborat\u00f3rio credenciado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21352","produto":"Sistema de gest\u00e3o da qualidade laboratorial implantado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21353","produto":"Campanha de promo\u00e7\u00e3o  e aumento do consumo do feij\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21353","produto":"Variedade de feij\u00e3o disponibilizada","unidade_medida":"t","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21354","produto":"Animal adquirido e disponibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4150.000"},{"id_acao":"21354","produto":"Evento de capacita\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21354","produto":"F\u00eamea com juros subsidiados retida ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200000.000"},{"id_acao":"21354","produto":"Parceria com associa\u00e7\u00e3o de produtores realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21355","produto":"Calc\u00e1rio distribu\u00eddo","unidade_medida":"t","quantidade":"1600000.000"},{"id_acao":"21355","produto":"Produtor beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80000.000"},{"id_acao":"21356","produto":"Edi\u00e7\u00e3o de boletim publicada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21356","produto":"Produtor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21357","produto":"Cadeia produtiva apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"17.000"},{"id_acao":"21358","produto":"Munic\u00edpio com ades\u00e3o solicitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"21.000"},{"id_acao":"21359","produto":"Permiss\u00e3o de tr\u00e2nsito para frutas emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"49500.000"},{"id_acao":"21359","produto":"Plano de desenvolvimento elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21359","produto":"Viveiro cadastrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21360","produto":"Campanha de promo\u00e7\u00e3o de consumo realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21360","produto":"Empresa cadastrada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"780.000"},{"id_acao":"21360","produto":"Metodologia validada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21360","produto":"P\u00f3lo de enoturismo incentivado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21361","produto":"An\u00e1lise de sementes de arroz realizada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Atendimento realizado no esrit\u00f3rio e no campo\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"56000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Capacidade de  armazenamento recuperada e ampliada\t\t\r\n","unidade_medida":"t","quantidade":"16000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Evento para divulga\u00e7\u00e3o de uso alternativo e aumento do consumo realizado\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Implementa\u00e7\u00e3o\/amplia\u00e7\u00e3o, sob gest\u00e3o p\u00fablica e\/ou PPP, de reservat\u00f3rios de \u00e1gua para usos m\u00faltiplos e sistemas de irriga\u00e7\u00e3o e drenagem","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Infraestutura para secagem e armazenamento de gr\u00e3os na propriedade rural implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Lavoura de produ\u00e7\u00e3o de semente certificada vistoriada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Lavoura demonstrativa para difus\u00e3o de tecnologia realizada\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Participante em cursos de gest\u00e3o na atividade rural\trealizado\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Participante em evento realizado para difus\u00e3o de tecnologia\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"58000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Produtor assistido pela ATER\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"28000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Produtor assistido por servi\u00e7os t\u00e9cnicos\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Produtor capacitado \t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21361","produto":"Produtor indenizado por queda de granizo\t\t\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21362","produto":"Agricultor beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21363","produto":"Granel armazenado","unidade_medida":"t","quantidade":"3200000.000"},{"id_acao":"21363","produto":"Produto armazenado em frio","unidade_medida":"t","quantidade":"570000.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o em recurso h\u00eddrico controlada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2500.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o em recurso h\u00eddrico vistoriada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"150.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o florestal ou em outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o controlada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30000.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o florestal ou em outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o vistoriada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Estudo para a reestrutura\u00e7\u00e3o da SEMA, FEPAM e FZB elaborado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Invent\u00e1rio Florestal realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Monitoramento (quantitativo) da \u00e1gua realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Sistema integrado de monitoramento implementado e mantido - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Sistema integrado de pesquisa cient\u00edfica implementado e mantido - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Sistema integrado de planejamento implementado e mantido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Sistema integrado de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental (cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o admin.) implementado e mantido - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21364","produto":"Sistema integrado normativo institucional implementado e mantido - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21365","produto":"Ag\u00eancias das Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas das Bacias Litor\u00e2neas, do Gua\u00edba e do Rio Uruguai  implementadas e mantidas.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21365","produto":"Estrutura da SEMA modernizada e adequada.","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21365","produto":"Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o Estaduais implementadas e mantidas.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"23.000"},{"id_acao":"21366","produto":"Sistema integrado de gest\u00e3o do conhecimento e de pessoas implementado e mantido - Parcela SEMA.","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21367","produto":"Solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais implementada e mantida - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Acompanhamento de munic\u00edpios nos licenciamentos e na elabora\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos seus Planos Ambientais no SIGA realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"496.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Atividade de capacita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico externo realizada no \u00e2mbito do PEAC (DRH, DEFAP, SIGA, PR\u00d3-MAR-DE-DENTRO, RSBIO)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"140.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Campanha de repovoamento da arauc\u00e1ria e de plantio de \u00e1rvores nobres de esp\u00e9cies folhosas nativas realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Estudo de revis\u00e3o do balan\u00e7o h\u00eddrico e de disponibilidade em bacias hidrogr\u00e1ficas elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Estudo para cria\u00e7\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21368","produto":"F\u00f3rum Internacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano Ambiental das Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas: Bacias Litor\u00e2neas (Pr\u00f3-Mar de Dentro), Gua\u00edba (Pr\u00f3-Gua\u00edba) e Rio Uruguai elaborados e implementados","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano Ar Clima e Energia (PACE) elaborado e implementado - Parcela SEMA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano de Manejo de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o elaborado e\/ou revisado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"17.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano do Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o elaborado e implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano e Enquadramento de Bacias Hidrogr\u00e1ficas elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental elaborado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano Estadual de Gerenciamento Integrado de Res\u00edduos S\u00f3lidos elaborado e implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Plano Estadual de Recursos H\u00eddricos elaborado e implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto ambiental desenvolvido ou apoiado - parcela SEMA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade como Fator de Contribui\u00e7\u00e3o ao Desenvolvimento do Estado (RS Biodiversidade) implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto Copa 2014 - Meio Ambiente e Sustentabilidade elaborado - Parcela SEMA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto Fitoter\u00e1picos (Pol\u00edtica de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos) elaborado e implementado - Parcela SEMA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto Incentivos para la Conservaci\u00f3n de los Pastizales Naturales en el Cono Sur elaborado e implementado - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Projeto Parque Morro Santa Tereza elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Publica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21368","produto":"Relat\u00f3rio Anual de Recursos H\u00eddricos elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21369","produto":"Projeto de Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico elaborado e implementado - parcela SEMA","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21370","produto":"Sistema de Gest\u00e3o de Riscos elaborado e implementado - Parcela SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21371","produto":"Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) implementada na SEMA","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21372","produto":" Sistema integrado de monitoramento implementado e mantido - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21372","produto":" Sistema integrado de pesquisa cient\u00edfica implementado e mantido - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21372","produto":"Sistema integrado de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental (cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o admin.) implementado e mantido - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21372","produto":"Sistema integrado normativo institucional implementado e mantido - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21373","produto":" Estrutura da FZB modernizada e adequada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21374","produto":"Sistema integrado de gest\u00e3o do conhecimento e de pessoas implementado e mantido - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"105.000"},{"id_acao":"21375","produto":"Solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais implementada e mantida - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":" Elabora\u00e7\u00e3o do Plano do Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o apoiada - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":" Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental apoiada - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":" Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Recursos H\u00eddricos apoiada - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":" Projeto Fitoter\u00e1picos (Pol\u00edtica de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos) elaborado e implementado - parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21376","produto":" Projeto Incentivos para la Conservaci\u00f3n de los Pastizales Naturales en el Cono Sur elaborado e implementado - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Amplia\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da fauna, da flora e de produtos da biodiversidade realizada - espec\u00edfico da FZB\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Atividade de capacita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico externo realizada e apoiada - Parcela FZB\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos Planos Ambientais das Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas: Bacias Litor\u00e2neas, Gua\u00edba e Rio Uruguai apoiadas - Parcela FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o e\/ou revis\u00e3o dos Planos de Manejo de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o apoiada - Parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Implementa\u00e7\u00e3o do Projeto Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade-Fator de Contribui\u00e7\u00e3o ao Desenvolvimento do Estado (RS Biodiversidade)apoiada-parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Projeto ambiental desenvolvido ou apoiado - parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Projeto Copa 2014 - Meio Ambiente e Sustentabilidade elaborado - Parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Projeto Parque Morro Santa Tereza elaborado - Parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21376","produto":"Publica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21377","produto":"Projeto de Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico elaborado e implementado - parcela FZB","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21378","produto":" Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) implementada na FZB","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o ambiental controlada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"52000.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Atividade antr\u00f3pica de interven\u00e7\u00e3o ambiental vistoriada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Monitoramento (qualitativo) da \u00e1gua - balneabilidade - realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Monitoramento (qualitativo) da \u00e1gua realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Monitoramento do ar realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Sistema integrado de monitoramento implementado e mantido - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Sistema integrado de pesquisa cient\u00edfica implementado e mantido - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Sistema integrado de regulariza\u00e7\u00e3o ambiental (cadastro, licenciamento, outorga, fiscaliza\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o admin.) implementado e mantido - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21379","produto":"Sistema integrado normativo institucional implementado e mantido - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21380","produto":"Estrutura da FEPAM modernizada e adequada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21381","produto":"Sistema integrado de gest\u00e3o do conhecimento e de pessoas implementado e mantido - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21382","produto":"Solu\u00e7\u00e3o de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambientais implementada e mantida - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Atividade de capacita\u00e7\u00e3o de p\u00fablico externo apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o dos planos e dos enquadramentos de Bacias Hidrogr\u00e1ficas apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Gerenciamento Integrado de Res\u00edduos S\u00f3lidos apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Recursos H\u00eddricos apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos Planos Ambientais das Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas: Bacias Litor\u00e2neas, Gua\u00edba e Rio Uruguai apoiada - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Implementa\u00e7\u00e3o do Projeto Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade-Fator de Contribui\u00e7\u00e3o ao Desenvolvimento do Estado (RS Biodiversidade)apoiada-parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Plano Ar Clima e Energia (PACE) elaborado e implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Plano de Controle da Polui\u00e7\u00e3o Veicular (PCPV) elaborado e implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Projeto ambiental desenvolvido ou apoiado - Parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Projeto Copa 2014 - Meio Ambiente e Sustentabilidade elaborado  - Parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Projeto Fitoter\u00e1picos (Pol\u00edtica de Plantas Medicinais e Fitoter\u00e1picos) elaborado e implementado - parcela FEPAM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21383","produto":"Publica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21384","produto":"Projeto de Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico elaborado e implementado - parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21385","produto":"Sistema de Gest\u00e3o de Riscos elaborado e implementado - Parcela FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21386","produto":"Agenda Ambiental na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (A3P) implementada na FEPAM","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Agenda informatizada do Governador aperfei\u00e7oada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Estudo de incorpora\u00e7\u00e3o de sistemas integrados \u00e0 rede da PROCERGS realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Estudo de viabilidade da implanta\u00e7\u00e3o de Sistema de Processos Administrativos (PROA) realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Gabinete Digital aperfei\u00e7oado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Rede (fisica e l\u00f3gica) e Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o do Complexo do Pal\u00e1cio Piratini modernizada ","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Sistema de Business Intelligence (BI) com recursos de georeferenciamento implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Sistema de correspond\u00eancias recebidas e enviadas aperfei\u00e7oado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Sistema GDG adaptado e desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21387","produto":"Sistema VOIP implantado no Complexo do Pal\u00e1cio Piratini","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Campanha educativa realizada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Capacita\u00e7\u00e3o sobre cidadania, democracia e controle social para agentes sociais realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Confer\u00eancia\/semin\u00e1rio\/evento realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Curso de forma\u00e7\u00e3o ou treinamento de servidores p\u00fablicos realizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Equipamento de inform\u00e1ticas e mobili\u00e1rios adquirido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Ferramenta da tecnologia de informa\u00e7\u00e3o implementada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21388","produto":"Material de divulga\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os executada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Acervo de doutrina atualizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Ades\u00e3o \u00e0 biblioteca virtual do Estado do Rio Grande do Sul realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Ato, Decreto e Ordem de Servi\u00e7o do Governador do Estado digitalizado e compilado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Equipamento e programa necess\u00e1rio para a implanta\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o e de controle de documentos adquirido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Interface de pesquisa disponibilizada na intranet","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Legisla\u00e7\u00e3o compiladada disponibilizada na web","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Migra\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo de assunto para um controle de vocabul\u00e1rio (thesaurus) realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Migra\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo de legisla\u00e7\u00e3o manual para um sistema de indexa\u00e7\u00e3o automatizado (informatiza\u00e7\u00e3o das rotinas) realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21389","produto":"Sistema de gest\u00e3o e de controle documentos implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21390","produto":"Projeto e Obra para a  restaura\u00e7\u00e3o integral das edifica\u00e7\u00f5es da Governadoria elaborado, aprovado e executado","unidade_medida":"%","quantidade":"55.000"},{"id_acao":"21390","produto":"Projeto e Obra para readequa\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es das edifica\u00e7\u00f5es da Governadoria elaborado, aprovado e executado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21391","produto":"Avalia\u00e7\u00e3o Anual Participativa do RS Mais Igual realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21391","produto":"Pesquisa e sistematiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es do RS Mais Igual realizada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21391","produto":"Relat\u00f3rio de Observa\u00e7\u00e3o apresentado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Campanha de divulga\u00e7\u00e3o do RS Mais Igual realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Confer\u00eancia Estadual pela Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Encontro  Internacional de Erradica\u00e7\u00e3o da Pobreza realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Encontro Estadual do Programa RS Mais Igual realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Encontro Regional realizado: Noroeste Colonial, Central, Sul, M\u00e9dio Alto Uruguai, Porto Alegre e Regi\u00e3o Metropolitana (dois encontros por regi\u00e3o) ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21392","produto":"Feira de Experi\u00eancias no \u00e2mbito do Programa RS Mais Igual realizada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21393","produto":"Familia inclu\u00edda no programa RS Mais Igual recebendo complementa\u00e7\u00e3o de renda atrav\u00e9s do repasse do RS Mais Renda para a Caixa Federal","unidade_medida":"unidade","quantidade":"90000.000"},{"id_acao":"21394","produto":"Efetivo capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21394","produto":"Equipamento de comunica\u00e7\u00e3o adquirido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21394","produto":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal adquirido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21394","produto":"Equipamento de seguran\u00e7a  predial adquirido e instalado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21394","produto":"Ve\u00edculo adquirido e adaptado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21395","produto":"Aeronave adquirida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21396","produto":"Inspe\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9500.000"},{"id_acao":"21396","produto":"Permiss\u00e3o de tr\u00e2nsito emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"220000.000"},{"id_acao":"21396","produto":"Propriedade com certifica\u00e7\u00e3o fiscalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2300.000"},{"id_acao":"21396","produto":"Unidade consolidadoras fiscalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"380.000"},{"id_acao":"21397","produto":"Estabelecimento de com\u00e9rcio de insumos agr\u00edcolas fiscalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15400.000"},{"id_acao":"21397","produto":"Exame de laborat\u00f3rio de an\u00e1lise de res\u00edduos de agrot\u00f3xicos realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21397","produto":"Propriedade rural fiscalizada no uso de agrot\u00f3xico","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10700.000"},{"id_acao":"21398","produto":"Produtor rural atendido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21398","produto":"Servidor treinado e capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21399","produto":"Barreira zoofitossanit\u00e1ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3824.000"},{"id_acao":"21399","produto":"Unidade de barreira zoofitossanit\u00e1ria de divisa implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"42.000"},{"id_acao":"21399","produto":"Unidade local e regional reestruturada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"267.000"},{"id_acao":"21399","produto":"Ve\u00edculo fiscalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"104000.000"},{"id_acao":"21400","produto":"An\u00e1lise realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8800.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Animal rastreado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000000.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Auditoria realizada em unidade local","unidade_medida":"unidade","quantidade":"174.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Colheita para certifica\u00e7\u00e3o acompanhada pelo SVO","unidade_medida":"%","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Etapa de vacina\u00e7\u00e3o de Febre Aftosa conclu\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Formul\u00e1rio de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica registrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1724.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Guia de tr\u00e2nsito animal emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3232594.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Propriedade auditada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"350.000"},{"id_acao":"21401","produto":"Propriedade fiscalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"57548.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Auditoria realizada em boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"150.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Auditoria realizada em SUASA\/SISBI","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Auto de infra\u00e7\u00e3o emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2050.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Empresa de produto de origem animal fiscalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"350.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Empresa de produto de origem animal registrada vistoriada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1400.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Empresa nova de produto de origem animal registrada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Munic\u00edpio com ades\u00e3o ao SUASA\/SISBI-POA solicitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"105.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Produto novo de origem animal registrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1540.000"},{"id_acao":"21402","produto":"Termo de compromisso emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160.000"},{"id_acao":"21403","produto":"Obra e amplia\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"m2","quantidade":"189910.000"},{"id_acao":"21403","produto":"Pr\u00e9dio reformado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"285.000"},{"id_acao":"21404","produto":"Certid\u00e3o de honor\u00e1rios advocat\u00edcios atendida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120631.000"},{"id_acao":"21404","produto":"Laudo de DNA emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"23975.000"},{"id_acao":"21404","produto":"Per\u00edcia e tradu\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25387.000"},{"id_acao":"21405","produto":"Equipamento e pe\u00e7a de inform\u00e1tica adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"29115.000"},{"id_acao":"21405","produto":"Hora trabalhada em servi\u00e7o de Inform\u00e1tica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"236493.000"},{"id_acao":"21405","produto":"Licen\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o de Terceiros e de  Software B\u00e1sico adquirida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"25114738.000"},{"id_acao":"21406","produto":"Unidade Jurisdicional Instalada (Comarcas e Tribunal de Justi\u00e7a)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"165.000"},{"id_acao":"21407","produto":"Certid\u00e3o Eletr\u00f4nica emitida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160000.000"},{"id_acao":"21407","produto":"Ficha processada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"330000.000"},{"id_acao":"21408","produto":"Processo Digital implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21409","produto":"Registro Empresarial implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21410","produto":"Portal de Servi\u00e7o implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21411","produto":"Folha digitalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40000000.000"},{"id_acao":"21412","produto":"COMDEC organizada e oficializada","unidade_medida":"%","quantidade":"41.000"},{"id_acao":"21413","produto":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21413","produto":"Ve\u00edculo adaptado para as atividades da Defesa Civil","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21414","produto":"Popula\u00e7\u00e3o Assistida pela Defesa Civil relativamente ao total da popula\u00e7\u00e3o atingida por desastres ambientais","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21415","produto":"Opera\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o a acidentes com Produtos Perigosos realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21415","produto":"Opera\u00e7\u00e3o de resposta aos acidentes com Produtos Perigosos realizada relativamente ao total de acidentes ocorridos","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21416","produto":"Pesquisa realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21416","produto":"Servidor da CEDEC\/RS especializado em cursos de Defesa Civil","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21417","produto":"Alerta meteorol\u00f3gico efetivado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1460.000"},{"id_acao":"21417","produto":"Boletim de previs\u00e3o meteorol\u00f3gica emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21418","produto":" Central de Arrecada\u00e7\u00e3o de Donativos estruturada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21418","produto":"Campanha humanit\u00e1ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21419","produto":"Curso de capacita\u00e7\u00e3o em Defesa Civil realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44.000"},{"id_acao":"21419","produto":"Gestor capacitado para a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e resposta aos desastres ambientais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2400.000"},{"id_acao":"21419","produto":"Semin\u00e1rio de Defesa Civil realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21420","produto":"Im\u00f3vel adquirido\/constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21420","produto":"Im\u00f3vel reformado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21421","produto":"Participante externo orientado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9520.000"},{"id_acao":"21421","produto":"Servidor do quadro capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2110.000"},{"id_acao":"21422","produto":"Servidor apto para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es e valorizado pela Institui\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"%","quantidade":"72.000"},{"id_acao":"21423","produto":"Procedimento de fiscaliza\u00e7\u00e3o realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10800.000"},{"id_acao":"21423","produto":"Procedimento de instru\u00e7\u00e3o processual realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"72000.000"},{"id_acao":"21424","produto":"Certifica\u00e7\u00e3o obtida","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21425","produto":"Equipamentos de Inform\u00e1tica adquirido, mantido e atualizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1900.000"},{"id_acao":"21425","produto":"Servi\u00e7o de TI  contratado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"38.000"},{"id_acao":"21426","produto":"Parecer emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48000.000"},{"id_acao":"21427","produto":"Sistema desenvolvido\/modernizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21428","produto":"Bem adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21429","produto":"Atendimento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100000.000"},{"id_acao":"21430","produto":"Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito liberada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"280.000"},{"id_acao":"21431","produto":"Planejamento estrat\u00e9gico implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21432","produto":"Rede cooperativa constitu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21433","produto":"Grupos de produ\u00e7\u00e3o beneficiados pela ATER","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21433","produto":"Pecuarista familiar capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"750.000"},{"id_acao":"21433","produto":"Produtor de leite capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30000.000"},{"id_acao":"21433","produto":"Projeto de cr\u00e9dito para custeio e investimento concedido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21434","produto":"Fruticultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21434","produto":"Pomar implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13000.000"},{"id_acao":"21434","produto":"T\u00e9cnico qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21436","produto":"Semente distribu\u00edda","unidade_medida":"t","quantidade":"32000.000"},{"id_acao":"21437","produto":"Agricultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21437","produto":"Agroind\u00fastria implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21437","produto":"Agroind\u00fastria legalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21438","produto":"Empreendimento regularizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21438","produto":"Pescador e aquicultor beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21438","produto":"Pescador e aquicultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21438","produto":"Tanque constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21439","produto":"Produtor beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"280000.000"},{"id_acao":"21440","produto":"Produtor beneficiado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21441","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21442","produto":"Agricultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21443","produto":"F\u00f3rum implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21444","produto":"Agente Financeiro credenciado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21444","produto":"Regi\u00e3o contemplada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21445","produto":"Empreendedor capacitado em Gest\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21445","produto":"Empreendedor capacitado em Processo\/Produto","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21445","produto":"Incubadora cadastrada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21446","produto":"Empreendedor capacitado em Exporta\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21446","produto":"Empreendedor capacitado em Importa\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"500.000"},{"id_acao":"21447","produto":"Condom\u00ednio implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21448","produto":"Empresa em Rede","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5010.000"},{"id_acao":"21448","produto":"Rede mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"42.000"},{"id_acao":"21449","produto":"Microempreendedor formalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"160000.000"},{"id_acao":"21450","produto":"Projeto de Inser\u00e7\u00e3o Produtiva Implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21451","produto":"Empresa apoiada na participa\u00e7\u00e3o em feiras","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21452","produto":"Agricultor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21452","produto":"Po\u00e7o artesiano perfurado e instalado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21452","produto":"Projeto de armazenamento de \u00e1gua e irriga\u00e7\u00e3o implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21452","produto":"Rede de distribui\u00e7\u00e3o instalada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1500.000"},{"id_acao":"21453","produto":"Conjunto de m\u00e1quinas adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21453","produto":"M\u00e1quina recuperada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21454","produto":"Unidade de interna\u00e7\u00e3o reformada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21455","produto":"Unidade constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21456","produto":"Ve\u00edculo adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21457","produto":"Adolescente qualificado e certificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21458","produto":"Profissional certificado em forma\u00e7\u00e3o continuada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21458","produto":"Profissional qualificado e atualizado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21459","produto":"Concurso realizado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21460","produto":"Planejamento estrat\u00e9gico conclu\u00eddo, adaptado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Assentado e t\u00e9cnico capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"13304.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Corre\u00e7\u00e3o do solo por meio da aplica\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio realizada","unidade_medida":"ha","quantidade":"4200.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Equipamento de trabalho entregue ao benefici\u00e1rio","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Estrada e ponte recuperada","unidade_medida":"km","quantidade":"2500.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Estrutura de armazenagem constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21461","produto":"Estrutura de armazenagem recuperada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21462","produto":"Fam\u00edlia assentada ou reassentada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21463","produto":"Comunidade quilombola beneficiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21463","produto":"Processo de titula\u00e7\u00e3o de \u00e1rea quilombola instaurado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21463","produto":"T\u00edtulo de propriedade emitido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7350.000"},{"id_acao":"21465","produto":"Agente de desenvolvimento local e a\u00e7\u00e3o social das comunidades quilombolas formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"540.000"},{"id_acao":"21465","produto":"Associa\u00e7\u00e3o de quilombolas legalizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"86.000"},{"id_acao":"21465","produto":"Fam\u00edlia quilombola capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21465","produto":"Polo regional de turismo quilombola consolidado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21465","produto":"Projeto coletivo para gera\u00e7\u00e3o de renda em comunidade quilombola elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21466","produto":"Agente de desenvolvimento local e a\u00e7\u00e3o social de \u00e1reas ind\u00edgenas formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21466","produto":"Plano de desenvolvimento sustent\u00e1vel para \u00e1rea ind\u00edgena elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"91.000"},{"id_acao":"21466","produto":"Projeto integrado para viabiliza\u00e7\u00e3o dos planos de desenvolvimento etnosustent\u00e1vel para \u00e1reas ind\u00edgenas executado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"91.000"},{"id_acao":"21467","produto":"A\u00e7\u00e3o promovida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21467","produto":"Curso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21467","produto":"Pessoa treinada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21468","produto":"Atendimento eletr\u00f4nico prestado","unidade_medida":"%","quantidade":"140.000"},{"id_acao":"21468","produto":"Processo informatizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21468","produto":"Recurso material atualizado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21468","produto":"Servidor capacitado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21469","produto":"Regional implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21470","produto":"Opera\u00e7\u00e3o itinerante realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21470","produto":"Unidade m\u00f3vel adquirida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21471","produto":"Campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21472","produto":"Estabelecimento fiscalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800.000"},{"id_acao":"21473","produto":"Conv\u00eanio firmado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21473","produto":"Localidade com PROCON municipalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21474","produto":"Conv\u00eanio firmado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21474","produto":"Entidade conveniada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21475","produto":"Espa\u00e7o f\u00edsico ampliado","unidade_medida":"m2","quantidade":"980.000"},{"id_acao":"21476","produto":"Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00e3o implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21477","produto":"Equipamento adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"171.000"},{"id_acao":"21477","produto":"Sistema adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21478","produto":"Processo autuado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9600.000"},{"id_acao":"21478","produto":"Processo julgado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2900.000"},{"id_acao":"21479","produto":"Equipamento adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21479","produto":"Software adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21480","produto":"Curso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"52.000"},{"id_acao":"21480","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21481","produto":"Diagn\u00f3stico das potencialidades econ\u00f4micas realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21481","produto":"Empreendimento Economia Solid\u00e1ria Cadastrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3500.000"},{"id_acao":"21481","produto":"Mapeamento das Pol\u00edticas P\u00fablicas Municipais desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21482","produto":"Curso Realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21482","produto":"Empreendimento de Economia Solid\u00e1ria qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21483","produto":"Empreendimento Economia Solid\u00e1ria Certificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3500.000"},{"id_acao":"21483","produto":"Feira Apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21483","produto":"Reuni\u00e3o de sensibiliza\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21484","produto":"Cadeia Produtiva Solid\u00e1ria Constitu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21484","produto":"Cooperativa de Economia Solid\u00e1ria Contratada pelo munic\u00edpio para coleta seletiva","unidade_medida":"unidade","quantidade":"496.000"},{"id_acao":"21485","produto":"Empreendimento Economia Solid\u00e1ria Atendido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21485","produto":"Programa Constitu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21486","produto":"Reuni\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21486","produto":"Reuni\u00e3o do conselho realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21487","produto":"Central de tradutores e int\u00e9rpretes em LIBRAS implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21487","produto":"Pessoa com defici\u00eancia\/pessoa com altas habilidades atendida em servi\u00e7o refer\u00eancia da FADERS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9600.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Est\u00e1gio curricular supervisionado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Estudo t\u00e9cnico\/pesquisa realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Evento formativo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Laborat\u00f3rio de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Inclusiva mantido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Material formativo e informativo produzido e publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"70.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Memorial instalado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Pessoa capacitada para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 PCD e \u00e0 PCAH","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1500.000"},{"id_acao":"21488","produto":"Projeto\/a\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico\/empresa\/entidade assessorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Ades\u00e3o municipal ao Compromisso Nacional pela Inclus\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Comit\u00ea gestor municipal do Compromisso Nacional pela Inclus\u00e3o atuante","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Conselheiro de Direitos e de Controle Social capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"840.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Conselho municipal de direitos assessorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"84.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Gestor e agente social de pol\u00edticas p\u00fablicas capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"520.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Munic\u00edpio sensibilizado ao Compromisso Nacional pela Inclus\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"496.000"},{"id_acao":"21489","produto":"Plen\u00e1ria do F\u00f3rum Estadual Permanente de Pol\u00edticas P\u00fablicas para PCD e PCAH coordenada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21490","produto":"Biblioteca acess\u00edvel instalada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21490","produto":"Campanha realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21491","produto":"Pessoa atendida - suporte, a\u00e7\u00f5es de reinser\u00e7\u00e3o social e tratamento de dependentes","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2700.000"},{"id_acao":"21492","produto":"Rede de a\u00e7\u00e3o integrada implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21492","produto":"Sistema implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21493","produto":"Defensor de Justi\u00e7a protegido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21493","produto":"Testemunha acolhida no Programa PROTEGE","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21493","produto":"V\u00edtima de viol\u00eancia ou de amea\u00e7a atendida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"240.000"},{"id_acao":"21494","produto":"Mutir\u00e3o de Justi\u00e7a realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"48.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Aluno atendido - Cursinho POD ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Centro de Refer\u00eancia ao Atendimento implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Conselheiro capacitado - POD Tutelar ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3600.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Jovem atendido - Bolsa Juventude","unidade_medida":"unidade","quantidade":"75000.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Jovem egresso atendido - POD Socioeducativo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1500.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Pessoa atendida - Suporte \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o social e ao tratamento de dependentes","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1020.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Pessoa capacitada - Programa de enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia sexual infanto-juvenil","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3400.000"},{"id_acao":"21495","produto":"Rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente fortalecida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Academia da Terceira Idade implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Biblioteca Acess\u00edvel instalada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Centro Dia de Cuidado ao Idoso implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Cuidador de idoso formado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1400.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Parada Livre apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21496","produto":"Rede integrada de aten\u00e7\u00e3o ao idoso implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21497","produto":"A\u00e7\u00e3o realizada para erradica\u00e7\u00e3o do subregistro civil - maternidade interligada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21497","produto":"A\u00e7\u00e3o realizada para erradica\u00e7\u00e3o do subregistro civil - profissional capacitado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2000.000"},{"id_acao":"21497","produto":"A\u00e7\u00e3o realizada para redu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios de jovens negros","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21497","produto":"Campanha de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21497","produto":"Centro de Refer\u00eancia para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua implantado e mantido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21497","produto":"Comunidade atendida pelo Programa de Gera\u00e7\u00e3o de Renda e Inclus\u00e3o Social em Quilombos - Projeto Pil\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21497","produto":"Comunidade ind\u00edgena assistida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21497","produto":"Curso realizado - curso preparat\u00f3rio para carreiras jur\u00eddicas para afrodescentes bachar\u00e9is em Direito","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Campanha publicit\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Casa dos Conselhos de Direitos estabelecida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Casa dos Conselhos de Direitos mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21498","produto":"L\u00edder comunit\u00e1rio sensibilidado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6000.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Pessoa capacitada - Cursos de forma\u00e7\u00e3o tipo imers\u00e3o, EAD, palestras e confer\u00eancias ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Servidor p\u00fablico multiplicador em Direitos Humanos treinado\/sensibilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3600.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Sistema de apoio estrutural ao funcionamento dos conselhos implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21498","produto":"Sistema de Vigil\u00e2ncia a Viola\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos implantado e mantido ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21499","produto":"Servi\u00e7o p\u00fablico implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21500","produto":"Projeto gerenciado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21501","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21502","produto":"Estrutura tempor\u00e1ria conclu\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21503","produto":"Plano de comunica\u00e7\u00e3o executado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21504","produto":"Pessoa capacitada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21505","produto":"Polo criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21506","produto":"A\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade desenvolvida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21507","produto":"Curso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21508","produto":"CETE reestruturado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21509","produto":"Jogo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21510","produto":"Casa conclu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21511","produto":"Pesquisa realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21512","produto":"Bolsa-atleta concedida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21512","produto":"Centro de Excel\u00eancia implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21512","produto":"Jogo de alto rendimento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21513","produto":"Conv\u00eanio assinado","unidade_medida":"R$","quantidade":"16000000.000"},{"id_acao":"21514","produto":"Gin\u00e1sio construido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21515","produto":"Empresa ga\u00facha cadastrada no Cadastro Local de Fornecedores da Petrobras","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21515","produto":"Opera\u00e7\u00e3o realizada pelo centro de competitividade para ind\u00fastria naval e oce\u00e2nica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21516","produto":"Incremento na quantidade de emprego diretos gerado pelos parques tecnol\u00f3gicos consolidados","unidade_medida":"%","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21516","produto":"Novo projeto atendido pelo programa de Polos de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica via edital e processo de participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21516","produto":"Recurso externos captado para os parques tecnol\u00f3gicos atrav\u00e9s de edital","unidade_medida":"%","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21517","produto":"Empreendedor encaminhado para busca de fomento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120.000"},{"id_acao":"21517","produto":"Empresa contemplada pelo programa pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21518","produto":"Munic\u00edpio atendido por banda larga","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21519","produto":"Confer\u00eancia Estadual do Turismo realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21519","produto":"Gestor p\u00fablico capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"252.000"},{"id_acao":"21519","produto":"Projeto de regionaliza\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o do Turismo desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21519","produto":"Projeto de regionaliza\u00e7\u00e3o implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21520","produto":"Projeto desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21521","produto":"Projeto implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21522","produto":"Banco de profissionais implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21522","produto":"Diagn\u00f3stico da empregabilidade e necessidades de capacita\u00e7\u00e3o produzido","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21522","produto":"Gestor e empreendedor qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21522","produto":"Jovem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e\/ou candidato ao primeiro emprego qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1000.000"},{"id_acao":"21522","produto":"Profissional formado, qualificado e ou certificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10000.000"},{"id_acao":"21523","produto":"Centro de Informa\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"27.000"},{"id_acao":"21523","produto":"Placa de Sinaliza\u00e7\u00e3o instalada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21523","produto":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Tur\u00edstica efetuado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"27.000"},{"id_acao":"21524","produto":"Empreendimento e\/ou profissional do turismo certificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21524","produto":"Empreendimento tur\u00edstico cadastrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10800.000"},{"id_acao":"21524","produto":"Empreendimento tur\u00edstico fiscalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4000.000"},{"id_acao":"21525","produto":"Banco de dados implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21525","produto":"Munic\u00edpio indutor inventariado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"58.000"},{"id_acao":"21525","produto":"Pesquisa realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21526","produto":"Alimento comercializado no Complexo CEASA\/RS","unidade_medida":"t","quantidade":"520000.000"},{"id_acao":"21526","produto":"Alimento distribu\u00eddo pelo programa assistencial `Banco de Alimentos\u00b4","unidade_medida":"t","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21526","produto":"Usu\u00e1rio beneficiado pelo Complexo da CEASA\/RS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16000.000"},{"id_acao":"21527","produto":"Fam\u00edlia beneficiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3000.000"},{"id_acao":"21527","produto":"Feira apoiada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21527","produto":"Ponto de comercializa\u00e7\u00e3o viabilizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"110.000"},{"id_acao":"21527","produto":"Produto adquirido da agricultura familiar pelo Executivo Estadual","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21528","produto":"Fam\u00edlia inclu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12000.000"},{"id_acao":"21529","produto":"Espa\u00e7os de abastecimento e comercializa\u00e7\u00e3o constitu\u00eddos.","unidade_medida":"unidade","quantidade":"12.000"},{"id_acao":"21532","produto":"Produto tur\u00edstico formatado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"22.000"},{"id_acao":"21533","produto":"Evento tur\u00edstico captado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"55.000"},{"id_acao":"21534","produto":"Promo\u00e7\u00e3o dos destinos  em n\u00edvel nacional e internacional realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"56.000"},{"id_acao":"21535","produto":"Projeto implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21536","produto":"Roteiro tur\u00edstico qualificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21537","produto":"Projeto desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21538","produto":"Conv\u00eanio firmado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21539","produto":"Projeto de interc\u00e2mbio implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21540","produto":"Sistem\u00e1tica e infraestrutura para monitoramento e acompanhamento dos projetos e indicadores estrat\u00e9gicos implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21541","produto":"Plano diretor de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es para o Executivo Estadual conclu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21541","produto":"Sistem\u00e1tica de acompanhamento da gest\u00e3o dos recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do Executivo Estadual implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Diagn\u00f3stico para implanta\u00e7\u00e3o de Espa\u00e7o Sa\u00fade nas USF e UBS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Equipe de Sa\u00fade Bucal implantada nos Municipios ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1772.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia implantada nos Munic\u00edpios","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2215.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Implanta\u00e7\u00e3o de Equipes completas de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade Bucal Ind\u00edgena realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Implanta\u00e7\u00e3o do Programa Academias de Sa\u00fade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Munic\u00edpio com Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21542","produto":"NASF implantado (contemple especificidades regionais, \u00eanfase em sa\u00fade mental)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"260.000"},{"id_acao":"21542","produto":"Telessa\u00fade implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Caderneta do idoso implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21543","produto":"CAPS mantido e implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Equipe de Sa\u00fade Prisional implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"32.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Fam\u00edlia atendida pelo PIM","unidade_medida":"unidade","quantidade":"87780.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Fam\u00edlia do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF) com perfil sa\u00fade acompanhada na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)","unidade_medida":"%","quantidade":"69.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de \u00f3bito de menor de 5 anos de idade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Leito Canguru para otimizar o leito de UTI neonatal de  maternidade regional que realiza 1.000 e mais partos\/ano implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Leito de \u00e1lcool e drogas em hospital geral implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"842.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Leito de Sa\u00fade Prisional ampliado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Leito em UTI adulto, pedi\u00e1trica e neonatal em maternidade regional que realiza 1.000 e mais partos\/ano ampliado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Leito psiqui\u00e1trico em hospital geral implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2015.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com a\u00e7\u00e3o de rastreamento, diagn\u00f3stico precoce e tratamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"68.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com a\u00e7\u00e3o de rastreamento, diagn\u00f3stico precoce e tratamento do c\u00e2ncer de mama implantada","unidade_medida":"%","quantidade":"68.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com investiga\u00e7\u00e3o de s\u00edfilis cong\u00eanita implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com linha de cuidado Sa\u00fade da Crian\u00e7a e Rede Cegonha (a partir do nascimento at\u00e9 2 anos de idade) aderida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com linha de cuidado Sa\u00fade do Adolescente  implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Munic\u00edpio com pr\u00e9-natal em rede implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"68.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Plano Estadual de Enfrentamento da DST\/AIDS implantado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Popula\u00e7\u00e3o abrangida pelo PPV - RS Mais Igual","unidade_medida":"unidade","quantidade":"306600.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Preservativo masculino distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"92820000.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Seguimento do egresso de UTI implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Telessa\u00fademental implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Teste r\u00e1pido anti-HIV triagem e diagn\u00f3stico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"467812.000"},{"id_acao":"21543","produto":"Usu\u00e1rio com avalia\u00e7\u00e3o de estado nutricional acompanhado pela Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"756919.000"},{"id_acao":"21544","produto":"Consulta e exame regulado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2331534.000"},{"id_acao":"21544","produto":"Doador efetivo de \u00f3rg\u00e3os captado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"819.000"},{"id_acao":"21544","produto":"Leito UTI regulado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21544","produto":"Morte encef\u00e1lica notificada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2090.000"},{"id_acao":"21545","produto":"Base Municipal SAMU-192 implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"87.000"},{"id_acao":"21545","produto":"Unidade de Pronto Atendimento (UPA) implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21546","produto":"Centro de Especialidade Odontol\u00f3gica (CEO) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"72.000"},{"id_acao":"21546","produto":"Centro de especialidades instalado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"84.000"},{"id_acao":"21546","produto":"Diagn\u00f3stico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21546","produto":"Laborat\u00f3rio Regional de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria (LRPD) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"90.000"},{"id_acao":"21546","produto":"Modelo de gest\u00e3o de centros de especialidades definido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21547","produto":"Coletor urin\u00e1rio e fecal distribu\u00eddo (estomia)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6441600.000"},{"id_acao":"21547","produto":"\u00d3rtese, pr\u00f3tese e meios auxiliar de locomo\u00e7\u00e3o para defici\u00eancia f\u00edsica distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"69238.000"},{"id_acao":"21547","produto":"\u00d3rtese, pr\u00f3tese ocular  e meio auxiliar de locomo\u00e7\u00e3o para defici\u00eancia visual distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"17952.000"},{"id_acao":"21547","produto":"Pr\u00f3tese e implante coclear para defici\u00eancia auditiva distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"52952.000"},{"id_acao":"21547","produto":"Servi\u00e7o de reabilita\u00e7\u00e3o visual habilitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21547","produto":"Triagem auditiva realizada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21548","produto":"Agente de controle de endemias integrado na Equipe de ESF","unidade_medida":"%","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21548","produto":"Protocolo em regula\u00e7\u00e3o\/contratualiza\u00e7\u00e3o da rede com participa\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21548","produto":"Rede de Unidades Sentinela de Vigil\u00e2ncia Hospitalar implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21548","produto":"Servi\u00e7o de verifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito implantado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21548","produto":"Territ\u00f3rio de controle de endemia integrado ao da ESF (munic\u00edpio)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"96.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Atendimento ambulatorial realizado no Hospital Psiqui\u00e1trico S\u00e3o Pedro a paciente externo portador de transtorno mental e do comportamento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16000.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Consulta m\u00e9dica em DST\/Aids realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"120000.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Paciente asiliar no Hospital Psiqui\u00e1trico S\u00e3o Pedro desinstitucionalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"269.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Paciente atendido no Hospital Col\u00f4nia Itapu\u00e3","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4800.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Paciente atendido no Hospital Sanat\u00f3rio Partenon","unidade_medida":"unidade","quantidade":"180000.000"},{"id_acao":"21549","produto":"Reforma\/amplia\u00e7\u00e3o\/reequipamento da rede pr\u00f3pria realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21550","produto":"Diagn\u00f3stico da AFB realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21550","produto":"Diagn\u00f3stico de necessidade de implanta\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancia realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21550","produto":"Mapeamento de experi\u00eancias municipais realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21550","produto":"REME revisado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21551","produto":"An\u00e1lise laboratorial em sa\u00fade do trabalhador realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5600.000"},{"id_acao":"21551","produto":"An\u00e1lise laboratorial em vigil\u00e2ncia ambiental realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800000.000"},{"id_acao":"21551","produto":"An\u00e1lise laboratorial em vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"800000.000"},{"id_acao":"21551","produto":"An\u00e1lise laboratorial em vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80000.000"},{"id_acao":"21551","produto":"Teste de HIV realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"18000.000"},{"id_acao":"21552","produto":"Acredita\u00e7\u00e3o pela ISO\/IEC 17025\/2005 obtida","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21552","produto":"Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9001\/2008 obtida","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21553","produto":"Agente etiol\u00f3gico\/animal e planta identificado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3800.000"},{"id_acao":"21553","produto":"An\u00e1lise toxicol\u00f3gica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"17900.000"},{"id_acao":"21553","produto":"Atendimento t\u00f3xico realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"320500.000"},{"id_acao":"21554","produto":"Amostra coletada para cadastro de medula","unidade_medida":"unidade","quantidade":"148000.000"},{"id_acao":"21554","produto":"Atendimento na Cl\u00ednica Hematol\u00f3gica realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"21200.000"},{"id_acao":"21554","produto":"Hemocomponente distribu\u00eddo\/Leito SUS","unidade_medida":"unidade","quantidade":"398300.000"},{"id_acao":"21554","produto":"Unidade gerenciada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21555","produto":"Medicamento desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21555","produto":"Medicamento distribu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300000000.000"},{"id_acao":"21555","produto":"Medicamento produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300000000.000"},{"id_acao":"21556","produto":"Institui\u00e7\u00e3o beneficiada com recursos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"307.000"},{"id_acao":"21556","produto":"Munic\u00edpio beneficiado com recursos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"497.000"},{"id_acao":"21557","produto":"Risco e agravo ambiental identificado e digitalizado em mapa","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21558","produto":"AeroSUS (SAMU) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Hospital regional ampliado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Hospital regional constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Maternidade equipada (equipamentos de suporte de vida para maternidade que realiza mais de 500 a 1.000 partos\/ano)- Maternidades Microrregionais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Sistema de comunica\u00e7\u00e3o de voz (SAMU) implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade prisional equipada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"26.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade de Pronto Atendimento (UPA) constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade de Pronto Atendimento (UPA) equipada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"24.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade de SAMU Neonatal\/Pedi\u00e1trica adquirida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"75.000"},{"id_acao":"21558","produto":"Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (USF) equipada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"75.000"},{"id_acao":"21559","produto":"Assist\u00eancia farmac\u00eautica na CRS reestruturada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"19.000"},{"id_acao":"21559","produto":"Central de UBV (armazenamento de inseticidas e larvicidas) - Dengue e demais endemias - constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21559","produto":"Estrutura f\u00edsica padronizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7.000"},{"id_acao":"21559","produto":"Nova Central Estadual de Abastecimento e Distribui\u00e7\u00e3o de Imunobiol\u00f3gicos (CEADI) implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21559","produto":"Rede l\u00f3gica da SES reestruturada e ampliada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21560","produto":"Demanda atendida","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21561","produto":"C\u00e2mara t\u00e9cnica de sa\u00fade criada\/implementada nos COGERES","unidade_medida":"unidade","quantidade":"19.000"},{"id_acao":"21561","produto":"C\u00e2mara t\u00e9cnica de sa\u00fade na CIB em funcionamento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21561","produto":"COGERE mantido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"19.000"},{"id_acao":"21561","produto":"Comiss\u00e3o de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade institucionalizada no Conselho Estadual de Sa\u00fade","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21561","produto":"Confer\u00eancia Estadual de Sa\u00fade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21561","produto":"Manuten\u00e7\u00e3o dos Conselhos efetuada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21562","produto":"Auditoria Estadual do SUS implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21563","produto":"Ouvidoria Estadual do SUS estruturada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21564","produto":"C\u00f3digo Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21564","produto":"Grupo de trabalho regional e estadual em atividade","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21564","produto":"Instrumento de gest\u00e3o do SUS elaborado e integrado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"11.000"},{"id_acao":"21564","produto":"Pacto Interfederativo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21564","produto":"Plano Diretor de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Cart\u00e3o Nacional de Sa\u00fade implantado\/implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Informatiza\u00e7\u00e3o plena da regula\u00e7\u00e3o estadual implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"N\u00facleo de sistemas de informa\u00e7\u00e3o de interesse para a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade estruturado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico implantado\/implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Sistema informatizado para migra\u00e7\u00e3o de dados de maneira uniforme desenvolvido (Vigil\u00e2ncia Ambiental e Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e a\u00e7\u00e3o analisada e desenvolvida em uma \u00fanica base territorial","unidade_medida":"unidade","quantidade":"96.000"},{"id_acao":"21565","produto":"Software de gest\u00e3o de projetos implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21566","produto":"Fluxo e processo de trabalho revisado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21567","produto":"Campanha realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21567","produto":"Recurso gerenciado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21568","produto":"Laborat\u00f3rio macrorregional implantado e estruturado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Amplia\u00e7\u00e3o do HEMORGS efetivada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Centro de Informa\u00e7\u00f5es Toxicol\u00f3gicas constru\u00eddo","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica em TI realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"400.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Obra do CDCT conclu\u00edda","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Obra secund\u00e1ria do LAFERGS conclu\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21569","produto":"Pr\u00e9dio administrativo ampliado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Artigo publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Comiss\u00e3o de pesquisa dos servi\u00e7os pr\u00f3prios da SES constitu\u00edda e implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Comit\u00ea de avalia\u00e7\u00e3o de tecnologias e incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do SUS criado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Comit\u00ea intersetorial constitu\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Pesquisa cient\u00edfica em desenvolvimento","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Pesquisa cient\u00edfica, Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica Organismos Nacionais e Internacionais, a\u00e7\u00e3o  transversal e intersetorial p\/ popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis efetivada ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Pol\u00edtica de pesquisa implantada e implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21570","produto":"Semin\u00e1rio de pesquisa, no \u00e2mbito da SES e\/ou intersetorial, realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade capacitado em vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","unidade_medida":"%","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Curso b\u00e1sico de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade elaborado e implantado ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Curso de capacita\u00e7\u00e3o para agentes de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Curso de educa\u00e7\u00e3o permanente em urg\u00eancia\/emerg\u00eancia e regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"74.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Curso e oficina para implanta\u00e7\u00e3o, planejamento e avalia\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"47.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Evento de capacita\u00e7\u00e3o para servidores da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Evento de educa\u00e7\u00e3o para o uso racional de medicamentos realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Evento de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica em sa\u00fade com foco na estrutura\u00e7\u00e3o das Redes  de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade e Linhas de Cuidado realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Evento estadual, nacional e internacional de cunho cient\u00edfico e de promo\u00e7\u00e3o do tema 1\u00aa Inf\u00e2ncia Melhor realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Profissional capacitado para  utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos fitoter\u00e1picos e plantas medicinais","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Profissional da Equipe de Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia capacitado em curso introdut\u00f3rio, em parceria com CRS, Munic\u00edpios, CIES e Universidades","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5000.000"},{"id_acao":"21571","produto":"Programa de Desenvolvimento e Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho com vistas \u00e0 Sa\u00fade do Servidor implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21572","produto":"Ingresso de residente efetivado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"440.000"},{"id_acao":"21572","produto":"Pol\u00edtica com programas descentralizados implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"5.000"},{"id_acao":"21573","produto":"Pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia implantada\/implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21574","produto":"An\u00e1lise de DNA realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Animal para experimenta\u00e7\u00e3o produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"238000.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Animal transg\u00eanico produzido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Kit diagn\u00f3stico (tuberculose) desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Parceria para pesquisa estabelecida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"39.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Pesquisa laboratorial em vigil\u00e2ncia em sa\u00fade realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Produto patenteado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Projeto de pesquisa biotecnol\u00f3gica desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"36.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Projeto de pesquisa fomentado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"63.000"},{"id_acao":"21574","produto":"Trabalho em biotecnologia publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"35.000"},{"id_acao":"21575","produto":"Pessoa da comunidade sensibilizada nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o toxicol\u00f3gica","unidade_medida":"unidade","quantidade":"101000.000"},{"id_acao":"21575","produto":"Profissional da Hemorrede P\u00fablica capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"600.000"},{"id_acao":"21575","produto":"Profissional de sa\u00fade capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6200.000"},{"id_acao":"21576","produto":"Escola com espa\u00e7os f\u00edsicos ampliados\/reformados\/qualificados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"151.000"},{"id_acao":"21576","produto":"Escola nova constru\u00edda","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21576","produto":"Mobili\u00e1rio\/equipamentos b\u00e1sicos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"158.000"},{"id_acao":"21577","produto":"Escola com espa\u00e7os pedag\u00f3gicos e administrativos  implantados\/qualificados\/modernizados","unidade_medida":"unidade","quantidade":"80.000"},{"id_acao":"21578","produto":"A\u00e7\u00e3o\/Projeto\/Programa das Escolas executado com as tem\u00e1ticas de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Inclus\u00e3o Social e Diversidade","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21578","produto":"Forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais que atuam na Educa\u00e7\u00e3o Profissional ","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21578","produto":"Gestor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"75.000"},{"id_acao":"21578","produto":"Participantes em Habilita\u00e7\u00e3o\/Forma\u00e7\u00e3o inicial de profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Profissional","unidade_medida":"unidade","quantidade":"350.000"},{"id_acao":"21579","produto":"Concurso realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21579","produto":"Quadro de pessoal constru\u00eddo\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21580","produto":"A\u00e7\u00e3o da SUEPRO divulgada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21580","produto":"Manuten\u00e7\u00e3o e apoio na gest\u00e3o das Escolas de Educa\u00e7\u00e3o Profissional","unidade_medida":"unidade","quantidade":"158.000"},{"id_acao":"21581","produto":"Banco de Dados implantado com trajet\u00f3ria dos egressos em E.P. por Curso\/ Escola \/CRE","unidade_medida":"unidade","quantidade":"151.000"},{"id_acao":"21581","produto":"Curso T\u00e9cnico articulado com necessidades locais - APLs, cadeias produtivas","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21582","produto":"Curr\u00edculo com tema do Cooperativismo implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21582","produto":"Escola revitalizada atrav\u00e9s de parcerias","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21584","produto":"Curr\u00edculo integrado implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"146.000"},{"id_acao":"21585","produto":"Feira\/Mostra\/Demonstra\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"40.000"},{"id_acao":"21586","produto":"Vaga ampliada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20000.000"},{"id_acao":"21587","produto":"Aluno matriculado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3800.000"},{"id_acao":"21587","produto":"Nova vaga criada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21587","produto":"Novo curso - nova modalidade implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21588","produto":"Obra realizada na Funda\u00e7\u00e3o Liberato","unidade_medida":"m2","quantidade":"2500.000"},{"id_acao":"21588","produto":"Projeto\/reforma\/adapta\u00e7\u00e3o realizada em pr\u00e9dios na Funda\u00e7\u00e3o Liberato","unidade_medida":"m2","quantidade":"900.000"},{"id_acao":"21589","produto":"Divulga\u00e7\u00e3o Institucional dos Cursos T\u00e9cnicos realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"10.000"},{"id_acao":"21589","produto":"Empresa incubada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"9.000"},{"id_acao":"21589","produto":"MOSTRATC e SIET realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21589","produto":"Projeto de inser\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"60.000"},{"id_acao":"21590","produto":"Revis\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21590","produto":"Servidor capacitado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21590","produto":"Sistema informatizado da Gest\u00e3o Acad\u00eamica e de RH implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21591","produto":"Laborat\u00f3rio e oficina implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21591","produto":"Laborat\u00f3rio e oficina modernizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"50.000"},{"id_acao":"21591","produto":"Material e equipamento de apoio modernizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21591","produto":"T\u00edtulo bibliogr\u00e1fico adquirido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"200.000"},{"id_acao":"21592","produto":"Atua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Liberato desenvolvida na regi\u00e3o","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21592","produto":"Conv\u00eanio e parceria estrat\u00e9gica implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30.000"},{"id_acao":"21652","produto":"Agenda regional elaborada e acompanhada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"},{"id_acao":"21652","produto":"Estudo prospectivo de m\u00e9dio e longo prazo realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21652","produto":"Or\u00e7amento acompanhado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21652","produto":"PPA avaliado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21652","produto":"PPA elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21652","produto":"PPA monitorado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21652","produto":"PPA revisto","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21652","produto":"Projeto de LDO elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21652","produto":"Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria elaborada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21653","produto":"Carteira de projetos estrat\u00e9gicos monitorada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21653","produto":"Percentual dos projetos estrat\u00e9gicos monitor\u00e1veis avaliado e monitorado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21654","produto":"Contrato de financiamento negociado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"2.000"},{"id_acao":"21654","produto":"Pleito ou emenda inclu\u00eddo no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o (OGU)","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21654","produto":"Processo de gest\u00e3o de investimento p\u00fablico aperfei\u00e7oado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21654","produto":"Projeto de Parceria P\u00fablico-Privada (PPP) preparado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21655","produto":"Evento realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1324.000"},{"id_acao":"21655","produto":"Projeto de qualifica\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o executado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21655","produto":"Sistema informatizado colaborativo implementado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21656","produto":"Atlas atualizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21656","produto":"Estudo de indicadores econ\u00f4micos e sociais e de qualidade do gasto p\u00fablico atualizado e disponibilizado on-line","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21656","produto":"Or\u00e7amento do Estado atualizado disponibilizado on-line","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21657","produto":"Rede de atendimento remodelada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21657","produto":"Sistema integrado desenvolvido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21657","produto":"Unidade de atendimento mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21658","produto":"Portal Estadual de Dados Geoespaciais (Geoportal) implantado","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21659","produto":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias implementada e mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21659","produto":"Gest\u00e3o por Processos implementada e mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21659","produto":"Sistema de Planejamento P\u00fablico do Estado desenvolvido, implementado e mantido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21659","produto":"Unidade de Desenvolvimento Institucional estruturada e mantida","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21660","produto":"Campanha anual de divulga\u00e7\u00e3o do processo de participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21660","produto":"Divulga\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ao cidad\u00e3o - Tudo F\u00e1cil -  realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"4.000"},{"id_acao":"21661","produto":"Pol\u00edtica Estadual de Gestao Integrada de Riscos e Respostas a Desastres Naturais formulada","unidade_medida":"%","quantidade":"100.000"},{"id_acao":"21662","produto":"\u00c1rea de estocagem disponibilizada","unidade_medida":"m3","quantidade":"241619.000"},{"id_acao":"21663","produto":"Cart\u00e3o Refei\u00e7\u00e3o, Alimenta\u00e7\u00e3o, Combust\u00edvel disponibilizado","unidade_medida":"R$","quantidade":"4027252004.000"},{"id_acao":"21664","produto":"Concess\u00e3o de cartas de cr\u00e9dito efetuada","unidade_medida":"R$","quantidade":"739542916.000"},{"id_acao":"21665","produto":"Intermedia\u00e7\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es de T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios realizada","unidade_medida":"R$","quantidade":"22452017.000"},{"id_acao":"21666","produto":"Carta de Concerta\u00e7\u00e3o elaborada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21666","produto":"Di\u00e1logos CDES realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21666","produto":"Reuni\u00e3o das C\u00e2maras Tem\u00e1ticas realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"432.000"},{"id_acao":"21666","produto":"Reuni\u00e3o do Pleno realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"20.000"},{"id_acao":"21667","produto":"Relat\u00f3rio realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"8.000"},{"id_acao":"21668","produto":"A\u00e7\u00e3o para aumento de escolaridade e de inclus\u00e3o ao mercado de trabalho implementada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"7200.000"},{"id_acao":"21668","produto":"Centro POD - Juventude constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21668","produto":"Espa\u00e7o p\u00fablico reformado e com acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21668","produto":"N\u00facleo de gest\u00e3o da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude criado e fortalecido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21669","produto":"Curso de forma\u00e7\u00e3o continuada de efetivos policiais realizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1200.000"},{"id_acao":"21669","produto":"Policiamento comunit\u00e1rio implementado e fortalecido","unidade_medida":"unidade","quantidade":"6.000"},{"id_acao":"21669","produto":"Servi\u00e7o de an\u00e1lise criminol\u00f3gica implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21670","produto":"Centro de Atendimento Socioeducativo (CASE) constru\u00eddo","unidade_medida":"unidade","quantidade":"3.000"},{"id_acao":"21670","produto":"Plano de forma\u00e7\u00e3o continuada dos servidores da FASE elaborado e implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"300.000"},{"id_acao":"21670","produto":"Sistema de avalia\u00e7\u00e3o do atendimento prestado implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21671","produto":"N\u00facleo de Gest\u00e3o do Programa implementado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21671","produto":"Plano Estrat\u00e9gico Operacional Integrado elaborado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21671","produto":"Sistema de Gest\u00e3o de Processos e Monitoramento de Projetos implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21671","produto":"Sistema de Monitoramento dos Servi\u00e7os de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21672","produto":"A\u00e7\u00e3o educativa da Rede Escola de Governo implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"270.000"},{"id_acao":"21673","produto":"Livro\/Caderno\/Revista publicado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"42.000"},{"id_acao":"21673","produto":"Pesquisa realizada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"140.000"},{"id_acao":"21674","produto":"A\u00e7\u00e3o educativa da Escola da Copa Implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"44.000"},{"id_acao":"21675","produto":"Plataforma EAD implantada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21676","produto":"Moderniza\u00e7\u00e3o da estrutura planejada\r\n","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21676","produto":"Plano de Empregos, Fun\u00e7\u00f5es e Sal\u00e1rios implantado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21677","produto":"Processo de execu\u00e7\u00e3o dos Concursos P\u00fablicos remodelado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"1.000"},{"id_acao":"21678","produto":"Acesso ao Est\u00e1gio Profissional universalizado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"15000.000"},{"id_acao":"21679","produto":"Rodovia atendida","unidade_medida":"km","quantidade":"816.000"},{"id_acao":"21681","produto":"Arrecada\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as de ped\u00e1gio","unidade_medida":"R$","quantidade":"481630315.000"},{"id_acao":"21681","produto":"Fluxo de ve\u00edculos","unidade_medida":"unidade","quantidade":"30521992.000"},{"id_acao":"21681","produto":"Pra\u00e7a de ped\u00e1gio administrada","unidade_medida":"unidade","quantidade":"14.000"},{"id_acao":"21681","produto":"Trecho rodovi\u00e1rio operado","unidade_medida":"km","quantidade":"816.000"},{"id_acao":"21681","produto":"Trecho rodovi\u00e1rio operado","unidade_medida":"unidade","quantidade":"16.000"}]}